{"id":1628,"date":"2017-11-13T11:46:40","date_gmt":"2017-11-13T10:46:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=1628"},"modified":"2017-11-13T11:46:40","modified_gmt":"2017-11-13T10:46:40","slug":"la-storia-di-olid","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/la-storia-di-olid\/","title":{"rendered":"LA STORIA DI OLID"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"width: 448px;\" class=\"wp-video\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('video');<\/script><![endif]-->\n<video class=\"wp-video-shortcode\" id=\"video-1628-1\" width=\"448\" height=\"256\" preload=\"metadata\" controls=\"controls\"><source type=\"video\/mp4\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/unnamed-2-3-converted-with-Clipchamp.mp4?_=1\" \/><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/unnamed-2-3-converted-with-Clipchamp.mp4\">http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/unnamed-2-3-converted-with-Clipchamp.mp4<\/a><\/video><\/div>\n<p style=\"text-align: justify\">Quella di\u00a0<strong>Olid Sardar<\/strong>, \u00e8 una storia che nasce in Bangladesh e rifiorisce in Italia. E\u2019 la storia di un ragazzo che all\u2019et\u00e0 di 16 anni ha lasciato il suo Paese e la sua famiglia per avventurarsi nella ricerca di un futuro migliore. E\u2019 un ragazzo come tanti, Olid, un po\u2019 \u201cstrano\u201d agli occhi dei suoi coetanei napoletani, perch\u00e9 parla sempre a voce bassa e non mangia il maiale, perch\u00e9 la sua religione glielo vieta e se, a sua insaputa, involontariamente qualcuno glielo serve in tavola, allora depura il suo corpo dal peccato praticando il digiuno per due giorni.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Olid, oggi, ha 18 anni, a gennaio del 2015 \u00e8 iniziata la sua vita italiana, al culmine di un viaggio pieno di tappe e difficolt\u00e0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Partito dal\u00a0<strong>Bangladesh<\/strong>\u00a0\u00e8 giunto in\u00a0<strong>India\u00a0<\/strong>in treno, dopo 3-4 giorni \u00e8 ripartito in pullman verso il\u00a0<strong>Pakistan<\/strong>. L\u00ec ha trascorso circa 3 giorni in una casa dove venivano raccolte le persone che dovevano affrontare\u00a0<strong><em>\u201cil viaggio\u201d.<\/em><\/strong>\u00a0Olid arriva a condividere quella stanza con 30-40 persone. Dopodich\u00e8, un pullman lo conduce in A<strong>fghanistan<\/strong>, poi con una piccola automobile arriva in\u00a0<strong>Turchia.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignleft size-medium wp-image-70264\" src=\"http:\/\/www.napolitan.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/22635427_10214645463961347_211408763_n-300x225.jpg\" alt=\"22635427_10214645463961347_211408763_n\" width=\"300\" height=\"225\" \/>Dopo una settimana, inizia l\u2019ultimo step di un viaggio durato all\u2019incirca un mese e Olid sale su una nave diretta al porto di\u00a0<strong>Bari<\/strong>: \u201c<em>Era una nave grande<\/em>\u201d, precisa Olid.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Una nave che approda su una spiaggia del capoluogo pugliese, lontano dai controlli della polizia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">\u201c<em>Ho trascorso un paio di giorni a Bari, non conoscevo nessuno. Fui avvicinato da una persona che mi convinse che in Italia per vivere meglio dovevo venire a Napoli<\/em>\u201d: inizia cos\u00ec l\u2019avventura all\u2019ombra del Vesuvio di Olid.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Dopo un primo periodo trascorso a Napoli, si \u00e8 trasferito nella casa famiglia dei Salesiani a Torre Annunziata<em>.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Quali sono i ricordi pi\u00f9 brutti che hai del viaggio?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cLa difficolt\u00e0 di comunicare quando le persone che avevo intorno parlavano delle lingue che non conoscevo: l\u2019indiano e il pakistano li parlavo, ma l\u2019afgano no, quindi avevo paura che potessero dirsi cose che era meglio che sentissi e sapessi anche io. Negli altri paesi, durante i giorni d\u2019attesa prima di ripartire, potevo uscire, mentre in Afghanistan sono stato costretto a rimanere in casa per tutto il tempo, per i problemi di Stato che ci sono l\u00ec, oltre che per la guerra. Ho avuto un po\u2019 paura perch\u00e9 non ero mai andato via di casa, sono sempre stato accanto ai miei genitori.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Perch\u00e9 hai deciso di partire?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cMia madre fa la casalinga, mio padre \u00e8 un contadino, sono il primogenito di quattro figli. E\u2019 stata una scelta condivisa con i miei genitori, dopo la mia bocciatura, non mi ero molto applicato nello studio. Quindi, i miei genitori hanno deciso di pagarmi il viaggio per l\u2019Italia. Un viaggio costato pi\u00f9 di 4.000 euro, perch\u00e9 mia madre sapeva che in Libia c\u2019era la guerra e quindi ha pagato di pi\u00f9 per non espormi a quel pericolo e mettermi in condizione di affrontare un tragitto pi\u00f9 sicuro.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/22686457_10214645464081350_1889828454_n-225x300.jpg\"><img decoding=\"async\" class=\" size-full wp-image-1635 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/22686457_10214645464081350_1889828454_n-225x300.jpg\" alt=\"22686457_10214645464081350_1889828454_n-225x300\" width=\"225\" height=\"300\" \/><\/a>\u00a0C\u2019\u00e8 stato un momento in cui hai pensato di non riuscire ad arrivare in Italia?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cNon avevo questa paura, perch\u00e9 mia madre ha pagato delle persone che conoscono suo fratello. Quella persona ha preso i soldi, mentre un\u2019altra ha organizzato il viaggio. Ho avuto paura solo in Afghanistan, dove sono rimasto chiuso in una stanza per una settimana. Sulla nave c\u2019erano persone che parlavano bengalese o inglese e ci facevamo forza a vicenda.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Mentre, invece, quando sei arrivato in Italia, hai mai avuto paura?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cSolo quando i responsabili della comunit\u00e0 mi hanno portato dalla polizia per regolarizzare la mia posizione, perch\u00e9 ho temuto che dicessero che non ero a posto con i documenti e mi rispedissero al mio Paese.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Sei stato vittima di episodi di razzismo?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cSi. Prima di trasferirmi a Torre Annunziata, quando vivevo nei pressi della stazione Centrale di Napoli. Il pomeriggio, quando mi recavo in moschea a pregare, venivo preso di mira dai ragazzini. Si trattava di un gruppo di bambini piccoli, di 10-11 anni, non di pi\u00f9, mi insultavano per il colore della pelle, anche in presenza delle loro madri. Mi davano pugni e schiaffi, a turno. E le madri non dicevano niente.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>Mentre una mattina, mentre stavo andando a scuola, sono stato avvicinato da tre ragazzi in motorino che mi hanno circondato. Parlavano in napoletano e non capivo cosa si dicessero. Mi misero le mani addosso, allora ho capito che cercavano soldi e il cellulare, volevano rapinarmi. Istintivamente ho spinto il ragazzo che stava cercando di derubarmi e sono fuggito. Non mi ero accorto che\u00a0<strong>mi avevano accoltellato ad una spalla.<\/strong>\u00a0Dopo una decina di minuti, toccandomi la spalla, ho sentito che le dita erano appiccicose: erano sporche di sangue. Tirando su la maglietta, vidi \u201cil buco\u201d dal quale usciva il sangue.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><img decoding=\"async\" class=\"alignleft size-medium wp-image-70271\" src=\"http:\/\/www.napolitan.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/22690297_10214645461161277_638106441_o-300x169.jpg\" alt=\"22690297_10214645461161277_638106441_o\" width=\"300\" height=\"169\" \/>Olid mostra la cicatrice che quel brutto episodio gli ha scolpito sulla pelle e racconta la paura che ritorna a galla tutte le volte che, mentre cammina per strada, sente il rumore di uno scooter che si avvicina.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Ad agosto del 2016, arriva la svolta nella vita di Olid, una svolta che si chiama\u00a0<strong>\u201c<a href=\"http:\/\/www.napolitan.it\/2017\/06\/17\/65485\/pizzeria-fratelli-prisco\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pizzeria Lucignolo dei Fratelli Prisco<\/a>\u201d.<\/strong>\u00a0Un locale avviato, frequentato e molto noto a\u00a0<strong>Boscotrecase<\/strong>: \u201c<em>Quell\u2019estate, mentre ero ad Agropoli con la casa-famiglia dei Salesiani, uno dei responsabili fu contattato telefonicamente\u00a0<strong>da\u00a0<a href=\"http:\/\/www.napolitan.it\/2017\/07\/08\/66467\/dreaming-sofia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Giacomo Prisco della Pizzeria Lucignolo di Boscotrecase<\/a><\/strong>. Giacomo stava cercando una persona da assumere e quando mi fu chiesto se me la sentivo di andare a lavorare da loro, non mi feci sfuggire quell\u2019opportunit\u00e0: abbandonai subito la vacanza per tornare a Torre Annunziata e cogliere al volo quell\u2019occasione.<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Inizia ad agosto del 2016 la nuova vita di Olid, accolto dalla famiglia Prisco che lo tratta come un figlio e gli permette di costruirsi un futuro<\/strong>. I sacrifici e i sogni di Olid prendono cos\u00ec materialmente forma, anche se l\u2019incarico che gli viene assegnato inizialmente gli sta sempre pi\u00f9 stretto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cQuando ero in Bangladesh aiutavo mia madre in cucina, mi \u00e8 sempre piaciuto tanto cucinare. All\u2019inizio, lavoravo come aiuto cuoco, ma seppure fossi grato alla famiglia Prisco per quell\u2019opportunit\u00e0, sentivo che quello non era il mio posto.\u201d\u00a0<\/em>Cos\u00ec, Olid, mostrando un coraggio tutt\u2019altro che scontato, va dritto al problema e mette la famiglia Prisco davanti a un bivio:<em>\u00a0<strong>\u201cse non posso lavorare come aiuto pizzaiolo accanto a Giovanni, vado via.\u201d<\/strong><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Una presa di posizione ferma e decisa che il giovane pizzaiolo di casa Prisco ha voluto premiare, per quanto \u00e8 rimasto positivamente impressionato da quella forte determinazione manifestata da Olid e che rappresenta l\u2019arma principale da impugnare per raggiungere degli obiettivi nella vita.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft size-medium wp-image-70266\" src=\"http:\/\/www.napolitan.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/22656590_10214645461201278_1879726210_n-300x199.jpg\" alt=\"22656590_10214645461201278_1879726210_n\" width=\"300\" height=\"199\" \/>Iniziano cos\u00ec un nuovo lavoro e una nuova vita per Olid e per tutto lo staff della\u00a0<strong>pizzeria Prisco<\/strong>. Olid lavora gomito a gomito con\u00a0<a href=\"http:\/\/www.napolitan.it\/2017\/07\/25\/67003\/giovanni-prisco\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Giovanni Prisco, giovane e talentuoso pizzaiolo napoletano<\/strong><\/a>\u00a0che insegna al 18enne bengalese tutto quello che c\u2019\u00e8 da sapere sull\u2019antica arte dell\u2019oro bianco. Olid studia e fa suoi i movimenti di Giovanni, oltre che i consigli e le indicazioni e affina una tecnica che lo porta a sviluppare\u00a0<a href=\"http:\/\/www.napolitan.it\/2017\/09\/02\/69014\/impasto-giovanni-prisco\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">dimestichezza e padronanza del mestiere<\/a>, attingendo esperienza dall\u2019intramontabile principio \u201csbagliando s\u2019impara\u201d, come dimostrano le bruciature rimediate per aver impugnato la pala per infornare le pizze nel modo sbagliato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cGiovanni mi ha aiutato e mi aiuta a fare tutto: a leggere e scrivere in italiano, anche se capita ancora che qualche volta sbaglio a leggere le comande e faccio la pizza sbagliata! Non posso che ringraziare Giacomo per\u00a0l\u2019opportunit\u00e0 che mi ha dato, se quel giorno non avesse chiamato il suo amico in comunit\u00e0 non li avrei mai incontrati. Non \u00e8 da tutti avere la sensibilit\u00e0 di pensare di aiutare dei ragazzi come me offrendogli un lavoro. Ringrazio allo stesso modo Giovanni e i loro genitori che mi trattano come un fratello piccolo.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>Sono circondato da brave persone che mi fanno sentire un membro della famiglia. Usciamo insieme, trascorriamo anche il tempo libero insieme e mi aiutano a risolvere i problemi, mi aiutano in tutti i modi, anche adesso mi stanno dando una mano a trovare casa, perch\u00e9 devo lasciare la casa-famiglia.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Come comunichi con la tua famiglia?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cCi sentiamo al telefono circa 3 volte in una settimana. L\u2019ultima videochiamata risale a 6 mesi fa, purtroppo in\u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft size-medium wp-image-70267\" src=\"http:\/\/www.napolitan.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/22657322_10214645461561287_1763021124_n-300x225.jpg\" alt=\"22657322_10214645461561287_1763021124_n\" width=\"300\" height=\"225\" \/>Bangladesh la copertura internet \u00e8 scarsa.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>Mi manca molto la mia famiglia, anche perch\u00e9 siamo cresciuti uniti e legati, l\u2019unico aspetto triste della mia vita in Italia \u00e8 questo. Anche se qui ho trovato degli amici che per me sono come una famiglia e questo mi aiuta a sentire di meno la loro mancanza. Quando resto solo, di notte, nel letto e anche il luned\u00ec che \u00e8 il mio giorno di riposo, perch\u00e9 il locale \u00e8 chiuso, non voglio mai restare solo perch\u00e9 avverto di pi\u00f9 la loro mancanza. Divento molto triste quando sono solo.\u00a0<strong>Gli unici giorni tristi che ho vissuto in Italia sono quelli in cui sono solo<\/strong>.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Come immagini il tuo futuro?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><em>\u201cNon riesco a immaginarlo, sto aspettando il permesso di soggiorno definitivo, al momento ho solo quello per lavorare, quando sar\u00f2 un cittadino italiano, decider\u00f2 cosa vorr\u00f2 fare. Posso dire con certezza che la prima cosa che far\u00f2 sar\u00e0 andare a casa a riabbracciare la mia famiglia, perch\u00e9 so che poi potr\u00f2 ritornare senza problemi e difficolt\u00e0 in Italia. Il lavoro dei miei sogni \u00e8 questo: voglio fare il pizzaiolo.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">fonte:\u00a0http:\/\/www.napolitan.it<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Quella di\u00a0Olid Sardar, \u00e8 una storia che nasce in Bangladesh e rifiorisce in Italia. E\u2019 la storia di un ragazzo che all\u2019et\u00e0 di 16 anni ha lasciato il suo Paese e la sua famiglia per avventurarsi nella ricerca di un futuro migliore. E\u2019 un ragazzo come tanti, Olid, un po\u2019 \u201cstrano\u201d agli occhi dei [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1635,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1628"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1628"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1628\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1628"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1628"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1628"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}