<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>golap &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/golap/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 09 Jun 2015 09:58:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Da minore straniero accolto in Casa Famiglia, a volontario del Servizio Civile: la storia di Golap</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/da-minore-straniero-accolto-in-casa-famiglia-a-volontario-del-servizio-civile-la-storia-di-golap/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 09:58:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità "Il Sogno"]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[casa famiglia]]></category>
		<category><![CDATA[don bosco]]></category>
		<category><![CDATA[golap]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=327</guid>

					<description><![CDATA[ Golap ha ora 19 anni, proveniente dal Bangladesh, è sbarcato in Puglia a Febbraio del 2014. Accolto insieme ad un connazionale nella nella Comunità Alloggio salesiana per minori “Il Sogno” di Napoli ma partito da una villaggio a circa 100 Km dalla capitale, per fuggire dalla miseria. Il viaggio è durato 40 giorni. Pullman, treni, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"> <a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/Golap.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-328 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/Golap-300x300.jpg" alt="Golap" width="300" height="300" /></a><strong>Golap</strong> ha ora 19 anni, proveniente dal Bangladesh, è sbarcato in Puglia a Febbraio del 2014. Accolto insieme ad un connazionale nella nella Comunità Alloggio salesiana per minori <strong>“Il Sogno”</strong> di Napoli ma partito da una villaggio a circa 100 Km dalla capitale, per fuggire dalla miseria. Il viaggio è durato 40 giorni. Pullman, treni, camion fino in India per poi imbarcarsi clandestinamente nella stiva di una nave e stare per 9 giorni nascosto insieme ad altri 70 giovani e arrivare in Turchia. Ancora un&#8217;altra nave in Turchia che carica Golap e gli altri profughi e stipandoli come sardine li ferma a largo di Bari. Poi nella notte, tra tanta paura, con delle barche vengono trasportati fino alla costa. Lì sono stati accolti da connazionali che dopo averli fatti lavare e sistemare alla meglio, a piccoli gruppi li hanno portati alla stazione ferroviaria e fatti salire sui treni verso mete diverse. Golap, orfano di padre, ha lasciato la mamma e i fratelli che con stenti, debiti e la vendita del pezzo di terreno hanno racimolato i 1.300 euro da consegnare prima della partenza ai trafficanti di esseri umani. Ora tocca a lui! Sperava nel venire in Italia di trovare un lavoro e mandare qualcosa di soldi a casa. Ora da ragazzo accolto in Comunità dopo un bel percorso di formazione diventa da oggi un collaboratore grazie al<strong> Servizio Civile nazionale &#8211; fondo Garanzia giovani.</strong> Conosce quattro lingue, da sempre si è mostrato appassionato allo stile di don Bosco. Non dispera, dice che Allah e don Bosco lo aiuteranno. Ma, grazie al servizio civile, per un anno è lui ad aiutare don Bosco e i salesiani insieme ad altri 83 giovani del sud di cui sei impegnati nelle Comunità per Minori gestite dall’associazione salesiana<strong> “Piccoli Passi Grandi Sogni”. </strong>(Fonte: <em>L&#8217;Avvenire)</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
