{"id":4360,"date":"2020-10-19T19:10:44","date_gmt":"2020-10-19T17:10:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4360"},"modified":"2020-10-19T19:10:44","modified_gmt":"2020-10-19T17:10:44","slug":"5-anni-alla-16-agosto-storie-di-ragazzi-ed-educatori","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/5-anni-alla-16-agosto-storie-di-ragazzi-ed-educatori\/","title":{"rendered":"5 anni alla \u201c16 agosto\u201d: storie di ragazzi ed educatori"},"content":{"rendered":"\n<p>Cinque anni fa il Rettor Maggiore dei Salesiani, don Angel\nArtime, inaugurava la comunit\u00e0 educativa per minori \u201c16 agosto\u201d. Da quel giorno\nle vite di decine di ragazzi e di tanti educatori, di tanti salesiani e di\ntanti volontari si sono intrecciate tra le mura di questa grande casa dalle\npareti colorate, con la musica e le voci sempre troppo alte, qualcosa sempre da\naggiustare e tante cose da imparare. Tante storie, tanti volti, tante esperienze\nvissute. Di ognuna ci portiamo nel cuore le perplessit\u00e0 degli arrivi e le\nsperanze delle partenze, perch\u00e9 appena un ragazzo entra alla \u201c16 agosto\u201d si\ncomincia a preparare il percorso affinch\u00e8 sappia affrontare la vita dopo la\ncomunit\u00e0. <\/p>\n\n\n\n<p>Tante volte ci \u00e8 stato chiesto il perch\u00e9 del nostro nome: 16\nagosto \u00e8 la data di nascita di don Bosco. Questo abbiamo risposto. Tante volte\nper\u00f2 avremmo voluto dire che la \u201c16 agosto\u201d \u00e8 una data che celebra la rinascita\ndi persone dalle storie difficili, \u00e8 il luogo dove si chiede di volare alto\ncome aquile a chi pensa di essere un pollo, \u00e8 il calore dell\u2019affetto, \u00e8 l\u2019odore\ndelle patatine fritte di sabato sera, \u00e8 il ricordo di un abbraccio, di uno\nscherzo tra compagni. Vorremmo poter dire che la \u201c16 agosto\u201d \u00e8 la sintesi di un\nimpegno: quello dei salesiani per gli ultimi, quello di ciascuno di noi a\nvivere in pienezza il Sistema Preventivo, quello dei ragazzi di vivere portando\ncon s\u00e9 il cuore di don Bosco.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-video\"><video controls src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/16agosto.mp4\"><\/video><\/figure>\n\n\n\n<p>5 anni di \u201c16 agosto\u201d: auguri a noi, perch\u00e9 di coraggio a vivere ogni giorno il nostro impegno di educatori ce ne vuole.<br \/>Auguri a noi, perch\u00e9 le sconfitte non ci abbattano ed i momenti belli non ci illudano. Auguri a noi, perch\u00e9 sappiamo trovare la serenit\u00e0 che ci permetta di accompagnare, motivare, sostenere i ragazzi che divideranno con noi un pezzo di cammino.<\/p>\n\n\n\n<p>Auguri \u201c16 agosto\u201d!<\/p>\n\n\n\n<p>Patrizia Lotito, Coordinatrice ed educatrice comunit\u00e0 educativa &#8220;16 agosto&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cinque anni fa il Rettor Maggiore dei Salesiani, don Angel Artime, inaugurava la comunit\u00e0 educativa per minori \u201c16 agosto\u201d. Da quel giorno le vite di decine di ragazzi e di tanti educatori, di tanti salesiani e di tanti volontari si sono intrecciate tra le mura di questa grande casa dalle pareti colorate, con la musica [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4375,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4360"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4360"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4360\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4360"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4360"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}