{"id":2880,"date":"2019-02-15T10:34:10","date_gmt":"2019-02-15T09:34:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2880"},"modified":"2019-02-15T10:34:10","modified_gmt":"2019-02-15T09:34:10","slug":"comunita-alloggio-il-sogno-festa-di-don-bosco","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/comunita-alloggio-il-sogno-festa-di-don-bosco\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Il Sogno&#8221; &#8211; Festa di Don Bosco"},"content":{"rendered":"<h3>Annunciata a \u201cgran voce\u201d \u00e8 stata la festa dedicata al Santo vissuto pi\u00f9 di duecento anni fa ma che ancora oggi \u00e8 ispirazione per i Salesiani di tutto il mondo.<\/h3>\n<p>In questo giorno si sono svolte varie feste, per\u00f2 parleremo di quella ospitata a Napoli: una moltitudine di ragazzi\u00a0provenienti da tutta la Campania ha partecipato alla prima giornata , che in questa festa organizzata a stile \u201cparco divertimento\u201d hanno avuto la possibilit\u00e0 di provare\u00a0diversi giochi gestiti da un numeroso gruppo di animatori.<\/p>\n<p>Come in ogni festa non pu\u00f2 mancare il regalo, che in questo caso \u00e8 stato dato agli invitati anzich\u00e9 al festeggiato. Sembra strano ma \u00e8 cos\u00ec! I giochi della festa\u00a0davano la possibilit\u00e0 ai pi\u00f9 bravi di ottenere dei Dobloni che poi permettevano ai gruppi di vincere vari premi.<br \/>\nLa festa giunge ad una fine apparente, perch\u00e9 in ambienti cos\u00ec devoti ai Santi le feste si dicono non finire mai, e cos\u00ec \u00e8 stato.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/yourimage-2.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2882\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/yourimage-2.jpg\" alt=\"yourimage (2)\" width=\"1600\" height=\"1200\" \/><\/a><\/p>\n<p>Durante la prima domenica successiva alla festa Don Fabio, direttore del Don Bosco, ha convocato varie squadre di calcio tra cui la \u201cDon Bosco Neapolis\u201d ed una composta da noi ragazzi della comunit\u00e0 \u201cIl Sogno\u201d, insomma, c\u2019erano tutti i requisiti per divertirsi. La festa \u00e8 iniziata alle ore 9:00 con i tornei sportivi, grazie ai quali si \u00e8 creata una bellissima atmosfera di divertimento. Alle ore 12:00 il tutto si \u00e9 fermato per dare spazio alla Santa Messa in onore di Don Bosco, celebrata dal direttore, in cui ha ribadito il loro ispirarsi alla generosit\u00e0 di Don Bosco, ispirazione giusta e ben seguita. Dopo la celebrazione,\u00a0sono stati consegnati trofei ai vincitori dei tornei terminati in giornata. In questa festa durata diversi giorni, ha regnato uno spirito di amicizia, generosit\u00e0 e unione. Tutto questo \u00e8 stato possibile anche grazie all\u2019impegno degli animatori che hanno svolto un bel lavoro.<\/p>\n<p>Luca Ferrari, volontario servizio civile nazionale Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Il Sogno&#8221;.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Annunciata a \u201cgran voce\u201d \u00e8 stata la festa dedicata al Santo vissuto pi\u00f9 di duecento anni fa ma che ancora oggi \u00e8 ispirazione per i Salesiani di tutto il mondo. In questo giorno si sono svolte varie feste, per\u00f2 parleremo di quella ospitata a Napoli: una moltitudine di ragazzi\u00a0provenienti da tutta la Campania ha partecipato [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2882,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"class_list":["post-2880","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-il-sogno"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2880"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2880"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2880\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2880"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2880"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2880"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}