{"id":77,"date":"2015-04-23T11:52:24","date_gmt":"2015-04-23T09:52:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.progettoingsw.altervista.org\/wordpress\/?page_id=77"},"modified":"2024-07-02T16:31:07","modified_gmt":"2024-07-02T16:31:07","slug":"emera","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/progetti\/emera\/","title":{"rendered":"Ambito N30 &#8211; Educativa Territoriale &#8220;Progetto Emera&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Il servizio di educativa territoriale ha come destinatari i minori di et\u00e0 compresa fra i 6 e i 17 anni, per i quali vengono elaborati progetti individuali di socializzazione, orientati all\u2019acquisizione dell\u2019autonomia e alla prevenzione psicosociale del disagio.<br \/>\nTali progetti prevedono fra le proprie finalit\u00e0 anche quella dell\u2019attivazione delle risorse esistenti sul territorio e di interventi mirati a valorizzare il contesto territoriale e il ruolo della comunit\u00e0 locale.<br \/>\nGli ambiti di intervento dell\u2019attivit\u00e0 educativa territoriale si riferiscono alla famiglia, alla scuola, al tempo libero.<br \/>\nIl progetto \u00e8 rivolto ad offrire un\u2019opportunit\u00e0 di emergenza dal disagio sociale ed attivare <strong>interventi di tutela finalizzati alla gestione e<\/strong>, ove possibile, <strong>alla soluzione del disagio relazionale<\/strong>, offrendo ai minori del territorio in condizioni di disagio opportunit\u00e0 di socializzazione e di aggregazione.<br \/>\nLe attivit\u00e0 previste sono:<br \/>\n1<strong>. percorsi educativi di sostegno scolastico, con attivit\u00e0 di gruppo e azioni frontali;<br \/>\n2. laboratori di animazione e di socializzazione;<br \/>\n3. servizio di ascolto delle famiglie e servizio di ascolto scolastico;<br \/>\n4. attivit\u00e0 di consulenza e supporto psicologico;<br \/>\n5. collaborazione con la rete dei servizi scolastici e sociali;<\/strong><br \/>\nIn via sperimentale, dedicato prioritariamente ai minori che vanno<strong> dai 15 ai 17 anni,<\/strong> \u00e8 quello di definire, attraverso progetti personalizzati di intervento ed attraverso la rete dei servizi pubblici e privati, la conoscenza delle risorse lavorative presenti nel territorio, compresi i lavori stagionali, in funzione di un futuro inserimento lavorativo, individuando nel contempo le capacit\u00e0 dei soggetti e le eventuali problematiche di adattamento all\u2019ambiente lavorativo, attraverso l\u2019affiancamento dei ragazzi sul luogo di lavoro stesso.<br \/>\nIl perseguimento di tale obiettivo si articoler\u00e0 attraverso percorsi di formazione teorica e\/o con attivit\u00e0 di apprendistato presso laboratori artigianali di arti e mestieri tipici del territorio (panificazione, arte bianca,falegnameria, ecc.), al termine dei quali saranno rilasciati ai minori coinvolti nel progetto attestati di frequenza. Il numero dei ragazzi coinvolti sar\u00e0 condiviso con l\u2019Ufficio di Piano e con i servizi sociali comunali.<br \/>\nLa fascia di et\u00e0 15-17 anni costituir\u00e0 un unico gruppo di Ambito per il quale sar\u00e0 definito un unico progetto finalizzato alla realizzazione di tirocini di formazione. A tal fine vanno attivati percorsi di collaborazione con la rete delle imprese locali e attivit\u00e0 di animazione formativa integrative.<br \/>\nIl territorio considerato ai fini della realizzazione del progetto \u00e8 quello di Ambito.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000\"><strong>Destinatari<\/strong><\/span><br \/>\nIl progetto vede come destinatari bambini\/ragazzi di <strong>et\u00e0 compresa tra i 6 e i 17 anni<\/strong> per un massimo di 150 unit\u00e0, residenti nei comuni dell&#8217;Ambito Territoriale N30: Torre Annunziata, Boscoreale, Boscotrecase e Trecase.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000\">Sedi e giorni delle attivit\u00e0<\/span><\/strong><br \/>\nLe attivit\u00e0 si svolgono<strong> tre giorni a settimana per tre ore al giorno<\/strong>. In ciascuno dei 4 Comuni dell&#8217;Ambito Sociale N30 (Torre Annunziata, Boscoreale, Boscotrecase, Trecase)\u00e8 attivato un polo di educativa territoriale.<\/p>\n<p>[gmedia id=11]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Il servizio di educativa territoriale ha come destinatari i minori di et\u00e0 compresa fra i 6 e i 17 anni, per i quali vengono elaborati progetti individuali di socializzazione, orientati all\u2019acquisizione dell\u2019autonomia e alla prevenzione psicosociale del disagio. Tali progetti prevedono fra le proprie finalit\u00e0 anche quella dell\u2019attivazione delle risorse esistenti sul territorio e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":5338,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"class_list":["post-77","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/77"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=77"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/77\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5975,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/77\/revisions\/5975"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5338"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=77"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}