{"id":3666,"date":"2019-12-20T10:56:05","date_gmt":"2019-12-20T09:56:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3666"},"modified":"2019-12-20T10:56:05","modified_gmt":"2019-12-20T09:56:05","slug":"piccoli-passi-grandi-sogni-tante-comunita-una-sola-famiglia","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/piccoli-passi-grandi-sogni-tante-comunita-una-sola-famiglia\/","title":{"rendered":"Piccoli Passi Grandi sogni  &#8211; Tante Comunit\u00e0 una sola Famiglia"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Gioved\u00ec 19 2019 abbiamo vissuto una giornata di comunione salesiana. <\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tutte le comunit\u00e0 di Puglia e Campania si sono riunite a Salerno per trascorrere un giorno insieme.<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/IMG_20191219_144002-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3667\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p> Il pranzo consumato intorno ad un grande tavolo ha fatto sentire tutti noi parte di una grande famiglia che condivide momenti di quotidianit\u00e0, profondi e intensi. Ho visto volti di ragazzi mai incrociati prima, ma che sentivo vicini, volti sconosciuti, eppure cos\u00ec familiari. Dopo, il saluto di Don Antonio e Don Angelo ha fatto riflettere tutti sulla figura di mamma Margherita e sull\u2019importanza dell\u2019educare dando fiducia. Anche se veniamo delusi, come lo \u00e8 stato Don Bosco, dopo che il primo ragazzo ospitato in casa Pinardi gli aveva rubato tutto, non dobbiamo chiudere le nostre porte, ma spalancarle ancora di pi\u00f9. Perch\u00e9 noi non abbiamo bisogno di coperte, di cuscini o di un pasto, loro si e noi abbiamo il compito, anzi il piacere di farli entrare nella nostra casa. <\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/IMG_20191219_154307-1024x768.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3669\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3669#main\" class=\"wp-image-3669\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/IMG_20191219_154249-1-1024x768.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3670\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3670#main\" class=\"wp-image-3670\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Erano tutti in ascolto. Rapiti da una figura cos\u00ec forte e cos\u00ec pratica come solo una madre pu\u00f2 essere. Ho chiesto ai nostri ragazzi come avessero vissuto questa giornata e questo \u00e8 ci\u00f2 che \u00e8 emerso.<br \/>Euprepio: \u201c non c\u2019\u00e8 un momento in particolare che mi ha colpito di pi\u00f9, perch\u00e9 tutto mi ha coinvolto e tutto mi \u00e8 piaciuto\u201d<br \/>Carmine: &#8220;ero contento perch\u00e9 i miei compagni di comunit\u00e0 sono venuti a vedere il mio paese, o almeno un paese vicino al mio\u201d<br \/>Roberto: &#8220;\u00e8 stato bello parlare con altri ragazzi e conoscere altre realt\u00e0 comunitarie\u201d<br \/>Alkapon: \u201c mi \u00e8 piaciuto il momento del pranzo perch\u00e9 eravamo tantissimi, tutto insieme e anche le luci e la ruota panoramica\u201d<br \/>Pedro: \u201c mi \u00e8 piaciuto passeggiare con tutti gli altri e il viaggio in pullman perch\u00e9 ho fatto amicizia\u201d<br \/>Vincenzo: &#8220;mi \u00e8 piaciuto il fatto che erano presenti tutti i miei compagni e gli educatori in un modo diverso e un posto diverso dalle comunit\u00e0\u201d<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-1 wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/image2-1024x768.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3674\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3674#main\" class=\"wp-image-3674\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Penso che le loro parole siano la migliore spiegazione della giornata.<\/p>\n\n\n\n<p>Mariangela Pecoraro, educatrice comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gioved\u00ec 19 2019 abbiamo vissuto una giornata di comunione salesiana. Tutte le comunit\u00e0 di Puglia e Campania si sono riunite a Salerno per trascorrere un giorno insieme. Il pranzo consumato intorno ad un grande tavolo ha fatto sentire tutti noi parte di una grande famiglia che condivide momenti di quotidianit\u00e0, profondi e intensi. Ho visto [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3667,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10,15],"tags":[],"class_list":["post-3666","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-francesco-convertini","category-eventi"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3666"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3666"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3666\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}