{"id":3450,"date":"2019-08-31T12:19:45","date_gmt":"2019-08-31T10:19:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3450"},"modified":"2019-08-31T12:19:45","modified_gmt":"2019-08-31T10:19:45","slug":"torre-annunziata-servizio-civile-esperienze-indelibili","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/torre-annunziata-servizio-civile-esperienze-indelibili\/","title":{"rendered":"Torre Annunziata Servizio civile &#8211; Esperienze indelibili"},"content":{"rendered":"\n<p>Prima di salutare questo caloroso mese di Agosto, sono qui a\nscrivere poche righe per ricordare i momenti vissuti durante il mio soggiorno\nestivo\u2026 una vera e propria vacanza! <\/p>\n\n\n\n<p>\u201cQuando uno parte per un viaggio non sa mai cosa potrebbe accadere, mille dubbi e perplessit\u00e0 ti assalgono, ma nel momento in cui ho messo piede in quella casetta di campagna tutto \u00e8 cambiato\u2026\u201d <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/pf_1567245181-1024x817.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3451\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Riabbracciare i ragazzi, come se non li vedessi da chiss\u00e0 quanto tempo \u00e8 stata una grande gioia e da l\u00ec \u00e8 cominciata la nostra vacanza, tra un tuffo e l\u2019altro ci siamo divertiti a fare le foto sott\u2019acqua, perch\u00e9 credo che la cosa pi\u00f9 vera che si possa fare con loro sono proprio i piccoli gesti, quelli veri, che non ti aspetti, anche una semplice linguaccia pu\u00f2 cambiare la loro giornata. Tra risate, divertimento e tanto altro si sono riaccese anche nuove relazioni perch\u00e9 seppur stia lavorando da 8 mesi con loro, con alcuni non avevo ancora avuto l\u2019occasione di istaurare un buon rapporto, cosa che invece &#8220;magicamente&#8221; \u00e8 accaduto in questi 6 giorni. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/il-mio_collage-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3459\" width=\"708\" height=\"536\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Vedere i ragazzi sotto una nuova luce, pi\u00f9 tranquilli e rilassati mi ha aiutato tantissimo a \u201cmollare la presa\u201d e godermi il viaggio\u2026dal primo giorno abbiamo trascorso momenti piacevoli, uno tra questi si \u00e8 verificato dopo la Messa all\u2019aperto nel castello dell&#8217;Abate, in cui sulla terrazza abbiamo potuto ammirare un tramonto meraviglioso che illuminava tutta Castellabate di rosso e arancio, in quel momento gli occhi di tutti brillavano e in quell&#8217;istante ho capito che questi ragazzi hanno bisogno soprattutto di guardare la meraviglia del creato per capire che c&#8217;\u00e8 qualcosa di meraviglioso, gratis e soprattutto unico al di fuori del loro mondo. Le giornate sono trascorse piacevolmente anche grazie alla presenza dei genitori di Don Antonio che ci hanno accolto con tanto amore e dell\u2019operatore col quale abbiamo condiviso anche il giorno del compleanno, altro momento in cui abbiamo potuto respirare un clima di allegria e spensieratezza.&nbsp; Insieme siamo stati un\u2019ottima squadra! <\/p>\n\n\n\n<p>Il ricorso pi\u00f9 bello che mi porto con me \u00e8 stato quando i\nragazzi mi hanno chiesto se fossi stata bene quei 6 giorni con loro, cosa che\nforse avrei dovuto chiedere io a loro\u2026 a questa domanda ho risposto: \u201csono stata\nbenissimo, ero a casa\u201d.&nbsp; Questa per me \u00e8\nstata una vacanza unica e a tratti rilassante in cui ho potuto godere della\ncompagnia dei ragazzi al di fuori della comunit\u00e0 e conoscerli ancor di pi\u00f9,\navendo la possibilit\u00e0 di accompagnarli ulteriormente in un piccolo tratto della\nloro vita e farli entrare ancor di pi\u00f9 nel mio cuore. <\/p>\n\n\n\n<p> Chiara Laureano, Operatrice volontaria Servizio Civile Universale progetto \u201cDove c\u2019\u00e8 cuore c\u2019\u00e8 famiglia\u201d <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prima di salutare questo caloroso mese di Agosto, sono qui a scrivere poche righe per ricordare i momenti vissuti durante [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3451,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[19],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3450"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3450"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3450\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}