{"id":5446,"date":"2023-02-10T13:17:44","date_gmt":"2023-02-10T12:17:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5446"},"modified":"2023-02-10T13:17:44","modified_gmt":"2023-02-10T12:17:44","slug":"musical-don-bosco-save-my-soul-comunita-alloggio-casagio","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/musical-don-bosco-save-my-soul-comunita-alloggio-casagio\/","title":{"rendered":"Musical \u201cDon Bosco Save My soul\u201d &#8211; Comunit\u00e0 Alloggio &#8220;CasaGio&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Venerdi 3 Febbraio 2023<\/strong> \u00e8 andato in scena il <strong>Musical<\/strong> \u201c<strong>Don Bosco Save My Soul<\/strong>\u201d, un evento cittadino organizzato dall\u2019associazione <strong>Piccoli Passi Grandi Sogni APS<\/strong> e dalla <strong>comunit\u00e0 alloggio per minori &#8220;CasaGio&#8221; di Foggia<\/strong> e in collaborazione con<strong> i ragazzi dell\u2019oratorio Sacro Cuore<\/strong>,<strong> presso il Teatro del Fuoco<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Don-Bosco-Save-my-soul-A3-Post-Facebook-orizzontale-1.png\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Don-Bosco-Save-my-soul-A3-Post-Facebook-orizzontale-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5447\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>L\u2019idea<\/strong> di questo spettacolo \u00e8 nata dalla volont\u00e0 di poter raccontare, <strong>nel mese dedicato a Don Bosco, la sua storia attraverso gli occhi di quegli stessi ragazzi che sono stati l\u2019anima del suo sogno<\/strong> e di tutto quello che successivamente ha realizzato e che ancora oggi, grazie a salesiani e laici, continua a vivere in tutto il mondo.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.22-3.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5450\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.22-3-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5450\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.21-3.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5449\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.21-3-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5449\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.23-4.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5451\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.23-4-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5451\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.23-7.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5452\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.23-7-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5452\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.23-8.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5453\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.23-8-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5453\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<p><strong>I protagonisti <\/strong>di \u201cSave My Soul: Don Bosco il Musical\u201d sono stati proprio<strong> i ragazzi accolti a CasaGio<\/strong>: scene esilaranti e commoventi, attraverso canti e balli hanno guidato la platea in fiume continuo di emozioni e ricordi.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.15-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.15-1-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5448\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Ad<\/strong> <strong>introdurre lo spettacolo Don Antonio Carbone,<\/strong> il quale ha raccontato, emozionato, di come questo evento sia la realizzazione di un sogno che porta nel cuore da ben 18 anni, dall\u2019apertura della prima comunit\u00e0 per minori, perch\u00e9 la storia di Don Bosco \u00e8 una storia che \u00e8 possibile rivivere in ogni ragazzo accolto nelle nostre case.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.25-8.jpeg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/WhatsApp-Image-2023-02-04-at-12.31.25-8-1024x685.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5454\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Don Antonio ha poi<strong> invitato sul palco ad intervenire don Francesco Preite, presidente di Salesiani per il Sociale; la commissaria Piscopo della Questura di Foggia; Federica Bianchi referente di Libera per la regione Puglia e don Rafael responsabile dei salesiani per le opere sociali nel mondo.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Tutti gli interventi hanno tenuto a rimarcare l\u2019importanza di attivit\u00e0 come quella del musical, che si contrappone a tristi episodi di mafia e criminalit\u00e0, in una citt\u00e0 come quella di<strong> Foggia, troppo spesso svalutata e denigrata.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Lo spettacolo<\/strong> <strong>ha avuto un riscontro molto positivo <\/strong>su tutta la platea presente quella sera e su chi ha assistito allo stesso attraverso la diretta streaming in onda su Facebook. Tanti ne hanno parlato e tante sono state le richieste affinch\u00e9 il musical potesse essere riproposto.<\/p>\n\n\n\n<p>Una domanda sorge spontanea, perch\u00e9 tanto interesse? Perch\u00e9 tanto coinvolgimento?<\/p>\n\n\n\n<p>Siamo abituati a vivere con il pilota automatico, <strong>lasciandoci scorrere avanti agli occhi tutto quello che accade, tutto il male<\/strong>, tutto il marcio, tutto il crimine che ci circonda, come se fosse normalit\u00e0, come se fosse abitudine a cui non poter porre rimedio.<\/p>\n\n\n\n<p>Per una volta, forse<strong>, vedere qualcosa di bello e pulito<\/strong> ,vedere l\u2019impegno e la passione di tanti che da singoli diventano un NOI nonostante tutte le differenze e difficolt\u00e0, <strong>ci da speranza <\/strong>e quando c\u2019\u00e8 speranza, c\u2019\u00e8 sempre una <strong>possibilit\u00e0 di credere in un futuro migliore<\/strong>, improntato sull\u2019accoglienza e sul bene, nonostante tutto.<\/p>\n\n\n\n<p>Perch\u00e9, in fin dei conti ognuno di noi ha visto <strong>nello sguardo dei ragazzi coinvolti<\/strong>, lo sguardo dei ragazzi di tutto il mondo, che seppur pieno di paura e dolore, guarda lontano, <strong>dove il buono \u00e8 ancora una possibilit\u00e0.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u201c<em>In ogni ragazzo, anche il pi\u00f9 disgraziato, c\u2019\u00e8 un punto accessibile al bene, compito dell\u2019educatore \u00e8 trovare quella corda sensibile e farla vibrare\u201d.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Gessica Borrelli, operatrice comunit\u00e0 &#8220;CasaGio&#8221; di Foggia<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Venerdi 3 Febbraio 2023 \u00e8 andato in scena il Musical \u201cDon Bosco Save My Soul\u201d, un evento cittadino organizzato dall\u2019associazione Piccoli Passi Grandi Sogni APS e dalla comunit\u00e0 alloggio per minori &#8220;CasaGio&#8221; di Foggia e in collaborazione con i ragazzi dell\u2019oratorio Sacro Cuore, presso il Teatro del Fuoco. L\u2019idea di questo spettacolo \u00e8 nata dalla [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5449,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"class_list":["post-5446","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-casa-gio"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5446"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5446"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5446\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5446"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5446"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5446"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}