{"id":4516,"date":"2021-01-05T12:34:30","date_gmt":"2021-01-05T11:34:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4516"},"modified":"2021-01-05T12:34:30","modified_gmt":"2021-01-05T11:34:30","slug":"kairos-il-momento-giusto-buon-2021-comunita-educativa-francesco-convertini-cisternino","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/kairos-il-momento-giusto-buon-2021-comunita-educativa-francesco-convertini-cisternino\/","title":{"rendered":"Kair\u00f2s: il momento giusto! Buon 2021 &#8211;  Comunit\u00e0 educativa \u201cFrancesco Convertini\u201d Cisternino"},"content":{"rendered":"\n<p>Il 31 dicembre \u00e8 da sempre un giorno particolare: da un lato segna la fine del calendario gregoriano, dall\u2019altro rappresenta il giorno del bilancio rispetto all\u2019anno che sta per volgere al termine; inevitabilmente ci si ritrova a rivivere attimi, emozioni, gioie, delusioni e speranze.<br \/>Il 2020 \u00e9 stato un anno difficile, imprevisto per ognuno di noi, ma che in qualche modo ha fermato il nostro tempo e ci ha aiutato a riflettere e riconoscere la bellezza delle piccole cose. Il mio 2020 \u00e8 stato esattamente cos\u00ec e provando a soffermarmi su quanto di buono sono riuscito a cogliere durante questo anno, riassumerei tutto in tre semplici parole: COMUNIT\u00c0 FRANCESCO CONVERTINI.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/IMG-20201231-WA0075-1-1024x684.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4517\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Ho messo piede per la prima volta in questa Comunit\u00e0 di Cisternino il primo luglio: \u201cche bello e che fortuna aver trovato lavoro, proprio adesso che sembrava cos\u00ec difficile riuscirci!\u201d pensavo tra me e me. Sarei ipocrita se, in un momento in cui la disoccupazione purtroppo \u00e8 in aumento, vi dicessi che oggi, 31 dicembre, reputassi queste cose irrilevanti.<br \/>Ho sempre pensato che il lavoro fosse qualcosa di necessario, ma anche e soprattutto espressione di ci\u00f2 che siamo. Ecco perch\u00e9 vorrei soffermarmi su ci\u00f2 che di positivo mi ha lasciato il 2020.<br \/>Il lato pi\u00f9 bello, pi\u00f9 umano, buono e dolce di questo anno \u00e8 nato tra le mura di questa casa, svolgendo giorno dopo giorno un lavoro che con il tempo \u00e8 diventato un &#8220;non lavoro&#8221; ( parafrasando Don Antonio). Conoscere la comunit\u00e0 e sentirsi da subito parte integrante di un gruppo, trovare colleghi diventati amici e poi confidenti, con cui poterti confrontare senza sentirti giudicato, ha reso questo viaggio semplice ed emozionante.<br \/>E\u2019 un viaggio formativo ma allo stesso tempo gratificante, capace di dare un senso ad ogni giornata che si riempie della vita dei ragazzi\u2026I NOSTRI ragazzi, motivo principale per cui sono qui a buttare gi\u00f9 due righe, proprio mentre sono in comunit\u00e0.<br \/>Non so se leggeranno mai questo testo, ma vorrei, anzi vorremmo augurargli di ESSERE FELICI, di non smettere mai di sognare, nonostante la vita preveda cadute e spesso smarrimenti. Vorremmo augurargli di rimanere sempre giovani, belli e spensierati come lo sono ora, al sicuro, anche quando i capelli diventeranno grigi. Gli auguriamo di amare i genitori, anche quando non riusciranno a comprendere le loro scelte.<br \/>Auguriamo di trasformare i loro errori in lezioni di vita e poi possibilit\u00e0, di saper provare grandi emozioni per piccole cose, di avere veri amici e di condividere con loro lacrime e gioie. \u00a0I greci avevano due parole per riferirsi al tempo: Kronos e Kair\u00f2s. Mentre la prima si riferisce al tempo cronologico, la seconda significa un momento di un periodo di tempo indeterminato nel quale qualcosa di speciale accade. Mentre Kronos \u00e8 quantitativo, Kair\u00f2s ha una natura qualitativa. Nella lotta tra Kair\u00f2s e Kronos, Kair\u00f2s \u00e8 sempre stato perdente.\u00a0 <\/p>\n\n\n\n<p>Auguriamo ad ogni nostro e vostro\nragazzo di poter un giorno ringraziare Dio per questo meraviglioso viaggio\nchiamato Vita e che il 2021 per me e per i ragazzi sia un Kairos speciale. <\/p>\n\n\n\n<p>Buon anno a tutti voi, buon anno ragazzi e grazie di tutto <\/p>\n\n\n\n<p>Comunit\u00e0 Francesco Convertini!<\/p>\n\n\n\n<p>Michele Semeraro<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il 31 dicembre \u00e8 da sempre un giorno particolare: da un lato segna la fine del calendario gregoriano, dall\u2019altro rappresenta il giorno del bilancio rispetto all\u2019anno che sta per volgere al termine; inevitabilmente ci si ritrova a rivivere attimi, emozioni, gioie, delusioni e speranze.Il 2020 \u00e9 stato un anno difficile, imprevisto per ognuno di noi, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4518,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-4516","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-francesco-convertini"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4516"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4516"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4516\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}