{"id":5441,"date":"2023-02-09T17:35:11","date_gmt":"2023-02-09T16:35:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5441"},"modified":"2023-02-09T17:35:11","modified_gmt":"2023-02-09T16:35:11","slug":"servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze\/","title":{"rendered":"Servizio Civile in Casa Famiglia &#8211; Storie e testimonianze"},"content":{"rendered":"\n<p>Sono Denise, ho 22 anni e quest\u2019anno sto svolgendo il <strong>Servizio Civile<\/strong> <strong>Universale<\/strong> <strong>nella comunit\u00e0 alloggio \u201cMamma Matilde\u201d<\/strong> di Torre Annunziata. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/IMG_1193_Moment.jpg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/IMG_1193_Moment-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5443\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Ho conosciuto l\u2019associazione grazie ad una mia amica che gi\u00e0 lavorava qui. Ogni volta che ne avevamo l\u2019occasione ci ritrovavamo a parlare della casa famiglia che accoglie i giovani e pian piano attraverso le sue parole me ne sono innamorata anch\u2019io ancor prima di iniziare quest\u2019avventura. <br \/>Ho deciso quindi di fare domanda per il servizio civile e devo dire che le mie aspettative non sono state per niente deluse. <br \/>Ho imparato molte cose e studiando psicologia all\u2019universit\u00e0 questo mi ha aiutato anche nello studio. <br \/>Ho imparato che la funzione dell\u2019educatore, come dice la parola stessa, \u00e8 proprio quella di educare dei ragazzi ad una normalit\u00e0 di vita a cui non sempre sono abituati. La parte pi\u00f9 complessa sta nel farlo tenendo conto anche della propria sfera emotiva, non dimentichiamoci infatti che noi e gli operatori siamo pur sempre degli esseri umani e abbiamo le nostre debolezze. <br \/>Prima di iniziare il servizio civile in comunit\u00e0 credevo che fosse necessario nascondere le proprie emozioni. E invece, con la seppur poca esperienza che ho fatto qui, ho capito che in alcuni casi, mostrare le proprie debolezze non \u00e8 una cosa negativa. Anzi, pu\u00f2 aiutare ad instaurare un certo rapporto di empatia col ragazzo, il quale fino a quel momento ti ha sempre visto come una guida, un mentore che sa sempre cosa fare o cosa dire ma capisce che anche tu, come lui in fondo, hai delle debolezze e non hai paura di mostrarle. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/vlcsnap-2023-02-09-17h25m27s582.png\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/vlcsnap-2023-02-09-17h25m27s582-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5442\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Ho potuto osservare come un ragazzo reagisce di fronte alle mille difficolt\u00e0 che gli si presentano. La maggior parte dei ragazzi cerca di nascondere il dolore dietro i pi\u00f9 vari meccanismi di difesa. Ma il nostro ruolo \u00e8 anche questo: insegnare ai ragazzi che le emozioni negative fanno parte della nostra vita e mostrarle non significa essere meno virtuosi ma anzi saperle riconoscere e non averne paura \u00e8 la vera virt\u00f9. <br \/>Consiglierei il servizio civile a chiunque voglia arricchirsi perch\u00e9 non \u00e8 tanto quello che doni ma quello che ricevi che ti fa crescere e vedere le cose in modo diverso. Come diceva Don Bosco \u201cTutto passa: ci\u00f2 che non \u00e8 eterno \u00e8 niente!\u201d ed \u00e8 proprio vero perch\u00e9 porter\u00f2 per sempre nel cuore ogni singolo momento vissuto qui con i ragazzi.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sono Denise, ho 22 anni e quest\u2019anno sto svolgendo il Servizio Civile Universale nella comunit\u00e0 alloggio \u201cMamma Matilde\u201d di Torre Annunziata. Ho conosciuto l\u2019associazione grazie ad una mia amica che gi\u00e0 lavorava qui. Ogni volta che ne avevamo l\u2019occasione ci ritrovavamo a parlare della casa famiglia che accoglie i giovani e pian piano attraverso le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5443,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12,19],"tags":[],"class_list":["post-5441","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-mamma-matilde","category-servizio-civile-nazionale"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5441"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5441"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5441\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5441"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5441"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5441"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}