{"id":1456,"date":"2017-03-28T11:56:53","date_gmt":"2017-03-28T09:56:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=1456"},"modified":"2017-03-28T11:56:53","modified_gmt":"2017-03-28T09:56:53","slug":"convegno-minori-stranieri-e-buone-prassi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/convegno-minori-stranieri-e-buone-prassi\/","title":{"rendered":"Convegno Minori Stranieri e buone prassi"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Salesiani_brochure_convegno_web-0011.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1460\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Salesiani_brochure_convegno_web-0011.jpg\" alt=\"Salesiani_brochure_convegno_web-001\" width=\"341\" height=\"524\" \/><\/a><br \/>\nIl 27 marzo, in occasione dell\u2019anniversario della tragica morte di Matilde Sorrentino, a cui \u00e8 intitolata la comunit\u00e0 per minori di Torre Annunziata, l\u2019Associazione di Promozione Sociale \u201cPiccoli Passi Grandi Sogni Onlus\u201d ha organizzato il convegno <strong>\u201cMinori Stranieri Non Accompagnati: percorsi di protezione e pratiche d\u2019inclusione\u201d<\/strong>. Questo convegno \u00e8 nato \u00a0allo scopo di percepire la complessit\u00e0 del fenomeno sempre pi\u00f9 significativo dell\u2019arrivo dei minori stranieri in Italia. Si \u00e8 pensato quindi di organizzare un evento per valorizzare le buone pratiche finora espresse a livello locale e di individuare una strategia che permetta di affrontare in maniera concreta il fenomeno. L\u2019evento si \u00e8 svolto nella suggestiva Sala Don Bosco, del Museo della Pace \u2013 Mamt di Napoli, ed ha visto protagonisti, importanti personalit\u00e0 che ogni giorno lavorano per i minori e nel sociale, a partire da don Antonio Carbone, presidente dell\u2019associazione organizzatrice dell\u2019iniziativa. Hanno salutato, il dott. Michele Capasso \u00a0Presidente della Fondazione Mediterraneo che accoglie il museo, e l\u2019Assessore al Welfare del Comune di Napoli, Dott.ssa Roberta Gaeta. Particolarmente toccanti, le testimonianze dei ragazzi stranieri accolti nelle comunit\u00e0 gestite dai salesiani. Il Dott.<a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/fotoconvegno3.jpg\"><img decoding=\"async\" class=\" size-medium wp-image-1457 alignright\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/fotoconvegno3-300x168.jpg\" alt=\"fotoconvegno3\" width=\"300\" height=\"168\" \/><\/a> Giuseppe Acocella, professore dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli ha trattato con particolare puntualit\u00e0, la complessit\u00e0 del fenomeno ed il ruolo dell\u2019assistente sociale. Sono intervenute la Dott.ssa Barbara Trupiano del Comune di Napoli che si \u00e8 soffermata sulle \u201cBuone pratiche espresse a livello locale\u201d, e la Dott.ssa Lavinia Bianchi, ricercatrice all\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, che ha illustrato la condizione dei Minori stranieri non accompagnati in Italia. Assistenti sociali, educatori e studiosi del settore hanno gremito la sala. Particolarmente significativa \u00e8 stata la presenza tra il pubblico di alcuni ragazzi, accolti nelle comunit\u00e0 gestite dai salesiani\u00a0di Napoli: &#8220;Il Sogno&#8221; \u00a0e di Torre Annunziata: &#8220;Mamma Matilde&#8221;.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/IMG-20170328-WA0012.jpg\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-1468\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/IMG-20170328-WA0012-1024x576.jpg\" alt=\"IMG-20170328-WA0012\" width=\"780\" height=\"439\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il 27 marzo, in occasione dell\u2019anniversario della tragica morte di Matilde Sorrentino, a cui \u00e8 intitolata la comunit\u00e0 per minori di Torre Annunziata, l\u2019Associazione di Promozione Sociale \u201cPiccoli Passi Grandi Sogni Onlus\u201d ha organizzato il convegno \u201cMinori Stranieri Non Accompagnati: percorsi di protezione e pratiche d\u2019inclusione\u201d. Questo convegno \u00e8 nato \u00a0allo scopo di percepire la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1469,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"class_list":["post-1456","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-senza-categoria"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1456"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1456"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1456\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1456"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1456"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1456"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}