{"id":3606,"date":"2019-12-06T12:55:17","date_gmt":"2019-12-06T11:55:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3606"},"modified":"2019-12-06T12:55:17","modified_gmt":"2019-12-06T11:55:17","slug":"3606-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/3606-2\/","title":{"rendered":"Progetto &#8220;Dare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno&#8221; &#8211; Si ricomincia!"},"content":{"rendered":"\n<p>\u201c<a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/progetti\/attivi\/dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno\/\">Dare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno<\/a>\u201d \u00e8 un progetto di <a href=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/\">Salesiani per il Sociale aps<\/a> della durata di tre anni finanziato da \u201c<a href=\"https:\/\/www.conibambini.org\/\">Con i Bambini<\/a>\u201d, che ha l\u2019obiettivo di combattere la povert\u00e0 educativa e l\u2019evasione scolastica in territori deprivati. Coinvolge 15 sedi e 23 scuole, per un totale di 3000 minori per i quali si tenter\u00e0 di intervenire, modificandoli o interrompendoli, &nbsp;sui processi di trasmissione della povert\u00e0 educativa a della deprivazione culturale che creano, di fatto, disuguaglianze sociali.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery aligncenter columns-3 wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.24.40-1.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3611\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3611#main\" class=\"wp-image-3611\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.25.31-1-1024x922.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3612\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3612#main\" class=\"wp-image-3612\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.34.48-1.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3613\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3613#main\" class=\"wp-image-3613\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.26.15-1-1024x497.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3614\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3614#main\" class=\"wp-image-3614\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Da pochi giorni anche a Torre Annunziata, presso i Salesiani, \u00e8 iniziato il secondo anno. Le attivit\u00e0 coinvolgono i ragazzi sia in orario scolastico che extrascolastico, e proprio in questo ambito opera Angela responsabile, del Laboratorio di studio e delle Attivit\u00e0 Aggregative e Saperi Digitali, la cosiddetta Linea Non Formale. Si tratta, ci racconta l\u2019educatrice, di un\u2019esperienza importantissima sia a livello umano che lavorativo, che permette di entrare in contatto ogni giorno con ragazzi di una realt\u00e0 molto difficile della citt\u00e0, ragazzi che necessitano di supporto scolastico, relazionale e sociale. Ragazzi che hanno bisogno di una speranza, di trovare delle guide e dei riferimenti che permettano loro di esprimere la propria creativit\u00e0 e le proprie emozioni. In modo particolare, nel laboratorio teatrale e di danza che si \u00e8 avviato da un paio di settimane presso la scuola partner<a href=\"http:\/\/www.comprensivoleopardi.edu.it\/\"> I.C. Giacomo Leopardi<\/a>, emerge la necessit\u00e0 dei ragazzi di fare qualcosa di nuovo, di esprimere se stessi e, nei momenti di pausa, raccontare le loro difficolt\u00e0, le loro esperienze, la loro realt\u00e0 familiare. \u00c8 un\u2019immensa gioia per gli educatori raccogliere le paure e confidenze dei ragazzi, perch\u00e9 esprimono fiducia nei nostri confronti. Dal canto loro, gli operatori, cercano di creare in un ambiente sereno, un rapporto paritario, dove non si sentano continuamente giudicati. Sono convinti che, con il passare del tempo, conoscendosi meglio e lavorando sodo, riusciranno a far raggiungere ai ragazzi buoni risultati sia per quanto riguarda il livello di autonomia nello svolgimento dei compiti, sia nelle relazioni sociali, sia nella manifestazione della propria creativit\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019incessante\nlavoro degli educatori del progetto e dei professori della scuola partner,\ncapeggiati dalla DS prof.ssa Antonella d\u2019Urzo, porter\u00e0 di sicuro ottimi frutti.\n<\/p>\n\n\n\n<p>Angela Sannino, Educatrice progetto &#8220;Dare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d \u00e8 un progetto di Salesiani per il Sociale aps della durata [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3617,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3606"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3606"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3606\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}