{"id":5200,"date":"2022-06-07T10:41:29","date_gmt":"2022-06-07T08:41:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5200"},"modified":"2022-06-07T10:41:29","modified_gmt":"2022-06-07T08:41:29","slug":"dal-diario-di-un-educatore-comunita-alloggio-casa-gio","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/dal-diario-di-un-educatore-comunita-alloggio-casa-gio\/","title":{"rendered":"Dal diario di un Educatore &#8211; Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Casa Gio&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>Avete mai pensato al fatto che in qualsiasi parte del mondo, in questo momento, c\u2019\u00e8 qualcuno che sta aspettando l\u2019arrivo di qualcun\u2019altro?<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.04.47.jpeg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.04.47.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5201\" width=\"768\" height=\"518\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Beh, in una casa-famiglia \u201cATTENDERE\u201d \u00e8 uno di quei verbi che accompagna tutto lo svolgimento di una giornata. Si attende che siano tutti a casa per pranzare o cenare assieme, che i ragazzi ritornino dalle attivit\u00e0 a cui prendono parte, si attendono decisioni belle e brutte, si attendono sentenze, documentazioni, si attende la propria famiglia che viene a farti visita o anche una semplice telefonata, ma pi\u00f9 di ogni cosa si \u00e8 sempre in attesa dell\u2019arrivo di nuovo ragazzo; quando poi l\u2019attesa riguarda l\u2019arrivo del primo accolto in assoluto, poco dopo l\u2019apertura di una nuova casa famiglia, quell\u2019attesa ha un sapore tutto speciale.<\/p>\n\n\n\n<p>Gioved\u00ec 26 Maggio ci ha contattato il Comune di Brindisi, dicendoci di presentarci il giorno dopo in sede, pi\u00f9 precisamente al CARA, il centro accoglienza, per incontrare i due minori stranieri che sarebbero stati i nostri primi due ospiti. Per quanto ci si possa preparare, non ci si sente mai realmente pronti, quante domande ci siamo fatti nella riunione d\u2019equipe precedente all\u2019ingresso e nel viaggio verso di loro e quante ce ne facciamo anche oggi e chiss\u00e0 quante ancora ce ne porremo per ogni nuovo ragazzo che arriver\u00e0. Come si chiameranno? Saranno spaventati? Preoccupati? Rispetteranno le regole del vivere in comunit\u00e0? Parleranno la nostra lingua? Cosa ci aspetta a Brindisi?<\/p>\n\n\n\n<p>Qualsiasi domanda ognuno di noi si sia posto, non era sicuramente pronto emotivamente alla forte sensazione provata messi al cospetto di questa imponente struttura militare, presidiata da militari, al cui interno un centinaio di minori erano in attesa di essere smistati in diversi enti, vestiti tutto allo stesso modo, una magliettina a righe bianca, gialla e nera e una sacca bianca con quei pochi effetti personali rimasti in loro possesso, e che per certo si stavano ponendo almeno il doppio delle domande che ci siamo posti noi. Ognuno di loro aveva un numero e alla chiamata di questo numero ogni volta c\u2019era un gran vociare, facevano passa parola tra loro, fino a quando uno alla volta si presentavano al cospetto dei responsabili che erano l\u00ec per prenderli in affido, per poi partire.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-medium\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.06.03-2-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.06.03-2-1-225x300.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5204\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-medium\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.06.03-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.06.03-1-225x300.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5203\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>\u201cNumero 123 e 131\u201d ha urlato un militare, sembrava stessimo giocando a ruba bandiera e invece ecco l\u00ec, due ragazzini spaventati, ci dicono i loro nomi, entrano con noi in auto, guardano fuori dal finestrino, uno da un lato e l\u2019altro dal lato opposto, e poi un lungo silenzio fino all\u2019arrivo a Foggia. Cosa staranno pensando? Se la loro terra li ha costretti ad andare via, questa nuova terra \u201cdei sogni\u201d, che li ha spinti ad un viaggio cos\u00ec duro, sar\u00e0 pronta ad ospitarli? Riuscir\u00e0 a garantirgli ci\u00f2 che desiderano per il loro avvenire? Forse stavano pensando a questo?<\/p>\n\n\n\n<p>E cos\u00ec il 27 Maggio 2022, CasaGio ha avuto il grandissimo dono di poter ospitare, non uno, ma ben due ragazzi per la prima volta. Ad accoglierci in casa-famiglia a Foggia abbiamo trovato Don Antonio e altri operatori, la tensione sembrava sciogliersi un po&#8217; alla volta, ma mai completamente fino a quando non sono riusciti a comunicare con noi senza ostacoli grazie ad una mediatrice linguistica.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.06.03.jpeg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-06-at-22.06.03-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5205\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Ibrahima parla francese, Aliou parla solo il Malinga, la lingua della sua terra, cos\u00ec Ibrahima traduce per noi. Ibrahima ed Aliou vengono dalla Guinea, hanno 17 anni, ci hanno raccontato la loro storia, della loro famiglia, ci hanno raccontato del loro viaggio verso l\u2019Italia durato per entrambi tra i due e tre anni. Di quanto sia stato duro il viaggio via terra, \u201cci siamo sentiti come pecore\u201d ha detto Ibrahima, e ancora pi\u00f9 duro quello per mare, su un\u2019imbarcazione in cui erano circa 470 persone, su quella stessa imbarcazione dove dopo tanti sacrifici Ibra e Aliou si sono incontrati per la prima volta. Ci hanno raccontato dello sbarco e delle tappe fatte in Italia prima di raggiungere il CARA, della quarantena e dei controlli medici e militari a cui sono stati sottoposti. Ci hanno raccontato di come si sono sentiti vuoti e spaesati il giorno dello smistamento, perch\u00e9 non sapevano a cosa andassero incontro, chi fossero le persone che erano andate a prenderli, sconosciuti che li avrebbero portati chiss\u00e0 dove; hanno espresso la necessit\u00e0 d comunicare con le loro famiglie o amici, per dire che erano in Italia e soprattutto che erano vivi. Aliou non sentiva nessuno da pi\u00f9 di due mesi.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c8 stato un incontro duro, pieno di domande e dubbi espressi nei nostri confronti, gli \u00e8 stato spiegato dove si trovano e il perch\u00e9, avevano il timore di sentirsi reclusi, ancora, ma hanno poi capito che tutto ci\u00f2 che faremo con loro e per loro ha come unica finalit\u00e0 l\u2019inserimento nella societ\u00e0, una formazione alla vita che affronteranno poi in autonomia. Ci hanno parlato del loro desiderio di parlare la nostra lingua fluentemente in sei mesi, di andare a scuola e di trovare un lavoro, di ottenere i documenti per vivere in regola nel nostro paese, la voglia di visitare l\u2019Italia. Ibrahima vorrebbe diventare dottore, Aliou non ha ben chiaro ancora cosa vorr\u00e0 essere, per il momento per lui l\u2019importante \u00e8 che gli sia garantito un futuro migliore. Dopo le procedure d\u2019inserimento e il colloquio, ma soprattutto dopo le telefonate alle loro famiglie abbiamo percepito un netto cambio d\u2019umore, si sentivano decisamente pi\u00f9 rilassati. Quella stessa sera abbiamo canato insieme con tutta l\u2019equipe.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c8 passata ormai una settimana, con la nostra lingua stanno facendo dei passi da gigante, grazie alla scuola che hanno iniziato a frequentare e alle amicizie che hanno subito stretto nel cortile dell\u2019oratorio. Si sono sentiti accolti e ripetono spesso \u201cmi piace l\u2019Italia\u201d. Sono grati, disponibili e si attengono al rispetto delle regole comunitarie. CasaGio ora \u00e8 la loro casa e le persone che la abitano e la vivono, la loro nuova famiglia.<\/p>\n\n\n\n<p>Per tanti la nostra, sar\u00e0 una semplice casa di periferia, per chi la vive per\u00f2 \u00e8 posizionata proprio al CENTRO, al centro del cuore.<\/p>\n\n\n\n<p>Renzo Piano una volta disse che \u201cla periferia \u00e8 una fabbrica di idee, \u00e8 la citt\u00e0 del futuro\u201d, io credo che le idee siano fatte di sogni e speranze, che il futuro si costruisca con impegno e sacrificio.<\/p>\n\n\n\n<p>CasaGio nasce da un\u2019idea condivisa, in una periferia arida di sogni e speranze, vissuta da persone che si sono sentite ai margini di una societ\u00e0 che li ha messi a dura prova.<\/p>\n\n\n\n<p>CasaGio guarda al futuro, ad un futuro lontano ricco di desideri, ma anche ad un futuro pi\u00f9 vicino, quello che coinvolge ogni ragazzo che \u00e8 stato o che sar\u00e0 accolto.<\/p>\n\n\n\n<p>CasaGio \u00e8 una casa con vista Don Bosco, sul cuore.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avete mai pensato al fatto che in qualsiasi parte del mondo, in questo momento, c\u2019\u00e8 qualcuno che sta aspettando l\u2019arrivo di qualcun\u2019altro? Beh, in una casa-famiglia \u201cATTENDERE\u201d \u00e8 uno di quei verbi che accompagna tutto lo svolgimento di una giornata. Si attende che siano tutti a casa per pranzare o cenare assieme, che i ragazzi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5201,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5200"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5200"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5200\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}