{"id":5661,"date":"2023-10-17T18:46:45","date_gmt":"2023-10-17T16:46:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5661"},"modified":"2023-10-17T18:46:45","modified_gmt":"2023-10-17T16:46:45","slug":"storie-da-acconciare-comunita-alloggio-peppino-brancati","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/storie-da-acconciare-comunita-alloggio-peppino-brancati\/","title":{"rendered":"Storie da Acconciare &#8211; COMUNIT\u00c0 ALLOGGIO \u201cPEPPINO BRANCATI&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>Mercoled\u00ec 11 ottobre , grazie alla generosit\u00e0 di Giannantonio Telmi, barbiere della  scuola \u201c i Forestiero \u201c di Torre Annunziata, i giovani ospiti della Comunit\u00e0 alloggio per Minori \u201c Peppino Brancati\u201d di Torre Annunziata hanno potuto godere di un trattamento vip. Il barbiere ha dato una dimostrazione del suo talento , eseguendo opere d&#8217;arte contemporanea, pi\u00f9 che semplici tagli di capelli. Questo gesto ha dimostrato che una semplice attenzione estetica pu\u00f2 essere molto pi\u00f9 che una questione di aspetto esteriore; se fatto con affetto diventa un atto di gentilezza che cambia la vita.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.58.44.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5663\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.58.44-768x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5663\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.56.51.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5664\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.56.51-768x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5664\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<p>Mentre i ragazzi si sono radunati nell&#8217;area comune della comunit\u00e0, il salone temporaneo di Giannantonio Telmi \u00e8 diventato un luogo di speranza e trasformazione. Le forbici hanno cominciato a scivolare tra i capelli, ma ci\u00f2 che era pi\u00f9 importante, tra i cuori dei giovani. Giannantonio e l\u2019operatore di turno hanno creato un ambiente accogliente e inclusivo, dove i ragazzi potevano sentirsi apprezzati e valorizzati.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.57.22-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5666\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.57.22-1.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5666\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.56.49.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5665\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/WhatsApp-Image-2023-10-14-at-10.56.49-768x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5665\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<p>Questo momento non \u00e8 stato solo un taglio di capelli. Ha rappresentato un forte legame tra Giannantonio e la Comunit\u00e0 d&#8217;Accoglienza. Ha dimostrato che l&#8217;empatia e la gentilezza possono creare un ponte tra persone provenienti da diversi contesti. I ragazzi non si sono sentiti solo pi\u00f9 belli, ma anche pi\u00f9 valorizzati come individui.<\/p>\n\n\n\n<p>Mentre i ragazzi tornavano alle loro routine quotidiane, lo scintillio nei loro occhi testimoniava l&#8217;impatto di quella giornata speciale. Quella serata ha dimostrato che anche un piccolo gesto pu\u00f2 fare una grande differenza nella vita di chiunque. L\u2019evento ha ispirato i giovani a sognare pi\u00f9 in grande e ad apprezzare la gentilezza nel mondo che li circonda.<\/p>\n\n\n\n<p>Domenico Gallo, operatore comunit\u00e0 alloggio per minori &#8220;Peppino Brancati&#8221; di Torre Annunziata<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mercoled\u00ec 11 ottobre , grazie alla generosit\u00e0 di Giannantonio Telmi, barbiere della scuola \u201c i Forestiero \u201c di Torre Annunziata, i giovani ospiti della Comunit\u00e0 alloggio per Minori \u201c Peppino Brancati\u201d di Torre Annunziata hanno potuto godere di un trattamento vip. Il barbiere ha dato una dimostrazione del suo talento , eseguendo opere d&#8217;arte contemporanea, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5669,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5661"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5661"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5661\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5661"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5661"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5661"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}