{"id":4454,"date":"2020-12-05T20:42:04","date_gmt":"2020-12-05T19:42:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4454"},"modified":"2020-12-05T20:42:04","modified_gmt":"2020-12-05T19:42:04","slug":"giornata-mondiale-del-volontariato-comunita-alloggio-peppino-brancati","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/giornata-mondiale-del-volontariato-comunita-alloggio-peppino-brancati\/","title":{"rendered":"GIORNATA MONDIALE DEL VOLONTARIATO \u2013 Comunit\u00e0 alloggio \u201cPEPPINO BRANCATI\u201d"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/volontariato-1-653x367.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4455\"\/><\/figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Circa un anno fa \u00e8 iniziato il mio percorso come volontario e come per ogni inizio ero timorosa, non sapevo cosa mi aspettava dietro quella porta, non sapevo come avrebbero reagito i ragazzi alla mia presenza, se mi avrebbero accolto o percepita come minaccia. Ero rigida, ferma, attenta ad osservare i loro comportamenti, preoccupata di non riuscire ad arrivare a loro, di non piacergli o peggio di fare danni. I primi giorni li ho trascorsi cos\u00ec, provando a conoscere gli operatori e i ragazzi attraverso le loro parole, rifugiandomi in quello studio quando le emozioni e il disagio erano troppo forti. Contro ogni mia aspettativa, in tempi brevissimi tutte le mie incertezze hanno lasciato spazio ad una delle esperienze pi\u00f9 belle della vita. I ragazzi con la loro curiosit\u00e0 sono diventati accoglienza, i loro rifiuti motivo di riflessione, i loro cambi d\u2019umore segnale di sofferenza, le loro prese in giro dimostrazione d\u2019affetto e cos\u00ec tra una sgridata, una riflessione e una risata si sono fatti spazio nel mio cuore. La pandemia d\u2019un tratto era una minaccia alla possibilit\u00e0 di stare con loro, di poterli seguire, mi sono riscoperta affettuosa e protettiva. Preoccupata e triste, sapendoli l\u00ec nei giorni in cui tutti festeggiano in famiglia, al punto da correre da loro anche solo per un\u2019ora. Siamo cresciuti insieme, ho visto i risultati del loro percorso, ho gioito con loro quando hanno avuto la possibilit\u00e0 di poter tornare a casa, sono stati gli unici capaci di farmi mettere ai fornelli, vittime delle mie disattenzioni o dei miei momenti di follia, hanno imparato a comprendere il mio modo di essere, ci siamo voluti bene, siamo stati insieme 24h giorno e notte in vacanza e sono riusciti a non farmi mai sentire la stanchezza, abbiamo ballato, riso stesi sul pavimento, ci siamo presi in giro, ci siamo coccolati ed abbracciati quando un dolore inaspettato ci ha colpito, ci siamo sostenuti e siamo andati avanti. Dopo un anno, quella casa e quei ragazzi sono diventati parte della mia quotidianit\u00e0, la parte pi\u00f9 spensierata e dolce, sono motivo di forza e responsabilit\u00e0 nei momenti bui, ispirazione a fare di pi\u00f9 per dargli l\u2019opportunit\u00e0 che meritano, sono motivo di vanto e orgoglio alle orecchie di chi mi ascolta, sono una parte di quotidianit\u00e0 cos\u00ec forte e bella che ho paura a rinunciarvi.. perch\u00e9 quando ho varcato quella porta, sono entrata con la stupida convinzione di insegnare loro qualcosa e ad oggi sono loro ad aver insegnato tanto a me. Mi costa ammettere che star\u00f2 male quando tutto finir\u00e0, che sar\u00f2 gelosa di ogni nuovo volontario che entrer\u00e0 nelle loro vite e a cui vorranno bene ma non posso non consigliare alle persone un\u2019esperienza simile, perch\u00e9 per quanto devastante e intensa, \u00e8 un\u2019esperienza che ti da sempre pi\u00f9 di quanto toglie, che ti fa crescere e guardare il mondo dagli occhi di un semplicissimo ragazzo che non ha avuto la stessa fortuna e le stesse possibilit\u00e0 che ho avuto io.  Ed oggi nella giornata del volontario io non voglio pi\u00f9 guardare il mondo se non attraverso quegli occhi.<\/p><cite><br \/><\/cite><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Circa un anno fa \u00e8 iniziato il mio percorso come volontario e come per ogni inizio ero timorosa, non sapevo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4455,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4454"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4454"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4454\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4454"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4454"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4454"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}