<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Comunità &#8220;Domenico Savio&#8221;</title>
	<atom:link href="https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/category/comunita-domenico-savio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 22 Apr 2021 18:49:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>Natura e Lavoro &#8211; Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/natura-e-lavoro-comunita-educativa-domenico-savio/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/natura-e-lavoro-comunita-educativa-domenico-savio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Apr 2021 18:49:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4756</guid>

					<description><![CDATA[Un nostro giovane accolto della comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; di Corigliano d&#8217;Otranto, in occasione della giornata mondiale della terra, ci racconta la sua esperienza formativa a contatto con la natura. Vi parlo della mia esperienza al N&#38;B   (Natura &#38; Benessere) un’azienda di Martano, in provincia di Lecce, che realizza prodotti bio per la cosmesi e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Un nostro giovane accolto della comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; di Corigliano d&#8217;Otranto, in occasione della giornata mondiale della terra, ci racconta la sua esperienza formativa a contatto con la natura.</p>



<p>Vi parlo della mia esperienza al N&amp;B   (Natura &amp; Benessere) un’azienda di Martano, in provincia di Lecce, che realizza prodotti bio per la cosmesi e il benessere.<br />Ho fatto cinque mesi di tirocinio formativo e in questo periodo di tirocinio ho fatto anche un progetto che si è concluso con la produzione di una crema idratante viso per pelli giovani. Si è trattato di un bel progetto che mi ha fatto conoscere una bellissima realtà: un’azienda ricca di forza, energia e soprattutto ricca di amore.</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-22-at-19.21.56-1-1012x1024.jpeg" alt="" data-id="4757" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4757#main" class="wp-image-4757"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-22-at-19.21.56-1024x599.jpeg" alt="" data-id="4758" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4758#main" class="wp-image-4758"/></figure></li></ul>



<p>Ho conosciuto dei colleghi spettacolari, persone per bene,
educatissime che, sin dal primo giorno, mi hanno trattato come un figlio; ero
diventato la mascotte di tutti. Mi hanno insegnato tante cose, mi stavano
sempre accanto e mi davano una mano quando non riuscivo a fare qualcosa. Pian
piano ho imparato a fare da solo. </p>



<p>Avevo due responsabili, Mariangela e Assunta, persone in
gamba che mi assegnavano i compiti da svolgere durante la giornata.</p>



<p>Dopo tre mesi di lavoro in reparto confezionamento, sono
sceso in laboratorio con la mia tutor Giuliana, una persona che mi ha aiutato
moltissimo nel progetto ed è stata sempre al mio fianco per qualsiasi cosa che
non sapevo fare. Prima di iniziare mi ha spiegato un po’ di cose: come
funzionano i macchinari, come si pulisce una macchina di produzione, come la si
igienizza, come pesare le materie prime e gli oli essenziali, etc…</p>



<p>Quando ho imparato a fare queste cose, ho cominciato il mio
bellissimo progetto. Inizialmente ero preoccupato, temevo di sbagliare
qualcosa, però con la giusta concentrazione sono riuscito ad evitare molti
errori. Giuliana mi tranquillizzava e mi dava fiducia. Il prodotto finito è
stato testato ma si è reso necessario rifarlo 2 o 3 volte prima che fosse
perfetto. A me questa cosa ha dato un po’ fastidio perché non mi piaceva l’idea
di sbagliare e avrei voluto riuscirci al primo tentativo. D’altra parte, però,
ero contento di ripetere quelle operazioni in quanto mi ero innamorato di quel
progetto e se fosse stato per me sarei rimasto giorno e notte a creare
prodotti, uno più bello dell’altro. Quando lavoravo al progetto mi sentivo
benissimo, mi rilassavo e, pur impegnandomi, mi divertivo e scherzavo con
Giuliana. Quel posto era diventato ormai l’altra mia famiglia.</p>



<p>Questa realtà aziendale non sarebbe così bella, così
speciale, senza il punto di riferimento che è il direttore, Domenico Scordari.
E’ una persona con grandi capacità e un grande entusiasmo che riesce a
trasmettere a tutti i componenti della sua squadra. Persone speciali anche sua
moglie Marinella, una signora dolce e molto disponibile, e il figlio Pierluigi
che ha sempre dimostrato nei miei confronti una attenzione a metà tra un buon
amico e un fratello maggiore.</p>



<p>E’ stata per me una bellissima esperienza formativa e non
solo sotto il profilo lavorativo; si è trattato di un’occasione che mi ha fatto
crescere e capire che nella vita la determinazione è importante per arrivare a
raggiungere i propri obiettivi e poi mi ha fatto apprezzare l’importanza di
essere circondati da persone&nbsp; che, in
azienda, puntano a curare il rapporto umano prima di preoccuparsi&nbsp; di ogni altro problema.</p>



<p>Mi resta da dire solo un grande GRAZIE!!!!</p>



<p>M. C.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/natura-e-lavoro-comunita-educativa-domenico-savio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; Buona fortuna Amadou!</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-buona-fortuna-amadou/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-buona-fortuna-amadou/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:51:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3551</guid>

					<description><![CDATA[Le dinamiche che operano e agiscono dietro alle motivazioni e alle cause che portano i ragazzi ad essere ospiti delle nostre Comunità sono talmente tante che spesso è arduo riuscire ad identificarne una sola per ognuno di loro. Ciò che si può affermare con certezza è che i ragazzi che approdano in Italia da una [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le dinamiche che operano e agiscono dietro alle motivazioni e alle cause che portano i ragazzi ad essere ospiti delle nostre Comunità sono talmente tante che spesso è arduo riuscire ad identificarne una sola per ognuno di loro. Ciò che si può affermare con certezza è che i ragazzi che approdano in Italia da una nazione situata fuori dai confini europei, lo fanno spinti da una motivazione il più delle volte economica, seguita da cause legate a guerre, persecuzioni politiche e religiose, etc.<br />La conseguenza di questo quadro così delineato è che, in linea tendenziale, i ragazzi immigrati non hanno particolari carenze educative da colmare ma necessitano piuttosto di una spalla che li sostenga nella ricerca di un’occupazione e che li indirizzi e li segua nei mille risvolti della nostra burocrazia. A ciò si aggiunge il fondamentale apporto dato dal fornire a questi ragazzi la possibilità di disporre di un luogo confortevole dove dormire e nutrirsi.</p>



<p>Tra i tanti stranieri accolti dalla comunità educativa  “Domenico Savio” di Corigliano d’Otranto (LE), vogliamo parlare di Amadou, ragazzo arrivato qualche mese fa dal Senegal. Amadou è entrato a far parte della nostra “famiglia” in maniera silenziosa, in punta di piedi, senza pretendere alcunché e con la giusta dose di rispetto nei confronti di educatori e ragazzi. E così, con l’esempio delle sue azioni, si è guadagnato la fiducia degli educatori e il rispetto dei ragazzi accolti in comunità insieme a lui e con i quali trascorreva le giornate e condivideva gli spazi. Proprio attraverso l’esempio dato, Amadou è riuscito &nbsp;a trasmettere agli altri ragazzi alcune buone pratiche di convivenza quotidiana, richiamando alla memoria una delle citazioni più gettonate di don Bosco: <em>nessuna predica è più edificante del buon esempio.</em></p>



<p>Durante
i mesi trascorsi con noi, Amadou ha prestato servizio in qualità di volontario
presso il Museo di Storia Naturale del Salento, dove è stato notevolmente
apprezzato per il lavoro svolto tanto da meritare numerosi elogi e complimenti.
</p>



<ul class="wp-block-gallery aligncenter columns-2 is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/11/IMG-20191112-WA0060-571x1024.jpg" alt="" data-id="3554" class="wp-image-3554"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/11/IMG-20191112-WA0062-768x1024.jpg" alt="" data-id="3559" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3559#main" class="wp-image-3559"/></figure></li></ul>



<p>Ora
la sua permanenza da noi è terminata e questa esperienza è ormai conclusa. Come
per tutti gli altri ragazzi, anche per Amadou è stata organizzata una festa di
commiato che lo ha sorpreso e reso felicissimo. Per lui ora ha inizio un nuovo,
importante capitolo della propria vita. Amadou ha infatti trovato occupazione
presso un ristorante della zona che gli permetterà di poter provvedere
autonomamente al proprio sostentamento. Da parte nostra gli auguriamo il meglio
e che possa realizzare tutti i suoi desideri e progetti di vita.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/11/iStockmano-che-scrivefizkes-e1554986948246.jpg" alt="" class="wp-image-3552" width="409" height="272"/></figure></div>



<p>Prima
di salutarci, Amadou ha voluto dedicarci un pensiero:</p>



<p><em>Sono passati sette mesi da quando mi avete accolto in questa grande famiglia. Questi mesi sono stati per me molto importanti, mi hanno permesso di conoscere altra gente e fare tante esperienze sapendo di avere un luogo tranquillo dove tornare a fine giornata. Non so come ringraziarvi per tutto quello che avete fatto per me ma ci sarà sempre un posto nel mio cuore per ognuno di voi. Siete la mia seconda famiglia. Ora per me inizia un’altra vita, mi darò da fare per non rendere vani gli sforzi che avete fatto.</em><br /><em>Non riesco a scrivere altro, anche per problemi con la lingua, ma vi parlo con tutto il mio cuore: sono dispiaciuto di dover lasciare questa Comunità ma verrò a trovarvi spesso e&nbsp; se avete fame potete venire a trovarmi al ristorante.</em><br /><em>Grazie a tutti, vi voglio un sacco di bene.!</em></p>



<p><em>Amadou</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-buona-fortuna-amadou/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; I LIMITI SONO NEGLI OCCHI DI CHI GUARDA</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-i-limiti-sono-negli-occhi-di-chi-guarda/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-i-limiti-sono-negli-occhi-di-chi-guarda/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Mar 2019 10:39:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=2997</guid>

					<description><![CDATA[Il week-end del 9 e 10 marzo ha visto protagonisti gli adolescenti. Nella Basilica di San Domenico Savio a Lecce si sono infatti tenute due giornate durante la quali i protagonisti sono stati i ragazzi tra i 14 e i 19 anni. La data scelta cade nell’anniversario della morte di Domenico Savio ed ha avuto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>Il week-end del 9 e 10 marzo ha visto protagonisti gli adolescenti.</strong></h3>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/03/lele.png"><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2998" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/03/lele.png" alt="lele" width="1133" height="624" /></a></p>
<p>Nella Basilica di San Domenico Savio a Lecce si sono infatti tenute due giornate durante la quali i protagonisti sono stati i ragazzi tra i 14 e i 19 anni. La data scelta cade nell’anniversario della morte di Domenico Savio ed ha avuto come tematica caratterizzante quella della <em>buona stoffa</em>, riprendendo il bellissimo dialogo avvenuto proprio tra il piccolo Domenico Savio e don Bosco nell’ottobre del 1854. Così lo riporta nelle sue memorie:</p>
<ul>
<li>“Chi sei, donde vieni?”</li>
<li>“Io sono Domenico Savio, di cui le ha parlato don Cugliero mio maestro e veniamo da Mondonio. Mi condurrà a Torino per studiare?”</li>
<li>“Eh! Mi pare che ci sia buona stoffa.”</li>
<li>“A che può servire questa stoffa?”</li>
<li>“A fare un bell’abito da regalare al Signore”</li>
<li>“Dunque io sono la stoffa: lei ne sia il sarto; dunque mi prenda con sé e farà un bell’abito per il Signore”</li>
</ul>
<p>Da qui, da questo intenso scambio di battute ha preso le mosse l’idea di dare vita ad un campo d’azione in cui potessero confluire idee e testimonianze, uno spazio fisico e culturale ad un tempo in cui dare parola a tutti, in particolar modo a chi avesse avuto esperienze personali da condividere, strettamente legate alla propria buona stoffa, alle proprie potenzialità inespresse, ai propri sogni realizzati o ancora ben nascosti in fondo al cassetto.</p>
<p>La prima emozione l’ha regalata Simona Atzori. Prima di dare sfogo al proprio talento, ha voluto dire qualcosa di sé, raccontando come sia riuscita a diventare pittrice all’età di quattro anni ed entrare poi nel mondo della danza a sei, pur dovendo rinunciare dalla nascita all’ausilio delle due braccia.</p>
<p>Anche i nostri ragazzi – lo sappiamo &#8211; hanno qualcosa da raccontare, della buona stoffa con cui realizzare un bell’abito, seppur molto spesso si ha difficoltà a ritagliarla e imbastirla in un modo adatto e confacente.</p>
<p>Tuttavia c’è del buono che talvolta emerge, così la mattinata di domenica 10 marzo è stata dedicata ai nostri giovani, a coloro che avessero della buona stoffa da far toccare con mano agli altri.</p>
<p>Per la Comunità Educativa “D. Savio” di Corigliano d’Otranto (Le) era presente Mario, il quale ha portato la propria testimonianza, la propria esperienza di vita, il proprio cambiamento, la trasformazione vissuta e operata da quando condivide le sue giornate con gli educatori e con gli altri ragazzi accolti dalla nostra Comunità.</p>
<p>Mario ha raccontato di come la sua fosse una difficoltà prevalentemente caratteriale, legata ad un aspetto del suo temperamento che gli riusciva complesso e arduo affrontare e superare, soprattutto nel rapporto con gli altri e con i suoi genitori in particolar modo. E’ stato grazie al suo impegno se è riuscito pian piano a portare avanti un articolato lavoro su sé stesso e sulla propria persona, giungendo gradualmente a migliorarsi e ad affinare quegli aspetti della sua personalità che riteneva più spigolosi. E’ così che sono poi venute fuori le sue qualità e le sue prerogative, permettendogli di dare spazio anche alle sue passioni come il basket e la pittura.</p>
<p>Per la realizzazione di un bell’abito non è quindi sufficiente disporre di una buona stoffa, ma occorre che questa voglia trasformarsi in qualcosa d’altro che non sia un semplice straccio. La stoffa e le potenzialità sono presenti in ognuno ma sono nulla se le difficoltà e le avversità che a volte presenta la vita vengono viste come impedimenti, come limiti impossibili da valicare. Con fiducia, impegno e caparbietà sono superabili. Come sempre ama dire Simona Atzori, <em>i limiti sono negli occhi di chi guarda</em>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nicola Portaluri, educatore Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-i-limiti-sono-negli-occhi-di-chi-guarda/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; UNA SPLENDIDA GIORNATA</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-una-splendida-giornata/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-una-splendida-giornata/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 10:22:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=2775</guid>

					<description><![CDATA[Non ci si annoia. Nonostante il periodo di pausa da impegni scolastici, lavorativi e di volontariato, non mancano per i nostri ragazzi le occasioni di impegnare il tanto tempo libero disponibile in maniera fruttuosa e di trascorrere le giornate in modo piacevole e spassoso. Messi da parte per qualche giorno libri e quaderni, è tempo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" class="  wp-image-2776 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/01/IMG-20181227-WA0034.jpg" alt="IMG-20181227-WA0034" width="453" height="340" />Non ci si annoia. Nonostante il periodo di pausa da impegni scolastici, lavorativi e di volontariato, non mancano per i nostri ragazzi le occasioni di impegnare il tanto tempo libero disponibile in maniera fruttuosa e di trascorrere le giornate in modo piacevole e spassoso. Messi da parte per qualche giorno libri e quaderni, è tempo di dedicarsi allo svago e al divertimento. Complici i caldi raggi del sole è anche possibile pianificare qualche escursione all’aperto, come è avvenuto nella giornata di giovedì 27 dicembre, quando alcuni dei minori accolti dalla Comunità Educativa “D. Savio” di Corigliano d’Otranto (Le) si sono concessi una mattinata al mare, decisi a misurarsi nella cavalcata delle onde a bordo di una tavola da surf.<br />
A lezione dai qualificati istruttori della <em>3Oceani Sport Center</em> di Lecce, associazione sportiva che mira allo sviluppo e alla diffusione degli sport acquatici secondo una visione sostenibile e rispettosa dell’ambiente, i ragazzi si sono dilettati a trastullarsi tra le onde, seppure di modeste dimensioni. Sospinti dal vento e con l‘ausilio delle pagaie, i nostri hanno così potuto saggiare la bellezza del mare d’inverno, provando a destreggiarsi nello Stand Up Paddle.</p>
<p>La giornata è poi proseguita con la gradita visita dei volontari dell’Oratorio Salesiano, i quali hanno animato il pomeriggio della nostra Comunità approntando una tombolata farcita da premi dolcissimi e molto apprezzati dai ragazzi, pronti a darsi battaglia per riuscire ad accaparrarseli. Durante il gioco, quando una vincita era contesa tra due o più partecipanti, si ricorreva ad un simpatico quiz musicale per risolvere la contesa e decidere chi fosse il vincitore, al quale andava il diritto di mettere in saccoccia i dolciumi in palio.</p>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/01/20181227_180646.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone  wp-image-2784" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/01/20181227_180646.jpg" alt="20181227_180646" width="1083" height="812" /></a></p>
<p>A rendere il pomeriggio ancora più gradevole, la visita dei minori ospiti della “F. Convertini” di Cisternino (Br). Anche loro hanno preso parte alla tombolata trascorrendo il pomeriggio insieme ai nostri giovani.</p>
<p>Nicola Portaluri, educatore comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;.</p>
<p><strong>Si ringrazia l&#8217;associazione sportiva</strong> <a title="3Oceani Sport Center" href="http://www.3oceani.it/"><em>3Oceani Sport Center</em></a> di Lecce.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-una-splendida-giornata/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; I COLORI DELL&#8217;ANIMA</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-i-colori-dellanima/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-i-colori-dellanima/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:30:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=2713</guid>

					<description><![CDATA[Scopriamo il talento di Lele. I suoi dipinti, esposti in questi giorni a Lecce, vogliono raccontarci qualcosa di personale. Può accadere che un semplice hobby, un diversivo idoneo a occupare il tempo che non viene impiegato nello studio, arrivi a trasformarsi in passione, fino a dare soddisfazioni insperate. Da svago senza pretese a gratificante piacere. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><strong>Scopriamo il talento di Lele. I suoi dipinti, esposti in questi giorni a Lecce, vogliono raccontarci qualcosa di personale.</strong></h2>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/12/FB_IMG_1543860587826.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="  wp-image-2715 alignright" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/12/FB_IMG_1543860587826.jpg" alt="FB_IMG_1543860587826" width="541" height="721" /></a></p>
<p>Può accadere che un semplice hobby, un diversivo idoneo a occupare il tempo che non viene impiegato nello studio, arrivi a trasformarsi in passione, fino a dare soddisfazioni insperate. Da svago senza pretese a gratificante piacere.</p>
<p>È quanto accaduto a Lele, ragazzo accolto dalla Comunità Educativa &#8220;D. Savio&#8221; di Corigliano d&#8217;Otranto (Le). Da qualche tempo il ragazzo aveva messo mano ai propri risparmi per procurarsi il materiale e gli strumenti necessari a realizzare ciò che aveva in programma di creare. Lele voleva dipingere, dare sfogo alla sua vena artistica, imprimere per sempre sulla tela i colori della sua fantasia. Iniziò così, in punta di piedi, come fosse un appagamento intimo, personale. Durò poco. Dopo le prime pennellate, Lele ebbe l&#8217;esigenza di far conoscere i suoi lavori anche ad altri, agli amici, agli educatori. I complimenti ricevuti non poterono che fargli piacere, lo spinsero a impegnarsi e a ingegnarsi ancor di più. E via con tele più spaziose e colori maggiormente assortiti. Il supporto della madre, con la quale condivide la stessa passione, è stato importante per instillare fiducia in Lele. I suggerimenti, i consigli, gli incoraggiamenti sono fondamentali quando si è alle prime armi, quando può accadere di sbagliare qualcosa, di avere dubbi e timori.</p>
<p>All&#8217;improvviso la proposta che sognava di ricevere: esporre i propri lavori ad una piccola mostra di artigianato organizzata a Lecce. Lele accetta con entusiasmo. Di più: per essere all&#8217;altezza incrementa il proprio bagaglio di tele, dipinge ancora.</p>
<p>È eccitato ma mantiene i piedi per terra: &#8220;<em>La mia prima mostra, wow! Ovviamente non mi posso aspettare tanto, però è un buon inizio. Ho iniziato a dipingere non molto tempo fa e per questo devo ringraziare mia madre. Anche lei è una pittrice ed è stata lei a trasmettermi questa passione. È accaduta una cosa bellissima, penso sia stato uno dei suoi desideri quello di fare una mostra insieme a me. Sono stato fortunato a partecipare alla mia prima mostra insieme a mia madre</em>&#8220;.</p>
<p>È una piccola grande soddisfazione, un traguardo che può tramutarsi in trampolino di lancio se Lele vorrà dare continuitá a questo suo diletto, al suo astrattismo.</p>
<p>Astrattismo che fu rivoluzionario, un punto di rottura con la concezione che si aveva a quel tempo dell&#8217;arte pittorica: da descrizione della realtá a espressione intima e interiore dell&#8217;artista. E allora restiamo in piacevole attesa che Lele ci parli ancora di sè attraverso i suoi pennelli e le sue tele.</p>
<p>Per ora ci ha giá raccontato qualcosa, chi avesse voglia di scoprirlo ha tempo fino a sabato 8 dicembre, giorno in cui terminerá la mostra. I lavori di Lele sono esposti a Lecce in Corso Libertini nei locali della Chiesa di Santa Elisabetta.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>CLICCA PER INGRANDIRE</p>
<p></p>
<p>Nicola Portaluri, educatore Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-i-colori-dellanima/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; TRA DINOSAURI E NEBULOSE</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-tra-dinosauri-e-nebulose/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-tra-dinosauri-e-nebulose/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:30:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=2683</guid>

					<description><![CDATA[Cristian, ospite della Comunità Educativa &#8220;D. Savio&#8221; di Corigliano d&#8217;Otranto (LE), ci parla della sua esperienza al Museo di Storia Naturale. C’è un luogo magico, in Salento, fuori dal tempo. E’ il Museo di Storia Naturale di Calimera (LE), il più esteso dell’Italia meridionale con i suoi 2000 metri quadri di superficie espositiva. L’area si [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>Cristian, ospite della Comunità Educativa &#8220;D. Savio&#8221; di Corigliano d&#8217;Otranto (LE), ci parla della sua esperienza al Museo di Storia Naturale.</strong></h3>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/12/FB_IMG_1543753498503.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="  wp-image-2684 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/12/FB_IMG_1543753498503.jpg" alt="FB_IMG_1543753498503" width="311" height="414" /></a></p>
<p>C’è un luogo magico, in Salento, fuori dal tempo. E’ il Museo di Storia Naturale di Calimera (LE), il più esteso dell’Italia meridionale con i suoi 2000 metri quadri di superficie espositiva.</p>
<p>L’area si sviluppa secondo sezioni diversificate. Si parte dal Vivarium, dove gli anfibi vengono ospitati in grandi vasche che ricreano il loro habitat naturale e che vengono lasciate aperte per permettere al visitatore di interagire con lo stesso ambiente, diventandone così parte attiva e integrante. Di importanza rilevante anche la sezione che si occupa di malacologia, con una collezione di conchiglie tra le più grandi del Sud Italia e che rivestono un importante interesse didattico oltre che di ricerca scientifica. L’area che invece ospita la sezione di paleontologia custodisce reperti di provenienza soprattutto estera recuperati durante le spedizioni organizzate dal Museo, ma presenta anche fossili di origine salentina, numericamente ben rappresentati. Altre sezioni che stimolano il coinvolgimento dei visitatori sono quelle dell’astronomia, della tassidermia, della botanica e dell’ embriologia. Un vero e proprio universo da scoprire e da cui farsi conquistare.</p>
<p>La Comunità Educativa “D. Savio” di Corigliano d’Otranto collabora da diverso tempo con l’associazione che gestisce il Museo di Storia Naturale del Salento, ben disposta ad accogliere i nostri ragazzi, i quali sono felici di prestarsi a questo tipo di attività, immersi nella natura e a diretto contatto con animali di ogni specie. Anche con i dinosauri, le cui riproduzioni in grandezza naturale saranno esposte negli spazi del Museo fino al prossimo mese di febbraio.</p>
<p>Quest’anno è Cristian ad avere la fortuna di trascorrere parte delle sue giornate tra le bellezze del Parco faunistico. E lui, all’apparenza timido e schivo,  ha pian piano abbandonato la sua ritrosia per concedersi a questa esperienza, giungendo poi a parlarne in termini entusiastici con gli operatori.</p>
<p>Queste le sue parole: “<em>Da quando ho iniziato a lavorare al Museo mi trovo molto bene, l’accoglienza che mi hanno dato è stata fantastica. C’è sempre lavoro da fare: oltre a tenere in ordine gli ambienti del Museo occorre anche curare l’orto botanico. I momenti che mi sono piaciuti di più sono stati due. Uno è legato al giorno in cui abbiamo ospitato alcuni ragazzi disabili: con loro abbiamo curato l’orto e piantato le verdure. L’altro è stato quando abbiamo organizzato l’esposizione dei dinosauri. Erano grandissimi e abbiamo dovuto spostarli con la gru. Una volta messi al loro posto abbiamo ricoperto le zampe con le foglie. Spero di poter continuare ancora a dare una mano al Museo perché per me è una bellissima esperienza. Grazie a tutti”</em>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nicola Portaluri, educatore comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-educativa-domenico-savio-tra-dinosauri-e-nebulose/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>QUEL PUNTO ACCESSIBILE AL BENE [Laboratorio Falegnameria Comunità educativa D. Savio]</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/quel-punto-accessibile-al-bene/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/quel-punto-accessibile-al-bene/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:20:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=2636</guid>

					<description><![CDATA[Anche quest’anno, nella nostra Comunità Educativa “Domenico Savio” di Corigliano d’Otranto (LE), ha avuto inizio il laboratorio di falegnameria tenuto come nella precedente edizione da Mimmo Dongiovanni. I ragazzi dimostrano come sempre notevole entusiasmo per queste iniziative, anche coloro che non hanno elevata confidenza con pialla e mazzuolo. E’ un buon modo per mettersi alla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>Anche quest’anno, nella nostra Comunità Educativa “Domenico Savio” di Corigliano d’Otranto (LE), ha avuto inizio il laboratorio di falegnameria tenuto come nella precedente edizione da Mimmo Dongiovanni.</strong></h3>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/11/yourimage-11.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2637" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/11/yourimage-11.jpg" alt="yourimage (1)" width="1600" height="900" /></a></p>
<p style="text-align: justify">I ragazzi dimostrano come sempre notevole entusiasmo per queste iniziative, anche coloro che non hanno elevata confidenza con pialla e mazzuolo. E’ un buon modo per mettersi alla prova, per cimentarsi in qualcosa di nuovo e per apprendere nozioni e tecniche ancora sconosciute da rendere poi concrete e tangibili durante l’attività pratica del lavoro del legno. Sarà qui, quando finalmente avranno acquisito una buona dose di dimestichezza con gli arnesi del mestiere, che potranno dar vita a ciò che fino a quel momento avevano soltanto immaginato, forgiando e formando i tanti ritagli di legno che si ritroveranno fra le mani. Una volta raggiunta una sufficiente familiarità con gli attrezzi, potranno così modellare il legno a loro piacimento fino a dare vera e propria vita ai pezzi grezzi, proprio come seppe ben fare mastro Geppetto con il suo Pinocchio, un tronchetto freddo e secco trasformato in bambino, poi ragazzo, che attraverso crescita e metamorfosi giunse a custodire in sé stesso la moltitudine di emozioni e sentimenti dell’animo umano. Il tronco grezzo è pura fisica e chimica insieme, mentre le sue pulsioni, i suoi atteggiamenti, le sue sensazioni raffigurano quello che realmente è, ciò che emerge seguendo un processo di crescita e di <em>modellamento</em>, proprio come avviene per l’animo umano nei suoi stadi di sviluppo.</p>
<p style="text-align: justify">Non ci resta che ripartire da qui, provando a dare forma ai nostri piccoli tronchi, affinché anche noi si riesca a diventare come mastro Geppetto. Un <em>genitore</em> in difficoltà, certo, ma che a differenza di mastro Ciliegia non vide in quel pezzo di legno un peso di cui disfarsi. Al contrario, armandosi di premura, dolcezza e…scalpello, seppe rintracciare in Pinocchio quel <em>punto accessibile al bene</em> presente in ognuno, anche in chi sembra non averne, anche in chi all’apparenza si palesa come un tronco che non ha possibilità di diventare <em>altro</em>.</p>
<p>Nicola Portaluri, educatore Comunità educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/quel-punto-accessibile-al-bene/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>solidarietà su quattro ruote</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/solidarieta-su-quattro-ruote/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/solidarieta-su-quattro-ruote/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:34:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=2320</guid>

					<description><![CDATA[La Comunità Educativa “D. Savio” ha finalmente il mezzo di trasporto che ha tanto desiderato. Grazie all’opportunità offerta dall’ Associazione “Salesiani per il sociale”, la struttura di Corigliano d’Otranto (LE) potrà ora disporre del suo piccolo pullman da nove posti che permetterà ai ragazzi di potersi spostare per prendere parte tutti insieme alle varie iniziative [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h4><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/04/IMG_20180208_131207.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone  wp-image-2323" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/04/IMG_20180208_131207.jpg" alt="dav" width="1059" height="795" /></a></h4>
<h4>La Comunità Educativa “D. Savio” ha finalmente il mezzo di trasporto che ha tanto desiderato. Grazie all’opportunità offerta dall’ Associazione “<a title="Salesiani per il sociale" href="https://www.salesianiperilsociale.it/">Salesiani per il sociale</a>”, la struttura di Corigliano d’Otranto (LE) potrà ora disporre del suo piccolo pullman da nove posti che permetterà ai ragazzi di potersi spostare per prendere parte tutti insieme alle varie iniziative programmate o per raggiungere le mete dove svolgere la propria attività lavorativa.</h4>
<h4><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/04/yourimage.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone  wp-image-2322" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/04/yourimage.jpg" alt="yourimage" width="1058" height="794" /></a></h4>
<p>Questo ha generato grande entusiasmo sia tra gli operatori della Comunità sia tra gli stessi ragazzi, felici di poter disporre di un mezzo di trasporto che permette loro di effettuare tutti insieme un’uscita serale, una scampagnata o una giornata al mare. Spesso queste attività si svolgono fuori dal contesto urbano in cui si opera quotidianamente, per cui la riuscita delle stesse è affidata alla buona volontà di chi mette a disposizione della Comunità la propria automobile.</p>
<p>Oggi, invece, disponendo di questo capiente mezzo di trasporto si ha finalmente la possibilità di operare spostamenti all’interno del territorio provinciale insieme a tutti i ragazzi e di poter in questo modo ottemperare a tutti i vari impegni scolastici e lavorativi, oltre che alle sempre ben gradite giornate di svago e divertimento.</p>
<p>I ragazzi e gli operatori della “D. Savio” ringraziano l’Associazione “Salesiani per il sociale” per il pulmino che hanno ricevuto in dono, bello e utile.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/solidarieta-su-quattro-ruote/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Don Bosco a scuola!</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/don-bosco-a-scuola/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/don-bosco-a-scuola/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 08:49:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=1866</guid>

					<description><![CDATA[Ha preso il via in questi giorni il progetto “Don Bosco a scuola”, ideato e  realizzato dall’Oratorio Salesiano di Corigliano d’Otranto (LE), che tra le varie proposte prevede anche quella di coinvolgere i minori extracomunitari ospiti della Comunità Educativa “D. Savio”. La finalità di questa iniziativa, pensata come fase preparatoria alla Festa di Don Bosco, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>Ha preso il via in questi giorni il progetto “Don Bosco a scuola”, ideato e  realizzato dall’Oratorio Salesiano di Corigliano d’Otranto (LE), che tra le varie proposte prevede anche quella di coinvolgere i minori extracomunitari ospiti della Comunità Educativa “D. Savio”.</strong></h3>
<p>La finalità di questa iniziativa, pensata come fase preparatoria alla Festa di Don Bosco, è quella di educare i ragazzi che frequentano le scuole di Corigliano d’Otranto alla cultura dell’integrazione, intesa come capacità di accettare l’altro quale parte della propria comunità.</p>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180117-WA0012.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="  wp-image-1868 aligncenter" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180117-WA0012.jpg" alt="IMG-20180117-WA0012" width="582" height="327" /></a></p>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180117-WA0014.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="  wp-image-1869 aligncenter" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180117-WA0014.jpg" alt="IMG-20180117-WA0014" width="582" height="326" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Rabbi e Shohel, provenienti dal Bangladesh, e Alpha, originario del Gambia, sono stati i protagonisti di queste giornate, portando la propria testimonianza ai ragazzi delle scuole. Durante i diversi incontri di queste mattine, hanno potuto fare la conoscenza degli studenti e raccontare le proprie storie di vita. Hanno parlato delle motivazioni che li hanno spinti a lasciare la propria nazione e i propri legami per provare a costruire un futuro in Europa, delle avversità incontrate nel corso degli spostamenti effettuati nel tentativo di raggiungere le coste italiane e delle difficoltà avute nei primi periodi trascorsi in Italia, legate al problematico approccio che ognuno di noi vive quando si trova in un ambiente culturale differente rispetto a quello che gli è proprio.</p>
<p>Gli alunni delle scuole, dal canto loro, hanno dimostrato interesse nei confronti delle storie dei nostri giovani, intervenendo spesso per approfondire alcuni temi o per soddisfare le curiosità che nascevano durante l’ascolto, come per esempio quelle legate alle differenze linguistiche tra le culture.</p>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180117-WA0006-e1516610881236.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="  wp-image-1874 aligncenter" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180117-WA0006-e1516610881236.jpg" alt="IMG-20180117-WA0006" width="615" height="468" /></a></p>
<p>Un’iniziativa certamente ben riuscita, che ha coinvolto i ragazzi della Comunità ma soprattutto i giovani studenti delle scuole e che ha visto gli animatori dell’Oratorio fortemente impegnati in questo percorso, motivati dalla certezza che l’integrazione è data dall’unione attraverso la socializzazione.</p>
<p>E’ seguendo questa strada che la comprensione dell’altro può portare a percepire le differenze e le diversità culturali come un valore positivo di cui nutrirsi per poter crescere e migliorare e non come un fattore discriminante.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nicola Portaluri</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/don-bosco-a-scuola/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il &#8220;piccolo esercito&#8221; della buona azione</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/il-piccolo-esercito-della-buona-azione/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/il-piccolo-esercito-della-buona-azione/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 08:39:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Domenico Savio"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=1831</guid>

					<description><![CDATA[Nella giornata di giovedì 4 dicembre, i ragazzi ospiti della Comunità Educativa di Corigliano d’Otranto (LE) hanno ricevuto una gradita sorpresa: quella del gruppo scout di Casarano (LE), che ha voluto trascorrere un’intera giornata con i nostri giovani. Gli scout, arrivati in struttura nel corso della mattinata, hanno preso parte insieme ai ragazzi della Comunità [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" decoding="async" class="  wp-image-1835 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180104-WA0016.jpg" alt="IMG-20180104-WA0016" width="324" height="243" /></p>
<p style="text-align: left">Nella giornata di giovedì 4 dicembre, i ragazzi ospiti della Comunità Educativa di Corigliano d’Otranto (LE) hanno ricevuto una gradita sorpresa: quella del gruppo scout di Casarano (LE), che ha voluto trascorrere un’intera giornata con i nostri giovani. Gli scout, arrivati in struttura nel corso della mattinata, hanno preso parte insieme ai ragazzi della Comunità all’incontro tenutosi presso l’Oratorio Salesiano con don Antonio Coluccia, prete originario del Salento e attualmente sottoposto a provvedimento di protezione per via delle minacce di morte ricevute in seguito alla sua attività contro le mafie.</p>
<p style="text-align: left">Al termine hanno pranzato tutti insieme in Comunità, con gli scout che hanno dato una mano nella preparazione del pranzo. E’ stato un bel momento di collaborazione e un’opportunità per poter socializzare e condividere idee ed esperienze.</p>
<p style="text-align: left">Il pomeriggio è così trascorso tra giochi e svago, con i ragazzi che si sono prima dedicati a basket, calcio e ping pong, per poi passare alle attività organizzative che prevedevano il montaggio delle tende nella pineta circostante, dove gli scout avrebbero poi trascorso la notte.</p>
<p style="text-align: left">Giunta la sera, il momento della cena si è tenuto proprio in pineta, dove gli scout hanno acceso un fuoco e arrostito della carne che hanno poi offerto ai nostri ragazzi. E’ stata per loro una bella esperienza, diversa dal solito; hanno avuto l’opportunità di trascorrere una piacevole giornata di svago, fare nuove conoscenze e divertirsi.</p>
<p style="text-align: left">
<p style="text-align: left">Nicola Portaluri</p>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180104-WA0018.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone  wp-image-1832" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180104-WA0018.jpg" alt="IMG-20180104-WA0018" width="612" height="459" /></a> <a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180104-WA0017.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone  wp-image-1833" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180104-WA0017.jpg" alt="IMG-20180104-WA0017" width="612" height="459" /></a> <a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180104-WA0015.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone  wp-image-1834" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2018/01/IMG-20180104-WA0015.jpg" alt="IMG-20180104-WA0015" width="612" height="459" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/il-piccolo-esercito-della-buona-azione/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
