{"id":5815,"date":"2024-02-19T10:40:43","date_gmt":"2024-02-19T09:40:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5815"},"modified":"2024-02-19T10:40:43","modified_gmt":"2024-02-19T09:40:43","slug":"san-valentinodillo-con-un-biglietto-comunita-educativa-16-agosto","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/san-valentinodillo-con-un-biglietto-comunita-educativa-16-agosto\/","title":{"rendered":"SAN VALENTINO\u2026DILLO CON UN BIGLIETTO! &#8211; COMUNIT\u00c0 EDUCATIVA \u201c16 AGOSTO\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p><em>L\u2019iniziativa dei ragazzi della comunit\u00e0 educativa \u201c16 Agosto\u201d per celebrare l\u2019amore<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Una ricorrenza dalle origini antiche, la cui leggenda unisce sacro e profano: la festa di San Valentino, nonch\u00e9 la festa dell\u2019amore. Una parola molto bistrattata, pronunciata spesso con superficialit\u00e0, troppo spesso ignorata, ancor pi\u00f9 di frequente millantata e non dimostrata. Una parola che unisce, ma che al tempo stesso divide, eppure \u00e8 l\u2019amore a muovere il mondo e quando questo accade, si genera sempre del bene.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.32-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5818\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.32-1-771x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5818\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.32-2.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5819\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.32-2-771x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5819\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.33.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5817\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.33-771x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5817\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<p>I nostri ospiti hanno colto l\u2019occasione di questa ricorrenza per scatenare la loro manualit\u00e0 e la loro fantasia, nonch\u00e9 per scrivere un messaggio rivolto alle persone a loro care, dalle quali purtroppo sono lontani. \u00c8 bastato del cartoncino rosso, un paio di forbici ed una penna per creare dei biglietti a forma di cuore con racchiusi all\u2019interno i loro pensieri d\u2019amore con i quali, sentirsi pi\u00f9 vicini alle persone che amano.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.32-3.jpeg\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-10.00.32-3-771x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5820\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Don Bosco una volta disse: \u201cSe il cibo del corpo si deve prendere tutti i giorni, perch\u00e9 non il cibo dell\u2019anima?\u201d Ben vengano dunque occasioni come queste, per aprire i nostri cuori ed i cuori dei nostri ragazzi, affinch\u00e8 si possano rifocillare d\u2019amore!<\/p>\n\n\n\n<p>Lorenzo Ursi-Educatore della Comunit\u00e0 \u201c16 Agosto\u201d di Bari<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019iniziativa dei ragazzi della comunit\u00e0 educativa \u201c16 Agosto\u201d per celebrare l\u2019amore Una ricorrenza dalle origini antiche, la cui leggenda unisce sacro e profano: la festa di San Valentino, nonch\u00e9 la festa dell\u2019amore. Una parola molto bistrattata, pronunciata spesso con superficialit\u00e0, troppo spesso ignorata, ancor pi\u00f9 di frequente millantata e non dimostrata. Una parola che unisce, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5821,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5815"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5815"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5815\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5815"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5815"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5815"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}