{"id":3427,"date":"2019-08-24T12:35:39","date_gmt":"2019-08-24T10:35:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3427"},"modified":"2019-08-24T12:35:39","modified_gmt":"2019-08-24T10:35:39","slug":"torre-annunziata-servizio-civile-si-racconta","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/torre-annunziata-servizio-civile-si-racconta\/","title":{"rendered":"Torre Annunziata &#8211; Servizio Civile si racconta"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Anche quest\u2019estate i ragazzi delle Comunit\u00e0 Alloggio \u201cMamma Matilde\u201d e \u201cPeppino Brancati\u201d dei salesiani di Torre Annunziata, hanno trascorso tre settimane di vacanza nella ridente citt\u00e0 di San Marco di Castellabate, in provincia di Salerno.<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/WhatsApp-Image-2019-08-24-at-12.00.21-1-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3440\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Nel mese di Agosto, in qualit\u00e0 di Operatrice del Servizio Civile Universale, per una settimana ho affiancato gli educatori delle Comunit\u00e0 Alloggio di Torre Annunziata , sostenendoli nella cura dei ragazzi, dell\u2019organizzazione della casa, della spesa, dei pasti: insomma in tutte quelle mansioni che comporta una grande famiglia quando va in vacanza! <\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Questa per me si \u00e8 rivelata un\u2019esperienza unica, un\u2019occasione di arricchimento personale e di approfondimento della conoscenza dei ragazzi che ho seguito ed aiutato durante l&#8217;anno .<\/em><\/strong> L\u00ec, in mare aperto, tutti tornavano autenticamente alla loro dimensione naturale, ovvero a quella di adolescenti, divertiti e divertenti e persino i pi\u00f9 timidi ed introversi si facevano sentire tra un tuffo e una nuotata! In un\u2019atmosfera positiva e rilassante, che annullava le differenze fra i loro temperamenti e i propri vissuti personali, ho avuto la fortuna di diventare <em>punto di riferimento<\/em> per le loro necessit\u00e0, non solo pratiche ma anche emotive. E sottolineo fortuna, poich\u00e9 credo che alla luce della mia pi\u00f9 o meno giovane et\u00e0, io abbia ancora molto da imparare dalle loro storie di vita, dalle difficolt\u00e0 e incidenti di percorso che precocemente li ha messi in gioco in un mondo governato dalle\u201d regole degli adulti\u201d. Per questo motivo \u00e8 stato bello partecipare della loro spensieratezza, nel mare che annulla tutte le differenze e che ci rende tutti un po&#8217; <em>bambini<\/em>. <\/p>\n\n\n\n<p>Da questa esperienza inoltre ho tratto ispirazione dal lavoro\ncompiuto dagli educatori, che con questi ragazzi <strong>CI METTONO IL CUORE<\/strong> e\nche con impegno e dedizione compiono ogni giorno un lavoro che, secondo la mia\nopinione, <em>non \u00e8 per tutti<\/em>. Con loro ho fatto gioco di squadra, come una\nsorta di macchina dove ogni ingranaggio \u00e8 davvero indispensabile!<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/WhatsApp-Image-2019-08-22-at-11.35.03-1-1-1015x1024.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3433\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3433#main\" class=\"wp-image-3433\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/WhatsApp-Image-2019-08-22-at-11.35.02-1-1024x768.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3434\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3434#main\" class=\"wp-image-3434\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/WhatsApp-Image-2019-08-22-at-11.35.03-2-1024x760.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3435\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3435#main\" class=\"wp-image-3435\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>In un posto chiamato San Marco, durante una sera d\u2019agosto ho\nanche compiuto i miei 28 anni, in compagnia di una grande famiglia un po&#8217;\nstrampalata ma che affettuosamente intonava un \u201ctanti auguri a te\u201d attorno ad\nuna torta al cioccolato\u2026 <em>e credo proprio che questo bellissimo ricordo lo\nporter\u00f2 per sempre con me<\/em>!<\/p>\n\n\n\n<p>Martina Federico, Operatrice volontaria Servizio Civile Universale progetto &#8220;Dove c\u2019\u00e8 cuore c\u2019\u00e8 famiglia&#8221;  .<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anche quest\u2019estate i ragazzi delle Comunit\u00e0 Alloggio \u201cMamma Matilde\u201d e \u201cPeppino Brancati\u201d dei salesiani di Torre Annunziata, hanno trascorso tre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3440,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[19],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3427"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3427"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3427\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3427"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3427"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3427"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}