{"id":5893,"date":"2024-03-11T10:36:37","date_gmt":"2024-03-11T09:36:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5893"},"modified":"2024-03-11T10:36:37","modified_gmt":"2024-03-11T09:36:37","slug":"8-marzo-giornata-internazionale-della-donna-comunita-educativa-16-agosto","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/8-marzo-giornata-internazionale-della-donna-comunita-educativa-16-agosto\/","title":{"rendered":"8 marzo Giornata Internazionale della Donna \u2013 COMUNIT\u00c0 EDUCATIVA \u201c16 AGOSTO\u201d"},"content":{"rendered":"\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><em>Per il loro essere madri, figlie di altre donne\u2026 per il loro valore, per il loro essere cos\u00ec speciali da diventare uniche. Auguri a tutte le donne dai ragazzi della \u201c16 Agosto\u201d di Bari<\/em><\/h4>\n\n\n\n<p>L\u20198 marzo si celebra la Giornata Internazionale della Donna, con l\u2019obiettivo di guardare ai traguardi di emancipazione e parit\u00e0 raggiunti fino a questo momento e allo stesso tempo ricordare ed evidenziare quanta strada sia ancora necessario fare.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/001-ME-giornata-donna-2024-HEADER.png\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/001-ME-giornata-donna-2024-HEADER-1024x512.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5895\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Raggiungere la parit\u00e0 di genere e il benessere delle donne in tutti gli aspetti della vita \u00e8 fondamentale per la democrazia, per l\u2019economia e per il futuro del pianeta. Per questo, investire nelle donne \u00e8 una questione di diritti umani, e quella dell\u2019uguaglianza di genere \u00e8 la pi\u00f9 grande sfida in questi ambiti.<br \/>Oggi pi\u00f9 che in ogni altro giorno, \u00e8 fondamentale unirsi nella consapevolezza che la sfida per una societ\u00e0 pi\u00f9 paritaria pu\u00f2 rivelarsi un\u2019opportunit\u00e0 per tutti nella costruzione di un futuro migliore e che, anche i pi\u00f9 piccoli gesti, saranno un valido contributo in questa direzione.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-08-at-13.02.38-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5896\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-08-at-13.02.38-1-1024x769.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5896\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-08-at-13.02.38.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5897\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-08-at-13.02.38-1024x769.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5897\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-08-at-13.02.40-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5898\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-08-at-13.02.40-1-1024x769.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5898\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<p>I ragazzi della \u201c16 Agosto\u201d di Bari hanno cos\u00ec voluto omaggiare tutte le operatrici con dei lavoretti realizzati in mattinata, per ringraziare le donne della nostra comunit\u00e0 per tutto ci\u00f2 che fanno per loro, per l\u2019impegno e l\u2019amorevolezza impiegati quotidianamente nei loro confronti.<\/p>\n\n\n\n<p>Lorenzo Ursi-Educatore della Comunit\u00e0 \u201c16 Agosto\u201d di Bari<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Per il loro essere madri, figlie di altre donne\u2026 per il loro valore, per il loro essere cos\u00ec speciali da diventare uniche. Auguri a tutte le donne dai ragazzi della \u201c16 Agosto\u201d di Bari L\u20198 marzo si celebra la Giornata Internazionale della Donna, con l\u2019obiettivo di guardare ai traguardi di emancipazione e parit\u00e0 raggiunti fino [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5894,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5893"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5893"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5893"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5893"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}