{"id":2261,"date":"2018-03-12T13:23:28","date_gmt":"2018-03-12T12:23:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2261"},"modified":"2018-03-12T13:23:28","modified_gmt":"2018-03-12T12:23:28","slug":"cio-che-non-si-puo-dire-e-cio-che-non-si-puo-tacere-la-musica-lo-esprime","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/cio-che-non-si-puo-dire-e-cio-che-non-si-puo-tacere-la-musica-lo-esprime\/","title":{"rendered":"Ci\u00f2 che non si pu\u00f2 dire e ci\u00f2 che non si pu\u00f2 tacere, la musica lo esprime"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/IMG-20180308-WA0033.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2266\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/IMG-20180308-WA0033.jpg\" alt=\"IMG-20180308-WA0033\" width=\"1600\" height=\"903\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00c8 l\u20198 Marzo 2018, Francesco ha gli occhi lucidi di chi sta per ricevere un premio importante, di chi si sente finalmente valorizzato e di chi sente che nonostante tutto \u201cce la sta facendo\u201d. Sta per essere premiato nello storico teatro \u201cPoliteama\u201d di Torre Annunziata, la citt\u00e0 in cui \u00e8 situata la sua comunit\u00e0 alloggio, la \u201cPeppino Brancati\u201d.<\/p>\n<p>\u00c8 teso, emozionato, sa che al termine del musical \u201cDonnamore\u201d scritto da Liberato Santarpino e diretto da Enzo Varone, dovr\u00e0 suonare un pezzo al basso. Francesco sa anche che la responsabile del progetto Futura Giovanna Iovine, in accordo con il preside del liceo musicale \u201cPitagora\u201d che lui frequenta, lo premier\u00e0 per l\u2019impegno che sta dimostrando a scuola, e lo premier\u00e0 con una chitarra, a ricordargli che dovr\u00e0 continuare ad inseguire i suoi sogni e le sue passioni, soprattutto quella per la musica.<\/p>\n<p>Tra le file del teatro ci sono tante persone, autorit\u00e0 civili e religiose, ma soprattutto i suoi \u201cfratelli\u201d di comunit\u00e0 e i suoi educatori e operatori, tutti emozionati e tutti a fare il tifo per lui. L&#8217;evento \u00e8 inserito nel progetto &#8220;L&#8217;8 tutto l&#8217;anno&#8221; che si impegna nella lotta contro il sessismo e il razzismo di genere, nonch\u00e9 contro la violenza sulle donne. Al termine dell\u2019evento una pizza con don Antonio e don Luca concludono questa serata memorabile, un altro scatto di vita vissuta e un traguardo raggiunto da aggiungere all\u2019album di ricordi della comunit\u00e0 nata da qualche mese. Complimenti Francesco!<\/p>\n<p>Comunit\u00e0 &#8220;Peppino Brancati&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c8 l\u20198 Marzo 2018, Francesco ha gli occhi lucidi di chi sta per ricevere un premio importante, di chi si sente finalmente valorizzato e di chi sente che nonostante tutto \u201cce la sta facendo\u201d. Sta per essere premiato nello storico teatro \u201cPoliteama\u201d di Torre Annunziata, la citt\u00e0 in cui \u00e8 situata la sua comunit\u00e0 alloggio, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2269,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-2261","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-peppino-brancati"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2261"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2261"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2261\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2261"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2261"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2261"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}