{"id":2232,"date":"2018-03-01T11:48:31","date_gmt":"2018-03-01T10:48:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2232"},"modified":"2018-03-01T11:48:31","modified_gmt":"2018-03-01T10:48:31","slug":"minori-in-difficolta-e-baby-rapinatori-a-caserta-ce-casa-pinardi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/minori-in-difficolta-e-baby-rapinatori-a-caserta-ce-casa-pinardi\/","title":{"rendered":"Minori in difficolt\u00e0 e baby rapinatori, a Caserta c\u2019\u00e8 Casa Pinardi"},"content":{"rendered":"<p>di\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/gianfranco.coppo\"><strong>Gianfrancesco Coppo<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Assenza di valori, dispersione scolastica, disoccupazione, povert\u00e0, abbandono, disagio familiare e sociale. Sono questi i principali fattori che lasciano campo libero ad una sempre pi\u00f9 dilagante criminalit\u00e0 giovanile. I dati ISTAT non lasciano spazio a dubbi: in provincia di Caserta i delitti commessi dai minori sono in forte crescita e quelli pi\u00f9 diffusi sono le rapine, i furti, lo spaccio di stupefacenti e le lesioni dolose.<\/p>\n<p>In base a quanto prescritto dall\u2019articolo 28 del DPR 448\/88, rispetto ai minori autori di reato il giudice, sentite le parti, pu\u00f2 disporre con ordinanza la sospensione del processo per valutare la personalit\u00e0 del minorenne all&#8217;esito della messa alla prova in Comunit\u00e0. In questo modo, il giovane reo non \u00e8 pi\u00f9 soggetto passivo destinatario di una sanzione statale, ma\u00a0<em>\u201csoggetto attivo\u201d<\/em>\u00a0a cui viene chiesto di rimediare agli errori commessi e ai danni procurati attraverso la sua condotta criminosa.<\/p>\n<p>Ed \u00e8 proprio a questo punto che entra in gioco\u00a0<em>\u201cCasa Pinardi\u201d<\/em>, Comunit\u00e0 alloggio per minori sorta il 17 Aprile 2010 all&#8217;interno dell\u2019<strong>Opera Salesiana di Caserta<\/strong>, attualmente guidata da don Gino Martucci, per combattere le forme di disagio del territorio.<\/p>\n<p>La struttura, opera salesiana costituita da operatori sociali laici che garantiscono l\u2019autonomia educativa, \u00a0pu\u00f2 ospitare un massimo di 8 minori di sesso maschile, di et\u00e0 compresa tra i 13 e i 18 anni,\u00a0 anche se la permanenza degli ospiti pu\u00f2 essere estesa fino al compimento del ventunesimo anno di et\u00e0 nei casi in cui sia necessario il completamento del percorso educativo e di recupero.<\/p>\n<p>Ad essere accolti sono sia i minorenni che, per incuria, abusi e inadeguatezza dei genitori, vengono allontanati dalle famiglie di origine, sia quelli che commettono delitti. Ci sono anche i minori stranieri non accompagnati (MSNA), che specie negli ultimi anni sono aumentati in maniera esponenziale a causa dell\u2019intensificarsi dei flussi migratori nel Mediterraneo. Ogni giorno una equipe di professionisti, composta da educatori professionali, una psicologa, operatori per l\u2019infanzia e volontari civili, segue i ragazzi in tutte quelle attivit\u00e0 che risultano essere indispensabili per una crescita sana e consapevole.<\/p>\n<p>Assistenza 24 ore su 24, 365 giorni l\u2019anno, in ambiente salubre ed accogliente. Gli ospiti beneficiano di cure e servizi come vitto, alloggio, assistenza sanitaria, psicologica ed educativa. Entro 30 giorni dalla presa in carico del minore, in accordo con i Servizi sociali, per ogni ragazzo viene stilato un PEI (Progetto Educativo Individualizzato) sulla base delle condizioni fisiche, psicologiche, sociali e familiari del giovane, affinch\u00e9 possa avere uno sviluppo equilibrato della personalit\u00e0. Focalizzando l\u2019attenzione sul preminente interesse del minore, l\u2019obiettivo \u00e8 quello di costruire un\u2019alleanza emotiva e professionale tra gli operatori ed i ragazzi ospiti in Comunit\u00e0, in un processo di educazione e di riparazione dei danni subiti negli ambienti di provenienza.<br \/>\nGrande rilievo viene dato all\u2019inserimento scolastico e alla formazione professionale: ogni minore, infatti, ha la possibilit\u00e0 di essere seguito nel suo percorso di studi e, ove ci\u00f2 non sia possibile, viene indirizzato verso una formazione professionale che gli consenta di mettere a frutto quelle che sono le sue potenzialit\u00e0.<\/p>\n<p>Il tempo libero \u00e8 organizzato tenendo conto delle caratteristiche e delle inclinazioni di ogni ospite, soprattutto attivit\u00e0 sportive (calcio, basket, palestra, ecc.) e di Volontariato per consentire ai giovani di sfogarsi e conoscere altre realt\u00e0. E&#8217; possibile, inoltre, frequentare corsi di musica, teatro, canto, laboratori artigianali e creativi. Grazie alle numerose iniziative dell\u2019Oratorio-Centro Giovanile Salesiano, diretto da don Donato Bosco, i momenti di svago, confronto e conoscenza dei coetanei non mancano.<\/p>\n<p>Ciro Avallone, responsabile di \u201cCasa Pinardi\u201d, non nasconde la grande preoccupazione per una situazione, quella dei giovani delle province di Napoli e Caserta, che sta degenerando velocemente. D\u2019altro canto, per\u00f2, \u00e8 convinto che non sia realistico pensare alla repressione come unico strumento per contrastare il fenomeno n\u00e9,\u00a0come proposto di recente,\u00a0all&#8217;abbassamento dell\u2019et\u00e0 imputabile. Solo utilizzando modelli educativi validi come quello di don Bosco e lavorando in sinergia\u00a0con i Servizi sociali e il Tribunale per i Minorenni, \u00e8 possibile aiutare tanti giovani a trovare valide alternative alle realt\u00e0 criminali, guardando al futuro con fiducia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fonte:<\/strong>\u00a0<a title=\"Il Mattino\" href=\"https:\/\/www.ilmattino.it\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Il Mattino<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>di\u00a0Gianfrancesco Coppo Assenza di valori, dispersione scolastica, disoccupazione, povert\u00e0, abbandono, disagio familiare e sociale. Sono questi i principali fattori che lasciano campo libero ad una sempre pi\u00f9 dilagante criminalit\u00e0 giovanile. I dati ISTAT non lasciano spazio a dubbi: in provincia di Caserta i delitti commessi dai minori sono in forte crescita e quelli pi\u00f9 diffusi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":516,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"class_list":["post-2232","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-casa-pinardi"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2232"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2232"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2232\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2232"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2232"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2232"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}