{"id":2997,"date":"2019-03-21T11:39:27","date_gmt":"2019-03-21T10:39:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2997"},"modified":"2019-03-21T11:39:27","modified_gmt":"2019-03-21T10:39:27","slug":"comunita-educativa-domenico-savio-i-limiti-sono-negli-occhi-di-chi-guarda","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/comunita-educativa-domenico-savio-i-limiti-sono-negli-occhi-di-chi-guarda\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; I LIMITI SONO NEGLI OCCHI DI CHI GUARDA"},"content":{"rendered":"<h3><strong>Il week-end del 9 e 10 marzo ha visto protagonisti gli adolescenti.<\/strong><\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/lele.png\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2998\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/lele.png\" alt=\"lele\" width=\"1133\" height=\"624\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nella Basilica di San Domenico Savio a Lecce si sono infatti tenute due giornate durante la quali i protagonisti sono stati i ragazzi tra i 14 e i 19 anni. La data scelta cade nell\u2019anniversario della morte di Domenico Savio ed ha avuto come tematica caratterizzante quella della <em>buona stoffa<\/em>, riprendendo il bellissimo dialogo avvenuto proprio tra il piccolo Domenico Savio e don Bosco nell\u2019ottobre del 1854. Cos\u00ec lo riporta nelle sue memorie:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201cChi sei, donde vieni?\u201d<\/li>\n<li>\u201cIo sono Domenico Savio, di cui le ha parlato don Cugliero mio maestro e veniamo da Mondonio. Mi condurr\u00e0 a Torino per studiare?\u201d<\/li>\n<li>\u201cEh! Mi pare che ci sia buona stoffa.\u201d<\/li>\n<li>\u201cA che pu\u00f2 servire questa stoffa?\u201d<\/li>\n<li>\u201cA fare un bell\u2019abito da regalare al Signore\u201d<\/li>\n<li>\u201cDunque io sono la stoffa: lei ne sia il sarto; dunque mi prenda con s\u00e9 e far\u00e0 un bell\u2019abito per il Signore\u201d<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da qui, da questo intenso scambio di battute ha preso le mosse l\u2019idea di dare vita ad un campo d\u2019azione in cui potessero confluire idee e testimonianze, uno spazio fisico e culturale ad un tempo in cui dare parola a tutti, in particolar modo a chi avesse avuto esperienze personali da condividere, strettamente legate alla propria buona stoffa, alle proprie potenzialit\u00e0 inespresse, ai propri sogni realizzati o ancora ben nascosti in fondo al cassetto.<\/p>\n<p>La prima emozione l\u2019ha regalata Simona Atzori. Prima di dare sfogo al proprio talento, ha voluto dire qualcosa di s\u00e9, raccontando come sia riuscita a diventare pittrice all\u2019et\u00e0 di quattro anni ed entrare poi nel mondo della danza a sei, pur dovendo rinunciare dalla nascita all\u2019ausilio delle due braccia.<\/p>\n<p>Anche i nostri ragazzi \u2013 lo sappiamo &#8211; hanno qualcosa da raccontare, della buona stoffa con cui realizzare un bell\u2019abito, seppur molto spesso si ha difficolt\u00e0 a ritagliarla e imbastirla in un modo adatto e confacente.<\/p>\n<p>Tuttavia c\u2019\u00e8 del buono che talvolta emerge, cos\u00ec la mattinata di domenica 10 marzo \u00e8 stata dedicata ai nostri giovani, a coloro che avessero della buona stoffa da far toccare con mano agli altri.<\/p>\n<p>Per la Comunit\u00e0 Educativa \u201cD. Savio\u201d di Corigliano d\u2019Otranto (Le) era presente Mario, il quale ha portato la propria testimonianza, la propria esperienza di vita, il proprio cambiamento, la trasformazione vissuta e operata da quando condivide le sue giornate con gli educatori e con gli altri ragazzi accolti dalla nostra Comunit\u00e0.<\/p>\n<p>Mario ha raccontato di come la sua fosse una difficolt\u00e0 prevalentemente caratteriale, legata ad un aspetto del suo temperamento che gli riusciva complesso e arduo affrontare e superare, soprattutto nel rapporto con gli altri e con i suoi genitori in particolar modo. E\u2019 stato grazie al suo impegno se \u00e8 riuscito pian piano a portare avanti un articolato lavoro su s\u00e9 stesso e sulla propria persona, giungendo gradualmente a migliorarsi e ad affinare quegli aspetti della sua personalit\u00e0 che riteneva pi\u00f9 spigolosi. E\u2019 cos\u00ec che sono poi venute fuori le sue qualit\u00e0 e le sue prerogative, permettendogli di dare spazio anche alle sue passioni come il basket e la pittura.<\/p>\n<p>Per la realizzazione di un bell\u2019abito non \u00e8 quindi sufficiente disporre di una buona stoffa, ma occorre che questa voglia trasformarsi in qualcosa d\u2019altro che non sia un semplice straccio. La stoffa e le potenzialit\u00e0 sono presenti in ognuno ma sono nulla se le difficolt\u00e0 e le avversit\u00e0 che a volte presenta la vita vengono viste come impedimenti, come limiti impossibili da valicare. Con fiducia, impegno e caparbiet\u00e0 sono superabili. Come sempre ama dire Simona Atzori, <em>i limiti sono negli occhi di chi guarda<\/em>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nicola Portaluri, educatore Comunit\u00e0 educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il week-end del 9 e 10 marzo ha visto protagonisti gli adolescenti. Nella Basilica di San Domenico Savio a Lecce si sono infatti tenute due giornate durante la quali i protagonisti sono stati i ragazzi tra i 14 e i 19 anni. La data scelta cade nell\u2019anniversario della morte di Domenico Savio ed ha avuto [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2998,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"class_list":["post-2997","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-domenico-savio"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2997"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2997"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2997\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2997"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2997"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2997"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}