{"id":761,"date":"2015-12-09T12:00:17","date_gmt":"2015-12-09T11:00:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=761"},"modified":"2015-12-09T12:00:17","modified_gmt":"2015-12-09T11:00:17","slug":"i-propositi-delle-volontarie-del-scn-di-corigliano-dotranto-non-ci-scoraggiamo-e-ora-di","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/i-propositi-delle-volontarie-del-scn-di-corigliano-dotranto-non-ci-scoraggiamo-e-ora-di\/","title":{"rendered":"I propositi delle volontarie del SCN di Corigliano d&#8217;Otranto: <i>\u201cNon ci scoraggiamo\u201d, \u201cE\u2019 ora di..\u201d<\/i>"},"content":{"rendered":"<p>Ci presentiamo.. Siamo Debora e Gabriella,<strong> le nuove volontarie del servizio civile iniziato il 5 ottobre 2015<\/strong> qui a Corigliano d\u2019Otranto. Siamo state selezionate tramite concorso ed \u00e8 per noi una grande gioia ed onore svolgere il servizio nel nostro oratorio.<\/p>\n<p>Ci uniamo, dunque, a Gloria, volontaria gi\u00e0 da aprile 2015; insieme svolgiamo attivit\u00e0 di affiancamento dei minori nel doposcuola, assistenza\/presenza salesiana in cortile e le varie attivit\u00e0 oratoriane formative, sportive e d\u2019interesse.<\/p>\n<p>Essendo i ragazzi della comunit\u00e0 famiglia \u201cDomenico Savio\u201d inseriti nel contesto oratoriano, le attivit\u00e0 sono rivolte anche a loro; ed \u00e8 proprio lo stare con loro che ci sta facendo sperimentare concretamente la massima del nostro caro Padre, Maestro e Amico don Bosco: <em>\u201cIn ognuno di questi ragazzi, anche il pi\u00f9 disgraziato, v&#8217;\u00e8 un punto accessibile al bene. Compito di un educatore \u00e8 trovare quella corda sensibile e farla vibrare\u201d.<\/em><\/p>\n<p>Da anni animatrici dell\u2019oratorio,<strong> siamo orgogliose di svolgere questo servizio<\/strong> a disposizione della nostra comunit\u00e0, sicure che quest\u2019esperienza sar\u00e0 significativa e che arricchir\u00e0 il nostro bagaglio culturale e umano.<\/p>\n<p>Vi lasciamo con il titolo dei nostri progetti: <strong>\u201cNON CI SCORAGGIAMO\u201d,\u201dE\u2019 ORA DI\u2026\u201d<\/strong> con il desiderio di farli nostri per tutto l\u2019anno di servizio.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Un saluto a tutti! Vi aspettiamo, veniteci a trovare!<\/p>\n<p><strong>Le Volontarie del Servizio Civile\u00a0di Corigliano d\u2019Otranto<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ci presentiamo.. Siamo Debora e Gabriella, le nuove volontarie del servizio civile iniziato il 5 ottobre 2015 qui a Corigliano d\u2019Otranto. Siamo state selezionate tramite concorso ed \u00e8 per noi una grande gioia ed onore svolgere il servizio nel nostro oratorio. Ci uniamo, dunque, a Gloria, volontaria gi\u00e0 da aprile 2015; insieme svolgiamo attivit\u00e0 di [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":762,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[43,44,90,98],"class_list":["post-761","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-news","tag-corigliano","tag-corigliano-dotranto","tag-servizio-civile","tag-volontarie"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/761"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=761"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/761\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=761"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=761"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}