{"id":2859,"date":"2019-02-14T10:51:22","date_gmt":"2019-02-14T09:51:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2859"},"modified":"2019-02-14T10:51:22","modified_gmt":"2019-02-14T09:51:22","slug":"comunita-educativa-francesco-convertini-un-piccolo-riassunto","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/comunita-educativa-francesco-convertini-un-piccolo-riassunto\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221; &#8211; &#8220;Un piccolo riassunto&#8221;"},"content":{"rendered":"<h4>Con l\u2019evento natalizio\u00a0di\u00a0Dicembre, chiamato \u201cLa Comunit\u00e0 in comunit\u00e0\u201d, la comunit\u00e0 educativa\u00a0Francesco Convertini di Cisternino ha iniziato una serie di iniziative che vedr\u00e0 i ragazzi protagonisti di un processo di maggiore inserimento nel territorio cistranese e nel contesto urbano e sociale pi\u00f9 ampio.<\/h4>\n<p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2860 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Imm.jpg\" alt=\"Imm\" width=\"223\" height=\"294\" \/>Durante le feste natalizie, i ragazzi hanno realizzato delle lanterne, un simbolo di speranza e di buon auspicio di una vita segnata dalla luce del cambiamento. I fondi che sono stati raccolti, grazie alla generosit\u00e0 delle offerte ricevute, sono serviti all\u2019acquisto di un personal computer necessario per favorire lo studio e lo svago dei ragazzi presenti in casa. Inoltre, sono stati realizzati d\u00e9pliants informativi della Comunit\u00e0, una delle case gestite dall\u2019Associazione &#8220;Piccoli Passi Grandi Sogni Onlus&#8221;, che i ragazzi hanno distribuito ai passanti per far conoscere la nostra realt\u00e0. Durante la serata, i componenti dell\u2019Associazione culturale \u201cWaveahead\u201d di Monopoli, hanno intonato brani di Natale e non, intrattenendo i bambini presenti con trucchi e sculture di palloncini.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nIl 18 gennaio, a tal proposito, significativa \u00e8 stata la visita dell\u2019europarlamentare dott.ssa Elena Gentile che ha voluto conoscere la realt\u00e0 salesiana di Cisternino e, in particolare, della Comunit\u00e0 educativa.<br \/>\nCi si \u00e8 resi conto che la realt\u00e0 della nostra comunit\u00e0 educativa\u00a0non era conosciuta dalla gran parte delle persone e, quanto \u00e8 importante, allo stesso tempo, che i ragazzi non si sentano soli nel loro percorso di crescita, ma che si sentano sostenuti ed incoraggiati. Il fine \u00e8 anche quello di favorire un lavoro di rete tra le diverse agenzie educative ed enti istituzionali presenti sul territorio. I nostri ragazzi sono impegnati nello studio e nella formazione professionale, nelle attivit\u00e0 di volontariato, sportive e ludiche. Si spera di poterli inserire nel mondo del lavoro, quale strumento fondamentale per formare una solida identit\u00e0 personale e poter credere in possibili, nuove e sane condotte. Diventa, pertanto, indispensabile creare un punto di convergenza delle diverse risorse che ogni ente o istituzione possiede e la Comunit\u00e0 si prefigge di diventare un faro che attiri a s\u00e9 l\u2019attenzione e che si faccia promotore di iniziative e progetti formativi ed educativi.<img decoding=\"async\" class=\" size-full wp-image-2861 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Imm1.jpg\" alt=\"Imm1\" width=\"262\" height=\"211\" \/><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\" size-full wp-image-2863 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Imm2.jpg\" alt=\"Imm2\" width=\"229\" height=\"203\" \/><\/p>\n<p>I ragazzi hanno avuto modo di confrontarsi con le linee politiche dell\u2019Unione Europea, in merito ai problemi che affliggono la Puglia, tra cui l\u2019inquinamento, la xilella e la mancanza di lavoro.<\/p>\n<p>Ora, nel cantiere Work in progress della Comunit\u00e0, sono in elaborazione progetti che riguardano la formazione di operatori locali, campagne contro gli sprechi alimentari e convenzioni con aziende del settore, cineforum e spettacoli incentrati sui temi sociali che, pi\u00f9 che mai, coinvolgono fortemente i nostri giovani.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Angelo Cassano, Responsabile ed educatore comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221;.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con l\u2019evento natalizio\u00a0di\u00a0Dicembre, chiamato \u201cLa Comunit\u00e0 in comunit\u00e0\u201d, la comunit\u00e0 educativa\u00a0Francesco Convertini di Cisternino ha iniziato una serie di iniziative che vedr\u00e0 i ragazzi protagonisti di un processo di maggiore inserimento nel territorio cistranese e nel contesto urbano e sociale pi\u00f9 ampio. Durante le feste natalizie, i ragazzi hanno realizzato delle lanterne, un simbolo di [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-2859","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-comunita-francesco-convertini"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2859"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2859"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2859\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2859"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2859"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}