{"id":1368,"date":"2017-01-28T10:40:28","date_gmt":"2017-01-28T09:40:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=1368"},"modified":"2017-01-28T10:40:28","modified_gmt":"2017-01-28T09:40:28","slug":"domenico-savio-anna-volontaria-del-servizio-civile-racconta-lesperienza-che-sta-vivendo","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/domenico-savio-anna-volontaria-del-servizio-civile-racconta-lesperienza-che-sta-vivendo\/","title":{"rendered":"Domenico Savio &#8211; Anna, volontaria del Servizio Civile, racconta l&#8217;esperienza che sta vivendo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/servizio-civile-nazionale.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1148\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/servizio-civile-nazionale.jpg\" alt=\"servizio civile nazionale\" width=\"720\" height=\"375\" \/><\/a><br \/>\nProseguiamo la nostra conoscenza delle volontarie del Servizio Civile che mettono a disposizione le proprie competenze per la comunit\u00e0 Educativa \u201cD. Savio\u201d di Corigliano d\u2019Otranto (LE). Oggi scambiamo due chiacchiere con Anna Mangione, 27 anni, Laurea magistrale in \u201d Gestione delle attivit\u00e0 turistiche e culturali.\u201d<\/p>\n<p><strong>Anna, quali stimoli ti hanno spinta a prendere parte a questa esperienza?<br \/>\n<\/strong>\u00a0E\u2019 difficile descrivere in poche righe quali siano stati gli stimoli che mi abbiano portato ad intraprendere questo percorso; posso solo dire che dopo gli studi avevo voglia di fare qualcosa, qualcosa che mi desse qualche piccola soddisfazione non solo a livello economico ma anche a livello personale. \u00a0Grazie al Servizio Civile ho avuto la possibilit\u00e0 di entrare a far parte dello staff della Comunit\u00e0 Educativa \u201cD. Savio\u201d, una realt\u00e0 che mi incuriosiva e di cui non avrei mai immaginato di far parte.<\/p>\n<p><strong>Quando hai iniziato e quali sono state le prime impressioni ricevute?<br \/>\n<\/strong>Ho iniziato l\u201911 luglio 2016 con un po\u2019 di timore, sia per la mancanza di esperienza, sia per la paura di non essere accettata ma con tantissima voglia di fare. Ricordo ancora lo sguardo impaurito, curioso e diffidente dei ragazzi ma con il trascorrere del tempo il clima \u00e8 divenuto sempre pi\u00f9 familiare ed \u00a0ho avuto modo di conoscerli e scoprire i loro vissuti, le loro esperienze, le loro passioni, i loro sogni.<\/p>\n<p><strong>Che idea hai dei ragazzi ospiti della struttura?<br \/>\n<\/strong>I ragazzi ospiti della struttura hanno sofferto troppo rispetto alla loro giovane et\u00e0, alcuni cercano di nascondere la loro tristezza, la loro rabbia assumendo quell\u2019atteggiamento da \u201cduro.\u201d Condividere con loro momenti di gioco, cene, compleanni significa molto, riesci a strapparli un sorriso e a renderli pi\u00f9 spensierati, facendo scomparire temporaneamente quel velo di malinconia che si cela nei loro occhi!<\/p>\n<p><strong>E gli operatori della Comunit\u00e0? Parlaci di loro.<\/strong><br \/>\nGli operatori sono pazienti e disponibili, sia con noi volontarie e sia con i ragazzi, ci chiariscono ogni nostro dubbio senza esitazione, ci danno consigli \u00a0utili per fare e dare sempre il meglio di noi.<\/p>\n<p><strong>Cosa ti aspetti di ricevere da questa esperienza alla \u201cD.Savio\u201d?<br \/>\n<\/strong>Il Servizio civile mi ha dato l\u2019opportunit\u00e0 di mettermi alla prova giorno dopo giorno, sia come lavoratrice sia come persona, imparando a conoscere di pi\u00f9 me stessa e gli atri(colleghi, ragazzi, operatori). Mi aspetto di aver lasciato il segno in senso positivo, di aver fatto qualcosa per la Comunit\u00e0; inoltre spero di apprendere sempre di pi\u00f9 sulle dinamiche di questa realt\u00e0, bella e complessa allo stesso tempo.<\/p>\n<p><strong>Quali sono i tuoi progetti futuri una volta terminata questa esperienza?<br \/>\n<\/strong>Per quanto riguarda il mio futuro cercher\u00f2 di andare avanti nella ricerca di un lavoro nell\u2019ambito culturale e sociale, portandomi nel cuore quest\u2019esperienza,un\u2019esperienza che consiglio a chiunque avesse la possibilit\u00e0 di farla, si impara molto sulla vita lavorativa e non solo, ti porti dietro un bagaglio di conoscenze davvero ampie sulla vita in Comunit\u00e0 e ricordi piacevoli.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Proseguiamo la nostra conoscenza delle volontarie del Servizio Civile che mettono a disposizione le proprie competenze per la comunit\u00e0 Educativa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":762,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1368"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1368"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1368\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1368"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1368"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1368"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}