{"id":1398,"date":"2017-02-18T10:40:10","date_gmt":"2017-02-18T09:40:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=1398"},"modified":"2017-02-18T10:40:10","modified_gmt":"2017-02-18T09:40:10","slug":"alamin-e-l-inaugurazione-museo-di-don-bosco-a-napoli","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/alamin-e-l-inaugurazione-museo-di-don-bosco-a-napoli\/","title":{"rendered":"Alamin e l&#8217;Inaugurazione del museo di Don Bosco a Napoli"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_1406\" aria-describedby=\"caption-attachment-1406\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/visita-rm8.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1406\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/visita-rm8.jpg\" alt=\"Alamin con il Rettor Maggiore\" width=\"600\" height=\"397\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-1406\" class=\"wp-caption-text\">Alamin con il Rettor Maggiore<\/figcaption><\/figure>\n<p>Grande entusiasmo ieri a Napoli per l&#8217;arrivo del Rettor Maggiore dei Salesiani . La sua presenza ha reso ancor pi\u00f9 speciale la giornata dedicata all&#8217;inaugurazione del percorso emozionale del Museo della Pace &#8220;Mamt&#8221;, in Piazza Municipio, intitolato &#8220;Don Bosco: I giovani apostoli dei giovani&#8221;. Uno spazio unico nel suo genere interamente dedicato al \u201cSanto dei giovani\u201d e ai \u201cSalesiani nel mondo\u201d.<br \/>\nIl Rettor Maggiore, ha scandito la sua presenza durante tutta la mattinata, dando ancor pi\u00f9 significato agli appuntamenti in programma.<br \/>\nIl tutto \u00e8 iniziato con la preghiera a Don Bosco nella Chiesa di San Giuseppe Maggiore, dove San Giovanni Bosco celebr\u00f2 l\u2019unica Messa nel Sud d\u2019Italia il 30 marzo 1880. Successivamente ci si \u00e8 spostati presso il porto, al <em>Totem della Pace, con l\u2019urna del \u201cMigrante Ignoto\u201d, <\/em>visitato da Papa Francesco il 21 marzo del 2015.<br \/>\nDurante la preghiera, molto toccante \u00e8 stata la testimonianza di Alamin, ex ospite della nostra comunit\u00e0 Mamma Matilde, proveniente dal Bangladesh, ora accolto nella comunit\u00e0 dei Salesiani di Torre Annunziata.<br \/>\n<em>&#8220;Ho visto con i miei occhi, durante la traversata dalla Libia all&#8217;Italia, occhi impauriti, spaventati, ed anche io avevo paura che questo viaggio della asperanza si sarebbe potuto trasformare in viaggio di morte&#8221;<\/em>.\u00a0 <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/visita-rm3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"  wp-image-1401 alignright\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/visita-rm3-300x169.jpg\" alt=\"visita rm3\" width=\"300\" height=\"169\" \/><\/a><br \/>\nAlamin oggi lavora da pi\u00f9 di un anno in una pizzeria, e nei mesi scorsi \u00e8 andato in Bangladesh a visitare la sua famiglia. Ancora Alamin ha aggiunto: <em>&#8220;Volare su quel mare, segno di speranza e di paura, con le ali della libert\u00e0, ha riempito il mio cuore di gioia. La vita che sto costruendo, \u00e8 stata grazie a Don Bosco e ai Salesiani&#8221;.<\/em><br \/>\nSubito dopo \u00e8 iniziata la visita del Museo della Pace \u2013 MAMT, con inaugurazione dello spazio al piano terra dedicato a &#8220;Don Bosco e ai Giovani&#8221;, mentre la ricca mattinata si \u00e8 conclusa con la conferenza stampa che ha visto protagonista ancora Don Angel Fernandez Artime, la proiezione del\u00a0del video \u201cDon Bosco, il potere dell&#8217;amore&#8221;, l&#8217;inaugurazione della \u201cSala Don Bosco&#8221;, e infine la benedizione della \u201cCappella DON BOSCO\u201d con la reliquia del Santo dei Giovani.<br \/>\nForte \u00e8 stata la partecipazione dei ragazzi ospiti nelle nostre comunit\u00e0 alloggio &#8220;Il Sogno&#8221; di Napoli, &#8220;Mamma Matilde&#8221; di Torre Annunziata\u00a0 e &#8220;Casa Pinardi&#8221; di Caserta, e della Comunit\u00e0 di Prima Accoglienza &#8220;Il Ponte&#8221; situata presso i Salesiani di Napoli.<\/p>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grande entusiasmo ieri a Napoli per l&#8217;arrivo del Rettor Maggiore dei Salesiani . La sua presenza ha reso ancor pi\u00f9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1406,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1398"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1398"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1398\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}