{"id":2618,"date":"2018-11-15T11:26:08","date_gmt":"2018-11-15T10:26:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2618"},"modified":"2018-11-15T11:26:08","modified_gmt":"2018-11-15T10:26:08","slug":"legalita-cittadinanza-onoraria-allarma-dei-carabinieri","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/legalita-cittadinanza-onoraria-allarma-dei-carabinieri\/","title":{"rendered":"Legalit\u00e0: cittadinanza onoraria all\u2019Arma dei Carabinieri"},"content":{"rendered":"<h3>Sabato 10 novembre, con alcuni ragazzi accolti nelle Case Famiglia della nostra Associazione, \u00a0siamo stati a Torre Annunziata per partecipare al conferimento della cittadinanza onoraria all\u2019Arma dei carabinieri.<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/yourimage-1.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2632\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/yourimage-1.jpg\" alt=\"yourimage (1)\" width=\"1600\" height=\"900\" \/><\/a><\/p>\n<p>I ragazzi che abbiamo fatto partecipare a questa importante iniziativa hanno avuto tutti qualche \u201cproblema\u201d con la giustizia e che adesso in comunit\u00e0 stanno cercando di riparare, per loro quindi, la partecipazione a questo tipo di eventi risulta di fondamentale importanza. Spesso, per questi ragazzi, l\u2019incontro con le forze dell\u2019ordine \u00e8 stato traumatico, alcuni di loro in tenera et\u00e0 si sono ritrovati in casa, nel cuore della notte, carabinieri e\/o polizia per arrestare il loro padre o la loro madre (o magari entrambi), per qualcun altro invece, quella visita notturna era destinata proprio a lui. Un bambino di 4, 5, 6 anni, cosa pu\u00f2 pensare di un uomo tutto vestito di nero a fasce rosse che con pistola e manette si porta via il suo pap\u00e0 o la sua mamma nonostante questi ultimi fossero meritevoli di restrizione?&#8230;poi quel bambino cresce, in quel contesto, in quella famiglia e in quel quartiere e quella rabbia contro quegli uomini aumenta anche se ormai sa bene che ci\u00f2 che avevano fatto era semplicemente il proprio dovere e che a sbagliare erano i suoi genitori e non chi li aveva tratti in arresto. Ma si s\u00e0 dalle nostre parti la famiglia \u00e8 \u201csacra\u201d, non si tocca, nessuno la deve toccare anche se delinquenti, sono la famiglia, solo questo conta&#8230; o almeno cos\u00ec sembra. Poi sulla sacralit\u00e0 della famiglia ci sarebbe da scriverci un libro (pi\u00f9 di qualcuno lo ha fatto in realt\u00e0&#8230;) perch\u00e9 se la famiglia \u00e8 cos\u00ec sacra, allora perch\u00e9 un padre o una madre permettono di disgregarla, dividerla, rovinarla, distruggerla assumendo comportamenti e o compiendo azioni che li faranno finire in carcere prima o poi?!.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"  wp-image-1764 alignright\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/yourimage-2.jpg\" alt=\"yourimage (2)\" width=\"272\" height=\"362\" \/>Per noi che educhiamo questi ragazzi, a questo punto, diventa di capitale importanza mostrare loro i volti, le storie, le esperienze\u00a0 di chi quotidianamente si impegna per il rispetto della legalit\u00e0, ecco che ritorno al 10 novembre. I nostri ragazzi erano in quella sala convegni di Torre Annunziata, insieme a magistrati, sindaci, Carabinieri (molti Carabinieri), sacerdoti, cittadini per rendere omaggio e dire grazie all\u2019Arma dei Carabinieri. Un momento toccante per noi in particolare \u00e8 stato quando il Sindaco di Torre Annunziata, Vincenzo Ascione, nel leggere la motivazione del conferimento della cittadinanza onoraria all\u2019Arma dei carabinieri ha citato un episodio legato ad un ragazzo accolto nella nostra comunit\u00e0 che l\u2019anno scorso, durante la celebrazione della Virgo Fidelis davanti a centinaia di uomini e donne in divisa, ha letto una toccante lettera di ringraziamento ai Carabinieri perch\u00e9 nonostante lo avessero arrestato e gli avessero arrestato il padre, il fratello e quasi tutti gli altri zii e i cugini (la madre \u00e8 stata uccisa in un agguato dal clan rivale), grazie anche al percorso che ha fatto nella comunit\u00e0 educativa, ha sentito il bisogno di ringraziarli. Ringraziarli perch\u00e9 grazie all\u2019arresto ha potuto cambiare la sua vita. Nella lettera trapelava anche il desiderio che a fare giustizia alla mamma assassinata siano ancora una volta i carabinieri. Alla lettera \u00e8 seguito un abbraccio intenso tra il ragazzo e il Colonnello Melchiorre presente alla celebrazione.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Al termine della celebrazione del conferimento della cittadinanza onoraria all\u2019Arma dei Carabinieri, nello stesso luogo, abbiamo preso parte al momento della posa della targa in onore del carabiniere Pittoni, ucciso 10 anni fa in un ufficio postale di Pagani mentre cercava di sventare una rapina&#8230;<\/p>\n<p>I volti, le storie&#8230;questo abbiamo visto e vissuto il 10 novembre a Torre Annunziata&#8230;.<\/p>\n<p>Noi come educatori diciamo GRAZIE ai Carabinieri e a tutte le forze dell\u2019ordine. Grazie per il lavoro che svolgono ogni giorno, soprattutto per quello \u201csilenzioso\u201d di PREVENZIONE che nessuno vede ma che noi formati alla scuola di don Bosco sappiamo bene apprezzare.<\/p>\n<p>Ciro Avallone, Coordinatore ed educatore Comunit\u00e0 educativa \u201cCasa Pinardi\u201d<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sabato 10 novembre, con alcuni ragazzi accolti nelle Case Famiglia della nostra Associazione, \u00a0siamo stati a Torre Annunziata per partecipare al conferimento della cittadinanza onoraria all\u2019Arma dei carabinieri. I ragazzi che abbiamo fatto partecipare a questa importante iniziativa hanno avuto tutti qualche \u201cproblema\u201d con la giustizia e che adesso in comunit\u00e0 stanno cercando di riparare, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2632,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"class_list":["post-2618","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-casa-pinardi"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2618"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2618"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2618\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}