{"id":2516,"date":"2018-09-21T12:39:24","date_gmt":"2018-09-21T10:39:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2516"},"modified":"2018-09-21T12:39:24","modified_gmt":"2018-09-21T10:39:24","slug":"dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno-i-salesiani-combattono-la-poverta-educativa-di-3mila-minori","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno-i-salesiani-combattono-la-poverta-educativa-di-3mila-minori\/","title":{"rendered":"\u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d: i Salesiani combattono la povert\u00e0 educativa di 3mila minori"},"content":{"rendered":"<div class=\"itemIntroText\">\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/f266a1a4193bfc4b2916720c90f5af63_XL.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2517\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/f266a1a4193bfc4b2916720c90f5af63_XL.jpg\" alt=\"f266a1a4193bfc4b2916720c90f5af63_XL\" width=\"1024\" height=\"768\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>(ANS &#8211; Roma)<\/strong>\u00a0\u2013 57 partner tra enti non profit, enti locali e scuole, 14 sedi di attuazione (tra cui i Salesiani di Torre Annunziata attraverso l&#8217;Associazione &#8220;Piccoli Passi Grandi Sogni&#8221;) pi\u00f9 di 80 operatori impegnati, 3mila minori come destinatari: sono questi i numeri del progetto di \u201cSalesiani per il Sociale\u201d dal titolo \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d, selezionato dall\u2019impresa sociale \u201cCon i Bambini\u201d nell\u2019ambito del Fondo per il contrasto della povert\u00e0 educativa minorile. Il progetto, appena iniziato, avr\u00e0 una durata di tre anni.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"itemFullText\">\n<p>La povert\u00e0 educativa \u00e8 una condizione drammatica di vita di tanti ragazzi in Italia, in modo particolare del Sud del Paese. Si tratta di giovani privi di reti sociali di supporto, offerte educative e formative adeguate che vivono in una condizione di divario sempre pi\u00f9 crescente rispetto ai loro coetanei del Centro-Nord e che pregiudica la loro crescita. Per questo, il progetto \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d vuole contrastare la povert\u00e0 educativa minorile intervenendo sulle fragilit\u00e0 personali, relazioni e familiari e favorendo processi di emancipazione, combattendo le disuguaglianze territoriali e sociali<\/p>\n<p>\u201c\u2018Dare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u2019 \u00e8 l&#8217;intervento pi\u00f9 grande, per dimensioni finanziarie e numeri di enti coinvolti, realizzato negli ultimi 30 anni nel settore dei servizi sociali nell&#8217;Italia Salesiana \u2013 dice Andrea Sebastiani, responsabile del progetto e direttore generale di Salesiani per il Sociale \u2013 Federazione SCS\/CNOS -. Ora \u00e8 il momento di lavorare con umilt\u00e0 e costanza per dare dignit\u00e0, futuro e speranza ai tanti ragazzi e alle loro famiglie che incontreremo attraverso il progetto\u201d.<\/p>\n<p><em>Il progetto \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d \u00e8 stato selezionato da \u201cCon i Bambini\u201d nell\u2019ambito del Fondo per il contrasto della povert\u00e0 educativa minorile. Il Fondo nasce da un\u2019intesa tra le Fondazioni di origine bancaria rappresentate da Acri, il Forum Nazionale del Terzo Settore e il Governo. Sostiene interventi finalizzati a rimuovere gli ostacoli di natura economica, sociale e culturale che impediscono la piena fruizione dei processi educativi da parte dei minori. Per attuare i programmi del Fondo, a giugno 2016 \u00e8 nata l\u2019impresa sociale Con i Bambini, organizzazione senza scopo di lucro interamente partecipata dalla Fondazione CON IL SUD<\/em>. www.conibambini.org\u201d<\/p>\n<p>Per ulteriori informazioni si consiglia di visitare il sito:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/\">www.salesianiperilsociale.it<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>FONTE : <a title=\"infoans\" href=\"http:\/\/www.infoans.org\/sezioni\/notizie\/item\/6353-italia-dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno-i-salesiani-combattono-la-poverta-educativa-di-3mila-minori\">infoans<\/a><\/strong><\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>(ANS &#8211; Roma)\u00a0\u2013 57 partner tra enti non profit, enti locali e scuole, 14 sedi di attuazione (tra cui i Salesiani di Torre Annunziata attraverso l&#8217;Associazione &#8220;Piccoli Passi Grandi Sogni&#8221;) pi\u00f9 di 80 operatori impegnati, 3mila minori come destinatari: sono questi i numeri del progetto di \u201cSalesiani per il Sociale\u201d dal titolo \u201cDare di pi\u00f9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2517,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,16],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2516"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2516"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2516\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}