{"id":3551,"date":"2019-11-14T11:51:52","date_gmt":"2019-11-14T10:51:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3551"},"modified":"2019-11-14T11:51:52","modified_gmt":"2019-11-14T10:51:52","slug":"comunita-educativa-domenico-savio-buona-fortuna-amadou","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/comunita-educativa-domenico-savio-buona-fortuna-amadou\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; Buona fortuna Amadou!"},"content":{"rendered":"\n<p>Le dinamiche che operano e agiscono dietro alle motivazioni e alle cause che portano i ragazzi ad essere ospiti delle nostre Comunit\u00e0 sono talmente tante che spesso \u00e8 arduo riuscire ad identificarne una sola per ognuno di loro. Ci\u00f2 che si pu\u00f2 affermare con certezza \u00e8 che i ragazzi che approdano in Italia da una nazione situata fuori dai confini europei, lo fanno spinti da una motivazione il pi\u00f9 delle volte economica, seguita da cause legate a guerre, persecuzioni politiche e religiose, etc.<br \/>La conseguenza di questo quadro cos\u00ec delineato \u00e8 che, in linea tendenziale, i ragazzi immigrati non hanno particolari carenze educative da colmare ma necessitano piuttosto di una spalla che li sostenga nella ricerca di un\u2019occupazione e che li indirizzi e li segua nei mille risvolti della nostra burocrazia. A ci\u00f2 si aggiunge il fondamentale apporto dato dal fornire a questi ragazzi la possibilit\u00e0 di disporre di un luogo confortevole dove dormire e nutrirsi.<\/p>\n\n\n\n<p>Tra i tanti stranieri accolti dalla comunit\u00e0 educativa  \u201cDomenico Savio\u201d di Corigliano d\u2019Otranto (LE), vogliamo parlare di Amadou, ragazzo arrivato qualche mese fa dal Senegal. Amadou \u00e8 entrato a far parte della nostra \u201cfamiglia\u201d in maniera silenziosa, in punta di piedi, senza pretendere alcunch\u00e9 e con la giusta dose di rispetto nei confronti di educatori e ragazzi. E cos\u00ec, con l\u2019esempio delle sue azioni, si \u00e8 guadagnato la fiducia degli educatori e il rispetto dei ragazzi accolti in comunit\u00e0 insieme a lui e con i quali trascorreva le giornate e condivideva gli spazi. Proprio attraverso l\u2019esempio dato, Amadou \u00e8 riuscito &nbsp;a trasmettere agli altri ragazzi alcune buone pratiche di convivenza quotidiana, richiamando alla memoria una delle citazioni pi\u00f9 gettonate di don Bosco: <em>nessuna predica \u00e8 pi\u00f9 edificante del buon esempio.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Durante\ni mesi trascorsi con noi, Amadou ha prestato servizio in qualit\u00e0 di volontario\npresso il Museo di Storia Naturale del Salento, dove \u00e8 stato notevolmente\napprezzato per il lavoro svolto tanto da meritare numerosi elogi e complimenti.\n<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery aligncenter columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/IMG-20191112-WA0060-571x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3554\" class=\"wp-image-3554\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/IMG-20191112-WA0062-768x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3559\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3559#main\" class=\"wp-image-3559\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Ora\nla sua permanenza da noi \u00e8 terminata e questa esperienza \u00e8 ormai conclusa. Come\nper tutti gli altri ragazzi, anche per Amadou \u00e8 stata organizzata una festa di\ncommiato che lo ha sorpreso e reso felicissimo. Per lui ora ha inizio un nuovo,\nimportante capitolo della propria vita. Amadou ha infatti trovato occupazione\npresso un ristorante della zona che gli permetter\u00e0 di poter provvedere\nautonomamente al proprio sostentamento. Da parte nostra gli auguriamo il meglio\ne che possa realizzare tutti i suoi desideri e progetti di vita.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft is-resized\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/iStockmano-che-scrivefizkes-e1554986948246.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3552\" width=\"409\" height=\"272\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Prima\ndi salutarci, Amadou ha voluto dedicarci un pensiero:<\/p>\n\n\n\n<p><em>Sono passati sette mesi da quando mi avete accolto in questa grande famiglia. Questi mesi sono stati per me molto importanti, mi hanno permesso di conoscere altra gente e fare tante esperienze sapendo di avere un luogo tranquillo dove tornare a fine giornata. Non so come ringraziarvi per tutto quello che avete fatto per me ma ci sar\u00e0 sempre un posto nel mio cuore per ognuno di voi. Siete la mia seconda famiglia. Ora per me inizia un\u2019altra vita, mi dar\u00f2 da fare per non rendere vani gli sforzi che avete fatto.<\/em><br \/><em>Non riesco a scrivere altro, anche per problemi con la lingua, ma vi parlo con tutto il mio cuore: sono dispiaciuto di dover lasciare questa Comunit\u00e0 ma verr\u00f2 a trovarvi spesso e&nbsp; se avete fame potete venire a trovarmi al ristorante.<\/em><br \/><em>Grazie a tutti, vi voglio un sacco di bene.!<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Amadou<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le dinamiche che operano e agiscono dietro alle motivazioni e alle cause che portano i ragazzi ad essere ospiti delle nostre Comunit\u00e0 sono talmente tante che spesso \u00e8 arduo riuscire ad identificarne una sola per ognuno di loro. Ci\u00f2 che si pu\u00f2 affermare con certezza \u00e8 che i ragazzi che approdano in Italia da una [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3561,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"class_list":["post-3551","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-domenico-savio"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3551"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3551"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3551\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}