{"id":3727,"date":"2020-02-13T12:59:39","date_gmt":"2020-02-13T11:59:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3727"},"modified":"2020-02-13T12:59:39","modified_gmt":"2020-02-13T11:59:39","slug":"educare-oggi-costruzione-di-un-nuovo-contratto-educativo-locale-per-fronteggiare-la-poverta-educativa-minorile","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/educare-oggi-costruzione-di-un-nuovo-contratto-educativo-locale-per-fronteggiare-la-poverta-educativa-minorile\/","title":{"rendered":"EDUCARE OGGI: COSTRUZIONE DI UN NUOVO CONTRATTO EDUCATIVO LOCALE PER FRONTEGGIARE LA POVERTA\u2019 EDUCATIVA MINORILE"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Immagine-1024x258.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3728\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Seminario nell\u2019ambito del progetto \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d selezionato da \u201cCon i Bambini\u201d nel\u2019\u2019ambito del fondo per il contrasto della povert\u00e0 educativa minorile<\/h3>\n\n\n\n<p>Il progetto \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d selezionato da \u201cCon I Bambini\u201d nell\u2019ambito del Fondo per il contrasto della povert\u00e0 educativa minorile, intende modificare i processi di trasmissione familiare della povert\u00e0 educativa e della deprivazione culturale contrastando le disuguaglianze sociali che molti ragazzi vivono e che concorrono ad accrescere le loro difficolt\u00e0 nei percorsi di crescita. L\u2019ambizione \u00e8 di ridurre il fenomeno di dispersione scolastica, aumentare la fruizione di opportunit\u00e0 educative extra-scolastiche, nonch\u00e9 rendere il contesto territoriale dell\u2019Ambito N30 educativamente pi\u00f9 infrastrutturato.<\/p>\n\n\n\n<p>Il programma della giornata \u00e8 cos\u00ec suddiviso:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ore 09:15<\/strong> Registrazione dei partecipanti<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ore 09:30<\/strong> Saluti istituzionali<br \/><strong>Vincenzo Ascione<\/strong> Sindaco della Citt\u00e0 di Torre Annunziata <\/p>\n\n\n\n<p><strong>ore 09:45<\/strong> Interventi<\/p>\n\n\n\n<p>Povert\u00e0 educativa minorile oggi:<br \/><strong>Nicola Anaclerio<\/strong> | Dirigente Ambito N30<br \/><strong>Francesca Napoletano<\/strong> | Psicologa, Psicoterapeuta ed Esperta in processi formativi, Prof.ssa Universit\u00e0 Pontificia Salesiana <br \/><strong>Antonio Carbone<\/strong> | Salesiano &#8211; Assistente Sociale<\/p>\n\n\n\n<p>Lavori in rete:<\/p>\n\n\n\n<p>Scuola e Territorio <br \/><strong>Antonella D\u2019Urzo<\/strong> | Dirigente Scolastico Istituto Comprensivo \u201cG.Leopardi\u201d<br \/><br \/>Chiesa e Territorio <br \/><strong>Antonio Loffredo<\/strong> | Parroco della Basilica di S. Maria della Sanit\u00e0<br \/><br \/>Diritto Minorile<br \/><strong>Mario Covelli <\/strong>| Presidente Associazione Forense Camera Penale Minorile<br \/><strong>Mariano Menna<\/strong> | Ordinario Procedura Penale Universit\u00e0 della Campania \u201cVanvitelli\u201d<br \/><br \/>Progetto \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d<br \/><strong>Andrea Sebastiani<\/strong> | Salesiani Per Il Sociale &#8211; Resposanbile Nazionale Progetto<\/p>\n\n\n\n<p>Modera<br \/><strong>Giovanna Salvati<\/strong> | Giornalista<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ore 13:00<\/strong>  Firma del contratto educativo Locale con tutti gli enti aderenti<\/p>\n\n\n\n<p><em>Per il Convegno \u00e8 stato richiesto l\u2019accreditamento all\u2019Ordine degli Assistenti Sociali della Campania con ID : <strong>37926<\/strong><\/em> <\/p>\n\n\n\n<p>Qui \u00e8 possibile scaricare il programma digitale dell\u2019evento.<br \/><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Seminario-3-marzo.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\" (si apre in una nuova scheda)\">DOWNLOAD PROGRAMMA<\/a> <\/p>\n\n\n\n<p> Per iscriversi, basta compilare il modulo e cliccare su invia (<a href=\"https:\/\/forms.gle\/AKQ1vbw3B131TfsF7\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\" (si apre in una nuova scheda)\">clicca qui<\/a>) <\/p>\n\n\n\n<p> <strong>Le iscrizioni devono pervenire entro il 29 Febbraio 2020<\/strong> <br \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seminario nell\u2019ambito del progetto \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d selezionato da \u201cCon i Bambini\u201d nel\u2019\u2019ambito del fondo per il contrasto della povert\u00e0 educativa minorile Il progetto \u201cDare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno\u201d selezionato da \u201cCon I Bambini\u201d nell\u2019ambito del Fondo per il contrasto della povert\u00e0 educativa minorile, intende [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3728,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"class_list":["post-3727","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-eventi"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3727"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3727"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3727\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3727"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3727"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3727"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}