{"id":3047,"date":"2019-03-28T11:58:36","date_gmt":"2019-03-28T10:58:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3047"},"modified":"2019-03-28T11:58:36","modified_gmt":"2019-03-28T10:58:36","slug":"dallurlo-di-agonia-ad-un-urlo-di-speranza-15-anni-dallomicidio-di-matilde-sorrentino","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/dallurlo-di-agonia-ad-un-urlo-di-speranza-15-anni-dallomicidio-di-matilde-sorrentino\/","title":{"rendered":"Dall&#8217;urlo di agonia ad un urlo di speranza, 15 anni dall&#8217;omicidio di Matilde Sorrentino"},"content":{"rendered":"<h4 style=\"text-align: justify;\"><strong>26 Marzo 2004 viene assassinata sull&#8217;uscio di casa Matilde Sorrentino, l&#8217;8 Dicembre dello stesso anno i salesiani intitolano la comunit\u00e0 per minori a Mamma Matilde.<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il giorno 26 marzo si \u00e8 tenuto presso la casa salesiana di Torre Annunziata un momento commemorativo in ricordo di Matilde Sorrentino, mamma uccisa per mano della camorra dopo aver denunciato, insieme ad altre due mamme, una banda di pedofili del territorio torrese che abusava dei propri figli.<br \/>\nLa criminalit\u00e0 \u00e8 una piaga troppo forte che affligge la nostra citt\u00e0 pertanto si \u00e8 pensato di dare una risposta forte attraverso lo sport.<br \/>\nAlle ore 15:30 ha avuto inizio una staffetta della legalit\u00e0 e a seguire una partita di calcio che ha visto come partecipanti attivi i ragazzi in misura cautelare delle comunit\u00e0 salesiane della Campania, esponenti delle forze dell\u2019ordine nonch\u00e9 giornalisti che si sono sfidati in due squadre miste. Tali attivit\u00e0 sportive hanno mostrato una scena forse atipica, una coesione tra chi ha avuto problemi di giustizia, tra chi la giustizia la rappresenta e chi quotidianamente racconta l\u2019illegalit\u00e0 attraverso i fatti di cronaca, creando cos\u00ec un quadro d\u2019insieme auspicabile; tutti uniti per il bene. \u00c8 stato emozionante, inoltre, per noi che assistevamo a questi giochi da bordo campo fare un tifo unico indipendentemente dai ruoli ricoperti da ciascuno, unendo le nostre voci contro un solo avversario, l\u2019illegalit\u00e0 che dilaga.<br \/>\nAlle ore 18:00 ci siamo poi recati tutti nel piazzale antistante la Chiesa di Sant\u2019Alfonso dove i ragazzi della comunit\u00e0 \u201cMamma Matilde\u201d hanno deposto i fiori sotto la statua in onore delle vittime di camorra insieme a Don Franco Gallo, ai rappresentati delle istituzioni locali.<br \/>\nDon Antonio Carbone dopo aver letto i nomi delle vittime innocenti di\u00a0camorra di Torre Annunziata ha concluso dicendo: &#8220;la porta di casa che Matilde ha aperto per l&#8217;ultima volta non si \u00e8 pi\u00f9 chiusa. Da quella casa si sono innalzate urla che hanno lasciato una ferita aperta in questa comunit\u00e0. Urla che hanno acceso l&#8217;impegno delle associazioni che difendono i diritti delle donne, di camorra e di violenza. Attraverso la cultura la fede e l&#8217;impegno possiamo far si che da quella casa non escono pi\u00f9 urla di rabbia e disperazione, ma profumo di rinascita&#8221;.<br \/>\nInfine, la giornata si \u00e8 conclusa con un dialogo tra i ragazzi delle comunit\u00e0 salesiane e Beatrice Federico, moglie di Raffaele Pastore anch\u2019esso vittima di camorra, per sensibilizzare i ragazzi impegnati in un percorso di recupero attraverso storie di vita reale.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"ast-oembed-container \" style=\"height: 100%;\"><iframe title=\"Il ricordo di mamma Matilde, torneo di calcio tra forze dell\u2019ordine, giovani detenuti e giornalisti\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qWsIFP-Nd5g?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<p>Maria Casciello, volontaria Servizio Civile Nazionale comunit\u00e0 alloggio &#8220;Peppino Brancati&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>26 Marzo 2004 viene assassinata sull&#8217;uscio di casa Matilde Sorrentino, l&#8217;8 Dicembre dello stesso anno i salesiani intitolano la comunit\u00e0 per minori a Mamma Matilde. Il giorno 26 marzo si \u00e8 tenuto presso la casa salesiana di Torre Annunziata un momento commemorativo in ricordo di Matilde Sorrentino, mamma uccisa per mano della camorra dopo aver [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3061,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12,13,15,16],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3047"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3047"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3047\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3047"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3047"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3047"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}