{"id":4165,"date":"2020-06-11T12:03:37","date_gmt":"2020-06-11T10:03:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4165"},"modified":"2020-06-11T12:03:37","modified_gmt":"2020-06-11T10:03:37","slug":"dietro-una-maschera-comunita-alloggio-il-sogno","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/dietro-una-maschera-comunita-alloggio-il-sogno\/","title":{"rendered":"\u201cDietro una maschera&#8221; &#8211; Comunit\u00e0 alloggio &#8220;il Sogno&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>A tutti noi verrebbe da pensare di essere nell\u2019era dell\u2019innovazione, della super tecnologia, dell\u2019evoluzione e in effetti, \u00e8 cosi, ma d\u2019un tratto, in un battito di ciglia, questo mondo in evoluzione s\u2019\u00e8 fermato.<br \/>Ci siamo ritrovati tutti in una quarantena forzata a causa di una pandemia globale. Tutti fermi in un limbo. Black out totale.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/san-gennaro.-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4170\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Sono una volontaria del Servizio Civile Nazionale e in quanto tale lavoro presso una comunit\u00e0 d\u2019accoglienza dei Salesiani di Don Bosco che ospita minori a rischio.<br \/>A Gennaio ha inizio quest\u2019esperienza unica e speciale, ma di l\u00ec a poco, a distanza di un mese e mezzo verr\u00e0 interrotta, cos\u00ec come tante altre attivit\u00e0 nel nostro paese e altrove.<br \/>La quarantena \u00e8 stata dura per noi tutti, ma sono fermamente convinta che per i nostri ragazzi, ospiti in \u201ccasa famiglia\u201d, \u00e8 stata molto pi\u00f9 dura. Nuovamente isolati dal mondo esterno, quel mondo di cui, come tutti noi, hanno estremamente bisogno, per poter confrontarsi, per osservare, per rimettersi in gioco. Detto ci\u00f2, il 3 maggio fu finalmente dichiarato terminato il periodo di emergenza nazionale.<br \/>Si torna a lavoro. Si torna in comunit\u00e0. Si torna dai ragazzi!<br \/>[\u2026]<br \/>A distanza di alcuni giorni dalla ripresa iniziammo, insieme agli operatori, ad organizzare delle uscite&#8230; E cosi fu.<br \/>Riprendere la \u201cnormalit\u00e0\u201d fu davvero emozionante, in parte preoccupante, lo ammetto, data la situazione generale e le misure di sicurezza che, come tutti, avremmo dovuto adottare anche all\u2019esterno, ma i ragazzi erano contenti!<br \/>Alle prime uscite da uno di loro mi fu detto che avrebbe indossato anche il casco se ce ne fosse stato bisogno purch\u00e9 si potesse finalmente riprendere a passeggiare un p\u00f2!<br \/> Ma questo, avvenne il primo giorno.<br \/> [\u2026]<br \/>Giugno 2020.<br \/>I ragazzi iniziano a risentire delle misure di sicurezza, indubbiamente giustissime, ma sempre e comunque delle restrizioni.<br \/>Si passeggia, si sta in giro, ma non mi piace ci\u00f2 che vedo. I ragazzi ascoltano ci\u00f2 che gli viene detto, indossano la mascherine, li vedo camminare tra la<br \/> gente, ma non vedo i loro volti, le loro espressioni, i loro sorrisi.<br \/> Passeggiamo per Via Caracciolo ma non sentiamo il profumo del mare. Fermarsi a prendere un caff\u00e8, rigorosamente d\u2019asporto, o un gelato \u00e8 un vero sollievo\u2026<br \/>Ci ritagliamo un angolino e respiriamo!<br \/>In giro si iniziano a vedere mascherine d\u2019ogni tipo, e cos\u00ec, anche i nostri ragazzi come i loro coetanei sono alla ricerca di una mascherina pi\u00f9 carina, magari che sia di qualche brand alla moda e questo, darebbe loro la sensazione di indossare un indumento nuovo da sfoggiare, probabilmente un modo come un\u2019altro per \u201cmascherare\u201d un imbarazzo a cui, dei ragazzi appena adolescenti difficilmente s\u2019abituano, ma in fondo nulla cambia, e lo avvertono anche loro.<br \/>Spesso s\u2019arrabbiano, vorrebbero toglierla questa mascherina, ed io sto l\u00ec a spiegargli che non si pu\u00f2, tante e tante volte, ma in tutta sincerit\u00e0 gli direi:<br \/> \u201cCari miei ragazzi avete ragione! Non si respira! Non ci si vede in volto! Non ci sente quando si parla! E se potessi la toglierei anch\u2019io!\u201d<br \/>Vengono momenti in cui la razionalit\u00e0 e il buon senso schiacciano un pisolino e a quel punto vorrei tanto poter dire loro:<br \/>\u201dLevate ste\u2019mascherine, parlate, urlate, correte, fate nuove amicizie, divertitevi, sentitevi liberi di essere!\u201d.<br \/>Sono ragazzi, Anime Innocenti, sempre, non hanno bisogno di indossare nuove \u201cmaschere\u201d, non hanno bisogno di nascondersi, ma semplicemente di riaffacciarsi alla Vita.<br \/>Con l\u2019auspicio che tutto questo passi in fretta, per l\u2019Umanit\u00e0 intera.<br \/> <br \/>Con affetto, Sara.<br \/><\/p>\n\n\n\n<p>Sara &#8211; Operatrice volontaria Servizio Civile Universale Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Il Sogno&#8221; di Napoli<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A tutti noi verrebbe da pensare di essere nell\u2019era dell\u2019innovazione, della super tecnologia, dell\u2019evoluzione e in effetti, \u00e8 cosi, ma [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4166,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[11,19],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4165"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4165"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4165\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4165"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4165"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4165"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}