{"id":4655,"date":"2021-03-09T12:51:39","date_gmt":"2021-03-09T11:51:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4655"},"modified":"2021-03-09T12:51:39","modified_gmt":"2021-03-09T11:51:39","slug":"assente-perche-uccisa-comunita-alloggio-mamma-matilde-peppino-brancati","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/assente-perche-uccisa-comunita-alloggio-mamma-matilde-peppino-brancati\/","title":{"rendered":"&#8220;Assente Perch\u00e8 uccisa&#8221; &#8211; Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221; &#038; &#8220;Peppino Brancati&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>L&#8217;8 marzo, per la <strong>giornata internazionale delle donne<\/strong>, i ragazzi delle comunit\u00e0 alloggio dei salesiani di Torre Annunziata &#8220;<strong>Peppino Brancati<\/strong>&#8221; e &#8220;<strong>Mamma Matilde<\/strong>&#8221; hanno voluto ricordare, attraverso il Flash Mob &#8220;Assente perch\u00e8 uccisa&#8221; , le vittime di femminicidio. Commento di Paola Franzese:<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Questa iniziativa ha saputo esprimere il significato profondo dell&#8217;8 marzo come giornata internazionale dedicata alla donna.<br \/>Siete stati davvero bravi ad organizzare questo incontro &#8220;educativo&#8221; sul RISPETTO dovuto alle donne, alla loro DIGNIT\u00c0 DI &#8220;PERSONA&#8221;.<br \/>Bisogna &#8220;educare&#8221; i giovani maschi, a comprendere il valore della donna nella sua interezza.<br \/>E voi, a mio parere, lo avete fatto nel migliore dei modi perch\u00e8 avete iniziato il discorso partendo dalla &#8220;chiave d&#8217;accesso&#8221; migliore: la mamma.<br \/>Ogni maschio ha o ha avuto una mamma. \u00c8 colei che gli ha dato la vita ma, soprattutto, \u00e8 la persona di cui ci si fida di pi\u00f9, perch\u00e8 \u00e8 quella che ti ha allevato o avresti voluto lo facesse. Spesso \u00e8 colei a cui il figlio confida le cose pi\u00f9 difficili da confidare, quella a cui si ci aggrappa istintivamente, anche solo col pensiero, nei momenti pi\u00f9 comicati della propria vita.<br \/>Nel corso della crescita il maschio, il pi\u00f9 delle volte, incontra un&#8217;altra figura femminile importante: la fidanzata. \u00c8 grazie a lei, al suo amore che ha la forza di compiere scelte importanti nella propria vita.<br \/>Il problema \u00e8 che, purtroppo non poche volte, scambia l&#8217;amore per &#8220;possesso&#8221;. Cos\u00ec si sente in diritto di imporle il modo di vestirsi, di truccarsi, di decidere se, quando e con chi uscire. Fino a sentirsi in diritto di ucciderla, se ad un certo punto la fidanzata o la moglie cerca di sottrarsi a questo dominio incontrastato e sceglie di lasciarlo.<br \/>Tutto questo nell&#8217;incontro di ieri gli educatori sono riusciti a fare arrivare come messaggio ai loro ragazzi della casa-famiglia.<br \/>E lo hanno fatto non facendo vuoti discorsi &#8220;astratti&#8221;, &#8220;ideologici&#8221;, ma calando il tutto nelle loro vite, richiamando i loro ricordi, le emozioni effettivamente provate quando, la prima notte trascorsa dopo avere commesso, ad esempio una rapina, hanno tutti, indistintamente, sentito fortissimo desiderio di avere accanto a s\u00e8 la propria mamma per riceverne il conforto o quando solo la fidanzata \u00e8 riusciti a convincerli a fare una scelta importante, ma difficile, per il futuro della propria vita come quella di lasciare la propria citt\u00e1 per andare a Milano a fare il pizzaiolo.<br \/>Poi c&#8217;\u00e8 stato l&#8217;altro step &#8220;educativo&#8221;, altrettanto ben progettato: a 14 ragazzi della casa-famiglia \u00e8 stato chiesto, uno per volta, di alzarsi dalla propria sedia di plastica bianca e di parlare al posto della donna &#8220;assente&#8221; dalla sedia rossa accanto alla propria perch\u00e8 uccisa da una mano maschile qui in Italia.<br \/>Cos\u00ec quella donna uccisa \u00e8 stata avvicinata al ragazzo, facendola avvertire non come un&#8217;estranea a cui \u0117 capitato un fatto di cronaca che non li riguarda, ma come colei che ha scelto proprio uno di loro per rivestire l&#8217;importantissimo ruolo di &#8220;testimone&#8221;, di colui che tiene viva la memoria.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/158711791_3941193575903381_864920135799321088_n.jpg\" alt=\"\" data-id=\"4656\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4656#main\" class=\"wp-image-4656\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/158565152_3941192975903441_3172619005386295163_n.jpg\" alt=\"\" data-id=\"4657\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4657#main\" class=\"wp-image-4657\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/158576465_3941191709236901_3726752591985682248_n.jpg\" alt=\"\" data-id=\"4658\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4658#main\" class=\"wp-image-4658\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/158536530_3941193559236716_918109846558261945_n.jpg\" alt=\"\" data-id=\"4659\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4659#main\" class=\"wp-image-4659\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/158447898_3941191675903571_488655891451179967_n.jpg\" alt=\"\" data-id=\"4660\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4660#main\" class=\"wp-image-4660\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p><br \/>Sulla sedia rossa come &#8220;memoria&#8221; di quel &#8220;vuoto che angoscia&#8221; solo un biglietto attaccato alla spalliera che riporta il nome della donna uccisa ed un paio di scarpe poggiate sulla seduta (ho trovato intensa anche la scelta di non ricorrere alle simboliche scarpe rosse ormai quasi divenute un segnale codificato, ma di optare per paia di scarpe tutte diverse le une dalle altre per colore e modello cos\u00ec come uniche, ciascuna &#8220;persona&#8221; diversa dall&#8217;altra, sono le donne uccise).<br \/>Ogni ragazzo ha letto una delle 14 storie di quei 14 omicidi (12 femminicidi compiuti in Italia solo dall&#8217;inizio di questo 2021 e due specifici, commessi in anni precedenti, uno dei quali non femminicidio ma vittima casuale di una sparatoria tra camorristi, propri de territorio di Torre Annunziata).<br \/>Poi, terminata la lettura, il ragazzo ha preso materialmente in mano quel paio di scarpe e le ha portate al centro del campetto di calcio allineandole lungo la linea centrale.<br \/>A fare da colonna sonora a tutto questo la toccante canzone &#8221; Quale amore&#8221; dell&#8217;artista napoletana Flo. Mentre, per la canzone di chiusura \u00e8 stata scelta una di Fiorella Mannoia che lancia un messaggio di speranza perch\u00e8 consiglia alle donne che hanno la sfortuna di incontrare come &#8220;fidanzati&#8221; o &#8220;mariti&#8221; uomini che dicono di amarle, ma invece non sanno neanche rispettarle, di avere la forza di lasciarli e proseguire la propria vita senza di loro.<br \/>Credo, da donna che avverte profondamente la necessit\u00e1 di un cambiamento culturale a partire proprio da come si educano i giovani maschi, come unico possibile reale argine ai femminicidi ed all&#8217;affermazione di una indispensabile &#8220;parit\u00e1 di genere&#8221;, che siano iniziative come queste quelle davvero valide.<br \/>Per questo voglio ribadire il mio accorato GRAZIE! <\/p><p><\/p><cite>redatto da Paola Franzese<br \/>foto a cura di Giuseppe Forcella<\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;8 marzo, per la giornata internazionale delle donne, i ragazzi delle comunit\u00e0 alloggio dei salesiani di Torre Annunziata &#8220;Peppino Brancati&#8221; e &#8220;Mamma Matilde&#8221; hanno voluto ricordare, attraverso il Flash Mob &#8220;Assente perch\u00e8 uccisa&#8221; , le vittime di femminicidio. Commento di Paola Franzese: Questa iniziativa ha saputo esprimere il significato profondo dell&#8217;8 marzo come giornata internazionale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4661,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-4655","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-news"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4655"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}