{"id":638,"date":"2015-09-26T10:00:44","date_gmt":"2015-09-26T08:00:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=638"},"modified":"2015-09-26T10:00:44","modified_gmt":"2015-09-26T08:00:44","slug":"torre-annunziata-settimana-in-memoria-di-giancarlo-siani-mamma-matilde-si-unisce-al-ricordo-del-giornalista","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/torre-annunziata-settimana-in-memoria-di-giancarlo-siani-mamma-matilde-si-unisce-al-ricordo-del-giornalista\/","title":{"rendered":"Torre Annunziata, settimana in memoria di Giancarlo Siani: <i>&#8220;Mamma Matilde&#8221;<\/i> si unisce al ricordo del giornalista"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Mehari.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" size-medium wp-image-639 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Mehari-300x150.jpg\" alt=\"Mehari\" width=\"300\" height=\"150\" \/><\/a>Aveva solo 26 anni, 26 anni e un sogno da &#8220;grande&#8221;: raccontare la verit\u00e0.<strong> Giancarlo Siani<\/strong> era questo, poco pi\u00f9 di un ragazzo, ma aveva gi\u00e0 capito tutto. Della &#8220;sua&#8221; citt\u00e0, Torre Annunziata, e della vita. Amava la strada perch\u00e9 amava le storie autentiche\u00a0che raccontava. Il suo lavoro era per lui un dovere morale e una sorta di dono, ricevuto da chiss\u00e0 chi, che doveva mettere al servizio di tutta la gente\u00a0all&#8217;oscuro del corso reale delle cose. Giancarlo aveva capito tutto, e ci era riuscito da solo. La collusione tra politica e camorra, la corruzione, il malaffare. Il suo bisogno di <strong>luce<\/strong>, per\u00f2, aveva accecato quelli che erano abituati a vivere al buio, negli intrighi, negli anfratti dell&#8217;illegalit\u00e0. Per questo, per il suo<strong> anelito alla verit\u00e0<\/strong>, fu ucciso il <strong>23 settembre 1985<\/strong>, mentre era a bordo della sua Mehari verde.<\/p>\n<p>A 30 anni dalla sua morte, Torre Annunziata ha voluto celebrarlo\u00a0nell&#8217;unico modo possibile: tenendo vivo il suo ricordo. Una settimana tutta dedicata a lui, con tanto di sfilata della sua Mehari per le strade della citt\u00e0. L&#8217;emozione, palpabile, ha coinvolto tutti: i grandi, che hanno vissuto quei momenti tragici, e i pi\u00f9 giovani, che hanno assorbito l&#8217;eco della sua grandezza. La sua macchina ha il verde della speranza che Giancarlo portava nel cuore, e che lo spingeva a rincorrere la giustizia e l&#8217;onest\u00e0. Ora, permeata degli ultimi attimi della sua vita, rappresenta la libert\u00e0. In tutte le sue forme.<\/p>\n<p>Anche ieri, Torre Annunziata gli ha reso omaggio, con un convegno tenutosi nella\u00a0Scuola Siani, in via Tagliamonte, 13, dove \u00e8 stato inaugurato un nuovo presidio di <em>Libera<\/em>, <em>&#8220;Raffaele Pastore e Luigi Staiano&#8221;.\u00a0<\/em>Ospiti d&#8217;eccezione della serata,\u00a0<strong>Luigi Riello<\/strong>, Procuratore Generale della Corte di Appello di Napoli e\u00a0<strong>Luigi Vicinanza<\/strong>, direttore de L\u2019Espresso. Protagonisti, i ragazzi, studenti delle scuole superiori Cesaro, De Chirico, Graziani, Marconi, Pitagora-Croce, che hanno dato voce alle loro domande, in cerca di risposte nuove, in un territorio cos\u00ec difficile che spesso lascia incompiuti troppi interrogativi. Due ore speciali, una fetta di tempo ritagliata dalle nostre vite per ricordare chi la vita l&#8217;ha sacrificata anche per noi. Per assicurarci un futuro pi\u00f9 pulito, che per\u00f2 ancora oggi rincorriamo.<\/p>\n<p>Anche la Comunit\u00e0 <strong>&#8220;Mamma Matilde&#8221;,<\/strong> con i suoi ragazzi, \u00e8 stata presente alle due manifestazioni per Giancarlo. Con commozione e rispetto lo abbiamo salutato ancora una volta, dicendogli &#8220;ciao&#8221; a modo nostro, che per\u00f2 era un po&#8217; anche il suo: raccontando(ci) la verit\u00e0. Forse nessuno avr\u00e0 mai il suo stesso coraggio, ma tutti dobbiamo avere il suo stesso sogno.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aveva solo 26 anni, 26 anni e un sogno da &#8220;grande&#8221;: raccontare la verit\u00e0. Giancarlo Siani era questo, poco pi\u00f9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":639,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,16],"tags":[56,67,94],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/638"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=638"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/638\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=638"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=638"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=638"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}