{"id":4925,"date":"2021-11-03T16:04:53","date_gmt":"2021-11-03T15:04:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4925"},"modified":"2021-11-03T16:04:53","modified_gmt":"2021-11-03T15:04:53","slug":"la-felicita-di-celebrare-chi-abbiamo-amato-centro-diurno-casa-valdocco","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/la-felicita-di-celebrare-chi-abbiamo-amato-centro-diurno-casa-valdocco\/","title":{"rendered":"LA FELICITA\u2019 DI CELEBRARE CHI ABBIAMO AMATO &#8211; Centro Diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Un giorno da vivere insieme tra allegria e spiritualit\u00e0<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>In occasione della \u2018 <strong>Giornata Liturgica dei defunti<\/strong> \u2018, il centro diurno \u201c<strong>Casa Valdocco<\/strong>\u201d di Torre Annunziata ha voluto dare attenzione a questo giorno a modo suo.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>I gruppi \u201cPulcini\u201d ed \u201cEsordienti\u201d hanno trascorso l\u2019intera giornata<\/strong>accolti dai sorrisi e dall\u2019affetto degli operatori e, dopo essersi ritrovati nel gran salone a loro dedicato e addobbato, sono stati deliziati a pranzo dalle speciali pizze arrivate direttamente dai ragazzi impegnati nel laboratorio di pizzeria mattutino \u201cMani in Pasta\u201d.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.48-768x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4929\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Con pance piene poi, e tanta voglia di divertirsi insieme,\ntutti in cortile!<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-0 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.46-2.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4934\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4934#main\" class=\"wp-image-4934\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.48-1-1-916x1024.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4935\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4935#main\" class=\"wp-image-4935\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>I bambini si sono cimentati in giochi di squadra che hanno accompagnato le emozioni, le corse e i sorrisi, in un colorato vortice di angioletti e diavoletti che si affrontavano puntando alla vittoria del proprio Team.<br \/>Alla fine la vittoria \u00e8 stata di gruppo; n\u00e9 vincitori n\u00e9 vinti quando la gioia \u00e8 di tutti! Fondamentale \u00e8 stato l\u2019impegno degli educatori nel coordinare le attivit\u00e0 e nel far capire ai piccoli quanto i loro colori simboleggiassero qualcosa che va oltre la semplice competizione, che racchiude in s\u00e8 una serie di valori imprescindibili: amicizia, condivisione, generosit\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p>La giornata si \u00e8 conclusa con una ricca merenda, a cui \u00e8\nseguito un importante momento di raccoglimento e preghiera presieduto dal\nResponsabile dell\u2019 Oratorio Salesiano, Don Piervito Pepe, che ha fatto tutti riflettere\nsull\u2019altruismo e sulla di bont\u00e0 d\u2019animo, virt\u00f9 preziosissime per la convivenza\nsociale e per la beatificazione, nel ricordo di chi, sulle orme di don Bosco,\nha saputo gettare le basi di un progetto che si rinnova continuamente nel\ntempo, e che ,fortunatamente, non&nbsp; avr\u00e0\nmai fine. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.49-2.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4937\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Il gruppo \u201cGiovanissimi\u201d ha invece partecipato ad una gita organizzata sul Monte Terminio. <\/strong><br \/>Si \u00e8 voluta rivivere la secolare tradizione della raccolta delle castagne. <br \/>\u00c8 usanza immaginare che i nostri cari tornino a farci visita in questo giorno, e per rendere lieta questa breve permanenza nel nostro mondo, si lascia per loro un posto vuoto attorno ad una tavola imbandita di ogni prelibatezza.&nbsp; <\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-21.14.05-1-768x1024.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4938\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4938#main\" class=\"wp-image-4938\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-21.14.05-768x1024.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4939\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4939#main\" class=\"wp-image-4939\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-21.14.03-1024x576.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4940\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4940#main\" class=\"wp-image-4940\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>La raccolta delle castagne nei castagneti o per le case, si\naccompagna a questa antica tradizione, per cui queste, insieme ad una buona\nbottiglia di vino, vengono lasciate ai propri cari scomparsi, o gustate in\nfamiglia, dopo essersi riuniti e aver pregato per i propri defunti. <\/p>\n\n\n\n<p>Cos\u00ec i ragazzi, si sono inoltrati in questa avventura nella\nnatura alla ricerca delle castagne pi\u00f9 belle e appetitose da degustare insieme.\n<\/p>\n\n\n\n<p>Tra i colori autunnali e una fresca brezza ad accompagnare\nil loro cammino, proprio come una famiglia, si sono infine raccolti attorno\nalla tavola, circondati dai profumi campani, dalle risate e da tante amiche\ncaprette, ospiti non molto silenziose del banchetto. <\/p>\n\n\n\n<p>I ragazzi hanno potuto cos\u00ec perdersi nei racconti e nei\nricordi, nella semplicit\u00e0 di un tenue pomeriggio autunnale, scoprendo che la\nfelicit\u00e0 pu\u00f2 racchiudersi in un momento lontano nel tempo, distante dal mondo\nimmersivo dei social e scrutabile negli occhi limpidi dei propri compagni. <\/p>\n\n\n\n<p>Valentina e Pietro &#8211; Volontari Servizio Civile Universale, Centro Diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un giorno da vivere insieme tra allegria e spiritualit\u00e0 In occasione della \u2018 Giornata Liturgica dei defunti \u2018, il centro diurno \u201cCasa Valdocco\u201d di Torre Annunziata ha voluto dare attenzione a questo giorno a modo suo. I gruppi \u201cPulcini\u201d ed \u201cEsordienti\u201d hanno trascorso l\u2019intera giornataaccolti dai sorrisi e dall\u2019affetto degli operatori e, dopo essersi ritrovati [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4927,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"class_list":["post-4925","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-centro-diurno-casa-valdocco"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4925"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4925"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4925\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4925"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4925"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4925"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}