{"id":4458,"date":"2020-12-06T10:52:52","date_gmt":"2020-12-06T09:52:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4458"},"modified":"2020-12-06T10:52:52","modified_gmt":"2020-12-06T09:52:52","slug":"giornata-mondiale-del-volontariato-comunita-mamma-matilde","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/giornata-mondiale-del-volontariato-comunita-mamma-matilde\/","title":{"rendered":"GIORNATA MONDIALE DEL VOLONTARIATO-COMUNITA\u2019 MAMMA MATILDE"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/volontariato_optimized.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4459\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Entusiasmo ed ansia per la nuova esperienza sono stati i sentimenti, che poco meno di un anno fa, mi hanno accompagnato nell\u2019inizio della mia esperienza di volontariato. Avevo letto il bando, quindi un\u2019idea di cosa si trattasse ero convinto di averla. Mi sbagliavo.Varcata la soglia della porta, cap\u00ec che non era possibile ridurre ad un pezzo di carta, tutto quello che succede in una comunit\u00e0 di minori.Sentimenti, emozioni, sbalzi d\u2019umore e sofferenze di questi ragazzi, che si andavano ad incrociare con il mio percorso di vita, nel quale non avevo mai avuto a che fare con una situazione simile. No, non era cosi semplice, non mi bastava aver letto qualche riga per essere pronto all\u2019approccio con loro. I primi giorni trovai dei ragazzi ancora molto affezionati a chi c\u2019era prima di me, quindi le cose si complicavano, cap\u00ec di dover entrare in punta di piedi. Osservavo tutto e tutti, i comportamenti e le abitudini dei ragazzi, il comportamento degli operatori ed il modo in cui si relazionavano con i minori. Non nascondo che inizialmente i dubbi sull\u2019essere all\u2019altezza della situazione, erano costantemente insiti nella mia mente, ma compresi che come ogni cosa, questa richiedeva tempo ed esperienza sul campo. Ricordo ancora bene le parole che mi disse uno degli operatori della comunit\u00e0: \u201cnon avere fretta di legare con i ragazzi, tutto verr\u00e0 da se.\u201d All\u2019epoca mi sembr\u00f2 una banalit\u00e0, ma col tempo ho potuto rendermi conto di quanto \u00e8 stato prezioso questo consiglio. Cosi col tempo ai dubbi e le insicurezze iniziali si sono sostituiti entusiasmo e grande voglia di stare con i ragazzi ed aiutarli nella quotidianit\u00e0. Ovviamente ci sono stati momenti difficili, data anche la situazione che abbiamo attraversato in questo 2020, ma non cambierei di una virgola la mia esperienza, perch\u00e8 i momenti difficili fanno parte del percorso ed \u00e8 grazie a loro che impariamo a non dare tutto per scontato e ad apprezzare determinati momenti.<\/p>\n\n\n\n<p>Oltre l\u2019aver aiutato l\u2019altro, che ovviamente arrichisce prima noi stessi e banalit\u00e0 via dicendo, voglio porre l\u2019attenzione su altro che ha riguardato la mia esperienza. Stare a contatto con numerose realt\u00e0 sociali differenti, che ragionano in modo differente, che hanno una visione del mondo differente, mi ha permesso di poter sviluppare una visione della realt\u00e0 pi\u00f9 ampia, ha fatto maturare ulteriormente il mio senso critico ed amplificato la mia empatia e comprensione dell\u2019altro.<\/p>\n\n\n\n<p>Inoltre, l\u2019ambiente in cui mi sono trovato, e non parlo solo di casa famiglia ma di tutta quanta la struttura, mi ha piacevolmente sorpreso. Non ho trovato un gruppo di persone che lavorano insieme, ma una grande famiglia che si adopera per il bene dei ragazzi e del nostro territorio.<\/p>\n\n\n\n<p>Andrea Belluomo, operatore volontario comunit\u00e0 alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entusiasmo ed ansia per la nuova esperienza sono stati i sentimenti, che poco meno di un anno fa, mi hanno accompagnato nell\u2019inizio della mia esperienza di volontariato. Avevo letto il bando, quindi un\u2019idea di cosa si trattasse ero convinto di averla. Mi sbagliavo.Varcata la soglia della porta, cap\u00ec che non era possibile ridurre ad un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4459,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-4458","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-news"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4458"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}