{"id":2521,"date":"2018-09-27T12:07:00","date_gmt":"2018-09-27T10:07:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2521"},"modified":"2018-09-27T12:07:00","modified_gmt":"2018-09-27T10:07:00","slug":"noi-non-siamo-a-fortapasc","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/noi-non-siamo-a-fortapasc\/","title":{"rendered":"&#8220;NOI NON SIAMO A FORTAPASC!&#8221;"},"content":{"rendered":"<h4>Anche quest\u2019anno eravamo l\u00ec, con loro, con Lui, a ricordarlo con affetto e partecipazione. Perch\u00e9 davvero (come testimonia la foto) \u201cGiancarlo Siani \u00e8 uno di noi\u201d, \u201cNoi non siamo a fortapasc!\u201d<\/h4>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/yourimage.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2522\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/yourimage.jpg\" alt=\"yourimage\" width=\"849\" height=\"566\" \/><\/a><\/p>\n<p>Questo \u00e8 il messaggio che noi educatori delle comunit\u00e0 Mamma Matilde e Peppino Brancati abbiamo voluto trasmettere ai nostri ragazzi accolti nelle nostre comunit\u00e0 a Torre Annunziata , partecipando alla manifestazione tenuta il 24 settembre \u00a0all\u2019istituto comprensivo \u201cGiancarlo Siani\u201d in ricordo del Giornalista ucciso il 23 settembre di 33 anni fa dalla camorra nella sua mehari mentre rientrava a casa. \u00a0Per chi come noi vive da educatore non pu\u00f2 sottrarsi a questi momenti di Legalit\u00e0 insieme ai nostri giovani e ad \u00a0fitta rete che si tesse tra Scuola, Comune, Associazioni Sportive, Associazioni di Promozione Sociale, Genitori che si adoperano per il\u00a0 bene del nostro territorio e per il futuro dei nostri figli.<\/p>\n<p>Fortap\u00e0sc \u00e8 un termine volutamente storpiato che evoca il Fort Apache della tradizione western rendendo il senso dell&#8217;assedio alla citt\u00e0 da parte della malavita. Nello stesso tempo descrive la drammatica situazione partenopea nei giorni dall&#8217;assassinio di Giancarlo Siani, ucciso a soli 26 anni da un commando camorrista nel 1985. Mentre i cronisti vittime della mafia sono stati numerosi, Siani \u00e8 l&#8217;unico giornalista eliminato dalla camorra perch\u00e9 nelle sue coraggiose inchieste per Il Mattino (prima da Torre Annunziata e poi da Napoli) aveva il difetto imperdonabile di informarsi, di verificare le notizie, di indagare sui fatti e di denunciare i misfatti.<\/p>\n<p>Giancarlo Siani \u00e8 uno di noi, cosi recitava uno striscione affisso al muro, e i nostri ragazzi gli hanno reso omaggio, perch\u00e9 Giancarlo Siani \u00e8 veramente uno di noi, lo \u00e8 sempre stato da quando ha iniziato a scrivere lo schifo della camorra.<\/p>\n<p>I nostri ragazzi lo devono ben sapere che Siani non ha fatto altro che raccontare ci\u00f2 che ha visto a Torre Annunziata, ci\u00f2 che \u00e8 la camorra, Non ha inventato nulla. Cosa c\u2019\u00e8 di sbagliato in tutto questo? Anzi, Cosa c\u2019\u00e8 di giusto nell\u2019essere ammazzati con 10 colpi di pistola, quando l\u2019unica arma usata da Giancarlo \u00e8 stata una macchina da scrivere ed un foglio di Giornale? La camorra, che a volte si erige a paladina della giustizia, ha ucciso per coprire il suo schifo, ma non ha fatto altro che farne emergere di pi\u00f9.<\/p>\n<p>Noi educatori abbiamo provato a far fare ai ragazzi questa riflessione: \u00a0La camorra non va osannata, va osannato invece ci\u00f2 che la distrugge. Una settimana fa, sulle nostre comunit\u00e0, alle 04.30 del mattino, volava un elicottero dei carabinieri con una luce fortissima che entrava nelle stanze delle due comunit\u00e0. I ragazzi si sono svegliati e si sono chiesti cosa stesse succedendo. Con orgoglio Abbiamo potuto dire che stavano effettuando un blitz alla camorra in uno dei rioni di Torre Annunziata. Giancarlo Avrebbe scritto con orgoglio un articolo di giornale su tutto ci\u00f2, magari intitolato proprio:\u201cNOI NON SIAMO A FORTAPASC\u201d.<\/p>\n<p>A Giancarlo.<\/p>\n<p>Gli educatori delle comunit\u00e0 Peppino Brancati e Mamma Matilde.<\/p>\n<p>CLICCA PER INGRANDIRE<\/p>\n\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anche quest\u2019anno eravamo l\u00ec, con loro, con Lui, a ricordarlo con affetto e partecipazione. Perch\u00e9 davvero (come testimonia la foto) \u201cGiancarlo Siani \u00e8 uno di noi\u201d, \u201cNoi non siamo a fortapasc!\u201d Questo \u00e8 il messaggio che noi educatori delle comunit\u00e0 Mamma Matilde e Peppino Brancati abbiamo voluto trasmettere ai nostri ragazzi accolti nelle nostre comunit\u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2522,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12,13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2521"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2521"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2521\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2521"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2521"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2521"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}