{"id":33,"date":"2015-04-14T11:43:45","date_gmt":"2015-04-14T09:43:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.progettoingsw.altervista.org\/wordpress\/?page_id=33"},"modified":"2024-06-26T11:14:33","modified_gmt":"2024-06-26T11:14:33","slug":"il-5-x-mille","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/il-5-x-mille\/","title":{"rendered":"Come aiutarci"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>DONA ORA<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Con la tua donazione potrai continuare l\u2019Opera che San Giovanni Bosco avvi\u00f2 oltre 150 anni fa aiutando cos\u00ec l\u2019infanzia che ha bisogno, proprio come faceva lui.<\/p>\n\n\n\n<p>Sostieni anche tu un bambino o un ragazzo, nel nostro Paese.<\/p>\n\n\n\n<p>Puoi garantirgli il cibo, i libri e i quaderni per la scuola, l&#8217;assistenza medica specialistica, delle borse lavoro e tanto altro ancora!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/DON-BOSCO.jpg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/DON-BOSCO-300x228.jpg\" alt=\"DON BOSCO\" class=\"wp-image-364\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-video\"><video autoplay controls loop poster=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/copertina-sito.png\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5x1000-1.mp4\"><\/video><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>DONA IL 5X1000 ALLE NOSTRE CASE FAMIGLIA GESTITE DAI SALESIANI DEL SUD ITALIA<br><\/strong>Col tuo <strong>5&#215;1000<\/strong>&nbsp;abbiamo fatto tanto.<br>Abbiamo dato&nbsp;<strong>accoglienza<\/strong>&nbsp;a ragazzi allontanati dalle famiglie, offerto un&nbsp;<strong>rifugio<\/strong>&nbsp;minori migranti costretti ad abbandonare il proprio paese, avviato all&#8217;<strong>autonomia<\/strong> giovani neomaggiorenni che non possono far ritorno a casa dopo l&#8217;esperienza della comunit\u00e0, abbiamo <strong>sostenuto i progetti<\/strong> di vita di mamme in difficolt\u00e0 con i loro figli.<br><strong>Con il vostro aiuto crescono i ragazzi, cresce la&nbsp;comunit\u00e0<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Il tuo contributo per continuare l\u2019opera di don Bosco:<\/strong><br><strong>educazione, cura e accoglienza di minori e giovani in difficolt\u00e0.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>CODICE FISCALE<\/strong><br><strong>90061050630<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-red-color has-text-color\" style=\"font-size:30px\"><strong>DOVE FIRMARE<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:64% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Mario-Rossi-1024x387.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5502 size-full\"\/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p style=\"font-size:18px\">Donare \u00e8 semplice, ti baster\u00e0:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Firmare nel riquadro denominato: &#8220;<em>Sostegno del volontariato e delle altre organizzazioni non lucrative\u2026<\/em>&#8220;<\/li>\n\n\n\n<li>Inserire sotto la tua firma il&nbsp;<strong>codice fiscale<\/strong> di Piccoli Passi Grandi Sogni <strong>90061050630<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:65% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/codice-fiscale-5x1000-precompilato.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4091 size-full\"\/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-medium-font-size\">Se presenti il 730&nbsp;precompilato \u00e8 semplicissimo.<\/p>\n\n\n\n<p>Basta scegliere la categoria <strong>&#8220;<\/strong><em><strong>Sostegno del volontariato e delle altre organizzazioni non lucrative\u2026<\/strong><\/em>&#8221; e inserire il nostro codice fiscale<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-red-color has-text-color\" style=\"font-size:30px\"><strong>DOMANDE FREQUENTI<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>[faq p=4020 style=accordion][faq p=4050 style=accordion][faq p=4056 style=accordion][faq p=4068 style=accordion][faq p=4070 style=accordion][faq p=4066 style=accordion][faq p=4064 style=accordion][faq p=4062 style=accordion] <\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"\/>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-red-color has-text-color\" style=\"font-size:30px\"><strong>PROGETTI SOSTENUTI<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"\/>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-vivid-red-color has-text-color\" style=\"font-size:30px\"><strong>LA STORIA DI LAMIN<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/casacarmelo2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-1373 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/casacarmelo2-186x300.jpg\" alt=\"\" width=\"186\" height=\"300\"\/><\/a>Dalla festa di don Bosco, la Casa canonica \u00e8 diventata casa di accoglienza per tre giovani migranti. Succede a Torre Annunziata e la canonica in questione \u00e8 quella della parrocchia Santa Maria del Carmelo, affidata ai salesiani presenti nella citt\u00e0 oplontina fin dal 1929 e divenuti, nel corso degli anni, un punto di riferimento significativo per tantissimi giovani della citt\u00e0 e per tutto l\u2019ambiente cittadino, dal punto di vista spirituale, ma anche civile e sociale. Quest&#8217;idea \u00e8 nata nel settembre 2015, dopo aver ascoltato le parole di Papa Francesco: \u201cDi fronte alla tragedia di decine di migliaia di profughi che fuggono dalla morte per la guerra e per la fame, e sono in cammino verso una speranza di vita, il Vangelo ci chiama, ci chiede di essere prossimi dei pi\u00f9 piccoli e abbandonati. Ogni parrocchia, ogni comunit\u00e0 religiosa, ogni monastero, ogni santuario ospiti una famiglia\u201d. Da queste parole, abbiamo trovato l\u2019ispirazione per il nostro progetto. Vogliamo rispondere concretamente all&#8217;appello del Papa, in continuit\u00e0 con quanto gi\u00e0 cerchiamo di fare quotidianamente: accogliere gli ultimi, fare attenzione alla marginalit\u00e0 attraverso l\u2019oratorio e la casa famiglia. Qui in parrocchia avevamo la casa canonica disabitata, e quindi abbiamo pensato di arredarla per aprirla a chi ha bisogno. Cos\u00ec l\u2019abbiamo ribattezzata \u201cCasa del Carmelo\u201d ed \u00e9 iniziata quest\u2019avventura. Insieme alla comunit\u00e0 parrocchiale, abbiamo voluto rispondere fattivamente. Proprio la reazione dei parrocchiani ci ha un po&#8217; stupito, non ci aspettavo tanta generosit\u00e0. All&#8217;inizio eravamo un po&#8217; scettici, ci sembrava un obiettivo troppo difficile da realizzare. Quando abbiamo deciso di usare la casa canonica per ospitare chi ha necessit\u00e0, c\u2019era l\u2019urgenza di fare dei piccoli lavori nell\u2019abitazione e arredare l&#8217;appartamento. Ora incredibilmente siamo in una situazione per la quale abbiamo pi\u00f9 mobili dello stretto necessario, le persone hanno risposto con immenso altruismo. Siamo un territorio dotato di grande spirito di accoglienza. Ad oggi non sappiamo per quanto tempo si fermeranno i tre ragazzi. L&#8217;alloggio non \u00e8 certamente pensato come una dimora fissa, ma come luogo per rispondere in modo immediato almeno ai bisogni primari o di chi \u00e8 stato costretto a lasciare il proprio paese o magari a ragazzi a rischio, che divenuti maggiorenni, non possono pi\u00f9 stare in Casa famiglia e non hanno ancora un posto dove andare. Siamo molto contenti di poter dire, che grazie al nostro aiuto, i tre ragazzi accolti, hanno gi\u00e0 iniziato a lavorare presso alcuni ristoranti locali. Questo permette loro di cominciare a integrarsi nel nostro territorio. Una storia inizia con don Bosco e che continua .<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>DONA ORA Con la tua donazione potrai continuare l\u2019Opera che San Giovanni Bosco avvi\u00f2 oltre 150 anni fa aiutando cos\u00ec [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5230,"parent":0,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5944,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33\/revisions\/5944"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}