{"id":5396,"date":"2022-11-20T22:21:57","date_gmt":"2022-11-20T21:21:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5396"},"modified":"2022-11-20T22:21:57","modified_gmt":"2022-11-20T21:21:57","slug":"giornata-mondiale-dei-diritti-infanzia-e-adolescenza-comunita-alloggio-peppino-brancati","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/giornata-mondiale-dei-diritti-infanzia-e-adolescenza-comunita-alloggio-peppino-brancati\/","title":{"rendered":"Giornata mondiale dei diritti infanzia e adolescenza &#8211; Comunit\u00e0 Alloggio &#8220;Peppino Brancati&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>I bambini sono fondamentali per la crescita di una societ\u00e0 ed \u00e8 necessario preservare il loro benessere presente e futuro.<br \/>Il&nbsp;<strong>20 novembre si celebra in tutto il mondo la Giornata internazionale dei diritti dell&#8217;infanzia e dell&#8217;adolescenza. La data ricorda il giorno in cui l&#8217;Assemblea Generale delle Nazioni Unite adott\u00f2, nel 1989, la Convenzione ONU sui diritti dell&#8217;infanzia e dell&#8217;adolescenza. Sono oltre 190 i Paesi nel mondo che hanno ratificato la Convenzione. In Italia la sua ratifica \u00e8 avvenuta nel 1991<\/strong><strong>.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ed \u00e8 per questo che oggi chiederemo ai nostri ragazzi in primis cosa significa per loro adolescenza e infanzia, poi quali sono per loro i diritti fondamentali.<\/p>\n\n\n\n<p>C&#8217;\u00e8 una diffusa tendenza a credere che tutto ci\u00f2 che \u00e8 successo in quei primi anni sia&nbsp;migliore, pi\u00f9 attraente del presente dunque sul significato sono circa tutti quanti concordi che adolescenza e infanzia sono un periodo felice di spensieratezza e libert\u00e0, dove si gioca senza freni e non si ha nulla a cui pensare se non divertirsi.<\/p>\n\n\n\n<p>L. ad esempio raccontando della sua infanzia dice che uno dei suoi momenti pi\u00f9 felici \u00e8 quando and\u00f2 a Roma a gareggiare in un torneo di karate, o anche K. racconta di come aspettasse il padre a casa con ansia. Possiamo quindi notare quanto sia alto il valore dello sport come forma di divertimento e l\u2019affetto della famiglia. Purtroppo sappiamo che non tutti i bambini e ragazzi possono avere le cose sopracitate ma per fortuna ci sono servizi come, l\u2019oratorio salesiano, un luogo dove tutti possono divertirsi ed essere amati in sicurezza, infatti per tutti i ragazzi qui in casa \u00e8 stato una manna dal cielo che li ha aiutati e gli ha reso la spensieratezza che stavano perdendo.<\/p>\n\n\n\n<p>Se poi invece pensiamo ai diritti fondamentali la CRC &nbsp;(Convention on the Rights of the Child) ce ne indica 4 fondamentali ovvero: Non discriminare, superiore interesse, Diritto alla vita alla sopravvivenza e allo sviluppo del bambino e dell&#8217;adolescente, ascolto delle opinioni del minore. Chiedo quindi ai ragazzi secondo votazione democratica quale sia per loro il valore pi\u00f9 importante tra questi e perlopi\u00f9 le scelte si dividono tra ascolto delle opinioni del minore e superiore interesse (con il quale si indica in ogni legge, provvedimento, iniziativa pubblica o privata e in ogni situazione&nbsp;problematica, l&#8217;interesse del bambino\/adolescente deve avere la priorit\u00e0.). le scelte sono discordanti proprio perch\u00e9 ognuno ha avuto esperienze di vita diverse e sposta la propria priorit\u00e0 su una di queste.<\/p>\n\n\n\n<p>In conclusione chiedo se loro sentono che tutti questi diritti siano rispettati, la risposta \u00e8 chiara e all\u2019unisono ed \u00e8 affermativa, inoltre sono felici che tra tante realt\u00e0 sono finiti proprio in quella salesiana poich\u00e9 c\u2019\u00e8 un notevole impegno verso di loro.<\/p>\n\n\n\n<p>Luca Itro, educatore comunit\u00e0 alloggio &#8220;Peppino Brancati&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I bambini sono fondamentali per la crescita di una societ\u00e0 ed \u00e8 necessario preservare il loro benessere presente e futuro.Il&nbsp;20 novembre si celebra in tutto il mondo la Giornata internazionale dei diritti dell&#8217;infanzia e dell&#8217;adolescenza. La data ricorda il giorno in cui l&#8217;Assemblea Generale delle Nazioni Unite adott\u00f2, nel 1989, la Convenzione ONU sui diritti [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5397,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"class_list":["post-5396","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-peppino-brancati"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5396"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5396"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5396\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5396"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5396"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5396"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}