{"id":3403,"date":"2019-08-21T12:42:28","date_gmt":"2019-08-21T10:42:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3403"},"modified":"2019-08-21T12:42:28","modified_gmt":"2019-08-21T10:42:28","slug":"torre-annunziata-una-pizzeria-salva-i-muschilli-figli-dei-boss-lavorano-in-chiesa","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/torre-annunziata-una-pizzeria-salva-i-muschilli-figli-dei-boss-lavorano-in-chiesa\/","title":{"rendered":"Torre Annunziata &#8211; Una pizzeria salva i muschilli Figli dei boss lavorano in Chiesa"},"content":{"rendered":"\n<h5 class=\"wp-block-heading\"><strong>La Storia<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p>L&#8217;inaugurazione a novembre. Don Antonio :&#8221; L&#8217;occupazione non c&#8217;\u00e8 e noi lo inventiamo!&#8221; E nel cortile dell&#8217;oratorio nascer\u00e0 l&#8217;orto botanico per i prodotti a chilometro zero.<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">TORRE ANNUNZIATA<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Cattura2-1024x278.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3404\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Un nuovissimo laboratorio gastronomico con cucina, tavoli da impasto e un forno a legna per le pizze, sta prendendo forma a via Margherita di Savoia. L&#8217;idea \u00e8 del salesiano anti camorra don Antonio Carbone. \u201cServir\u00e0 a togliere i ragazzi dalla strada\u201d dice il parroco \u201coffrire, in un territorio difficile e pericoloso come quello torrese, una concreta alternativa per difendersi dai clan. Soprattutto a insegnare ai nostri ragazzi un mestiere, mostrando a chiunque lo vorr\u00e0 la prospettiva di un futuro differente e onesto\u201d. I lavori per l\u2019ambiziosa pizzeria che alla zona sud servir\u00e0 come contrasto alla camorra, partiti a fine luglio, procedono spediti. I locali, circa sessanta metri quadri al piano terra dell&#8217;istituto salesiano con sede al civico 22, in pratica di fronte al Giudice di Pace di Torre Annunziata, termineranno il prossimo 4 novembre. Giorno in cui ricorrer\u00e0 il novantesimo anniversario dalla nascita in citt\u00e0 dell<sup>:<\/sup>oratorio e dell\u2019istituto fondato in nome di Don Bosco. La volont\u00e0 \u00e8 quella di far coincidere T inaugurazione con la storica ricorrenza, presentando in conferenza stampa il nuovissimo laboratorio ai torresi e alle Istituzioni locali. \u201cNella cucina che adesso sta prendendo forma &#8211; spiega ancora don Antonio Carbone &#8211; si terranno corsi di formazione professionali per pizzaioli riconosciuti e accreditati dalla Regione Campania&#8221;. A frequentare i corsi saranno i trenta minori a rischio dai 14 ai 21 anni di et\u00e0 &#8211; con un passato per\u00f2 gi\u00e0 sconvolto da problemi con la droga o segnato da violenze domestiche &#8211; attualmente ospiti della comunit\u00e0 alloggio intitolata sempre in via Margherita di Savoia a Matilde Sorrentino e Peppino Brancati. &#8220;Questo&#8221; prosegue il salesiano anti clan \u201cperch\u00e9 almeno una decina di ragazzi italiani o extracomunitari, precedentemente ospitati all\u2019interno della nostra casa famiglia, sono riusciti a salvarsi, sottraendosi alle mire della camorra grazie a un lavoro onesto in pizzerie del territorio&#8217;<sup>:<\/sup>. Attualmente alcuni ex potenziali baby-boss al contrario lavorano stabilmente come pizzaioli o cuochi in rinomati locali di Pompei, Torre Annunziata o Boscotrecase. I corsi di formazione contro la camorra saranno aperti anche ai pi\u00f9 piccoli, che per ora frequentano il centro diurno o l&#8217;oratorio salesiano gestito da don Antonio Carbone per combattere la dispersione scolastica.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAdesso sono tutti la mare. Ma a settembre li metter\u00f2 in riga. Prima con i doposcuola, poi col corso per imparare un mestiere&#8221; scherza il parroco. I lavori, cosi come l&#8217;intero progetto, sono stati finanziati grazie ai circa quarantamila euro di fondi donati all&#8217;istituto di Torre Annunziata dalle Onlus \u201c <em><strong>Fondazione Don Bosco nel Mondo<\/strong><\/em> &#8221; e \u201c<strong><em>Salesiani per il Sociale<\/em><\/strong>&#8221;. Accedere ai contributi non \u00e8 stato semplice. A sorprendere sono stati soprattutto i fondi erogati dalla Onlus \u201c <em><strong>Fondazione Don Bosco nel Mondo<\/strong><\/em>&#8221; impegnata da tempo nella costruzione di scuole, pozzi d\u2019acqua e ospedali in Regioni come l&#8217;Africa, l&#8217;Asia, il Medio Oriente e il Sud America. \u201cA inizio estate un missionario visit\u00f2 la nostra struttura &#8211; svela adesso Don Carbone &#8211; e mi sugger\u00ec di provarci comunque, scrivendo alla fondazione per illustrare gli scopi dei lavori e dei corsi professionali. E&#8217; andata bene. Evidentemente il progetto \u00e8 piaciuto, anche se verr\u00e0 attivato qui da noi al Sud Italia&#8221;. L&#8217;ambizione del parroco di via Margherita di Savoia \u00e8 inoltre quella di ampliare l&#8217;offerta formativa. Oltre ai corsi per pizzaioli, infatti, don Antonio Carbone cercher\u00e0 di ottenere dalla Regione Campania l&#8217;accreditamento per lezioni utili al conseguimento delle qualifiche professionali di operatore socio-assistenziale (OSA) e di operatore sanitario (OSS).<\/p>\n\n\n\n<p>Inoltre, nel cortile dell\u2019istituto salesiano con sede di fronte al Giudice di Pace, nascer\u00e0 un orto botanico ricco di basilico e di pomodori. I profumi e i sapori nostrani. A curare l\u2019orto saranno i rampolli strappati alla camorra.<\/p>\n\n\n\n<p>Fonte: quotidiano <a href=\"https:\/\/www.metropolisweb.it\/metropolisweb\/\">Metropolis <\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Storia L&#8217;inaugurazione a novembre. Don Antonio :&#8221; L&#8217;occupazione non c&#8217;\u00e8 e noi lo inventiamo!&#8221; E nel cortile dell&#8217;oratorio nascer\u00e0 l&#8217;orto botanico per i prodotti a chilometro zero. TORRE ANNUNZIATA Un nuovissimo laboratorio gastronomico con cucina, tavoli da impasto e un forno a legna per le pizze, sta prendendo forma a via Margherita di Savoia. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3404,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,16],"tags":[],"class_list":["post-3403","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-eventi","category-news"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3403"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3403"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3403\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}