{"id":2247,"date":"2018-03-06T09:40:23","date_gmt":"2018-03-06T08:40:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2247"},"modified":"2018-03-06T09:40:23","modified_gmt":"2018-03-06T08:40:23","slug":"riflessioni-sul-rilancio-della-risposta-alla-devianza-giovanile-nei-territori-e-concetto-di-comunita-interveniente","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/riflessioni-sul-rilancio-della-risposta-alla-devianza-giovanile-nei-territori-e-concetto-di-comunita-interveniente\/","title":{"rendered":"&#8220;RILANCIO DELLA RISPOSTA ALLA DEVIANZA GIOVANILE NEI TERRITORI E CONCETTO DI COMUNIT\u00c0 INTERVENIENTE&#8221; . Noi presenti"},"content":{"rendered":"<p>Il 23 Febbraio, presso il Tribunale per i minorenni di Napoli, si \u00e8 tenuto un convegno sulle nuove sfide dell\u2019esecuzione penale minorile, a cui noi giovani del Servizio Civile abbiamo partecipato. Durante l\u2019incontro, sono intervenute figure professionali che operano attivamente nel settore giudiziario, pedagogico e sanitario. Una frase ci ha particolarmente colpito durante il discorso del dott. Emanuele Esposito, direttore del C.P.A. di Napoli: \u201cEra bello essere giovani, ma io non lo sapevo\u201d. Frase pronunciata da uno dei tanti minori che con grande sacrificio cercano di riscattarsi attraverso l\u2019aiuto dei cosiddetti \u201cprofessionisti dell\u2019educazione\u201d. Il dott. Esposito non ha esitato a raccontare la storia di questo ragazzo, riportando noi volontarie alla realt\u00e0 che viviamo ogni giorno nella Comunit\u00e0 alloggio \u201cCasa Pinardi\u201d di Caserta, in particolare rispetto alla nostra formazione come future educatrici. Il minore, collocato in un primo momento in Comunit\u00e0, venne dato in affidamento ad una famiglia, ma questa purtroppo non fu in grado di gestirlo, tanto da \u201crispedirlo\u201d indietro. Il giovane aveva imboccato la via della devianza proprio perch\u00e9 la famiglia affidataria non era riuscita a instaurare con lui una buona relazione affettiva ed educativa, ma nulla lo ostacolava dalla voglia di riscattarsi. Questa storia ci ha dato modo di capire quanto sia importante non etichettare un giovane la cui condotta sia deviante, senza approfondire il suo caso. I cosiddetti ragazzi \u201cdifficili\u201d non esistono, esistono giovani la cui infanzia \u00e8 stata negata da un contesto familiare e sociale violato, che non gli ha permesso di crescere e vivere in maniera sana e consapevole. Circostanza che induce ad una \u201cadultizzazione precoce\u201d. Bisogna quindi offrire loro l\u2019opportunit\u00e0 di cambiare. Vanno educati al bello e alla speranza, come sottolineato durante il Convegno dal dott. Piero Avallone, magistrato del Tribunale per i Minorenni di Napoli. E\u2019 fondamentale insegnargli ci\u00f2 che non hanno avuto la possibilit\u00e0 di conoscere: il bello delle cose. E in questo modo cercare di tirar fuori \u201cil fanciullo\u201d che \u00e8 in loro, come scriveva Pascoli. Ai minori va restituita la speranza, facendo s\u00ec che possano riscattarsi attraverso un percorso educativo individualizzato, strutturato in virt\u00f9 del lavoro sinergico dell\u2019equipe della Comunit\u00e0. Educare al bello e alla speranza, uno dei compiti pi\u00f9 difficili ma allo stesso tempo pi\u00f9 importanti di chi lavora in questo settore. Educare alla normalit\u00e0: condividere momenti di quotidianit\u00e0 come in una vera famiglia, insieme e nel rispetto reciproco. Educare, trasmettendo i giusti valori come base per un futuro migliore, facendogli capire che non sono soli e che c\u2019\u00e8 qualcuno che vede in loro del buono. I nostri ragazzi, perch\u00e9 sono anche un po\u2019 \u201cnostri\u201d, hanno bisogno di sentirsi dire \u201cIo credo in te!\u201d; \u00e8 necessario trasmettergli quella fiducia, condita da stima e affetto, che gli consenta di cambiare e guardare al futuro con maggiore serenit\u00e0. Noi volontarie del Servizio Civile, grazie all\u2019esperienza che stiamo vivendo anche solo da semplici osservatrici, ci sentiamo in dovere di aiutare e accompagnare i ragazzi in questo loro percorso di crescita volto al riscatto, oltre che personale, anche sociale. A loro bisogna tendere una mano per cambiare vita, nel rispetto delle regole.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><em>Le volontarie del servizio civile nazionale<\/em><\/strong>: Miriam Borgnone, Carmela Piccirillo, Francesca Buonciro.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il 23 Febbraio, presso il Tribunale per i minorenni di Napoli, si \u00e8 tenuto un convegno sulle nuove sfide dell\u2019esecuzione penale minorile, a cui noi giovani del Servizio Civile abbiamo partecipato. Durante l\u2019incontro, sono intervenute figure professionali che operano attivamente nel settore giudiziario, pedagogico e sanitario. Una frase ci ha particolarmente colpito durante il discorso [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2248,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"class_list":["post-2247","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-casa-pinardi"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2247"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2247"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2247\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2247"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2247"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2247"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}