<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dare di più a chi ha avuto di meno</title>
	<atom:link href="https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/category/dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 06 Apr 2020 10:43:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6</generator>
	<item>
		<title>RESTO A CASA MA IMPARO UGUALMENTE &#8211; ESPERIENZE DI APPRENDIMENTO A DISTANZA</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/resto-a-casa-ma-imparo-ugualmente-esperienze-di-apprendimento-a-distanza/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/resto-a-casa-ma-imparo-ugualmente-esperienze-di-apprendimento-a-distanza/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Apr 2020 10:43:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dare di più a chi ha avuto di meno]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3816</guid>

					<description><![CDATA[In questo tempo difficile in cui tutto sembra sospeso e le agenzie educative hanno dovuto sospendere le consuete attività abbiamo avviato ogni utile ragionamento al fine di non sospendere le attività del progetto “Dare di Piu a chi ha avuto di meno”, selezionato da Con i Bambini nell’ambito del Fondo per il contrasto della povertà [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>In questo tempo difficile in cui tutto sembra sospeso e le agenzie educative hanno dovuto sospendere le consuete attività abbiamo avviato ogni utile ragionamento al fine di non sospendere le attività del progetto <strong>“<a href="https://percorsiconibambini.it/daredipiu/">Dare di Piu a chi ha avuto di meno</a>”, </strong>selezionato da <strong><a href="https://www.conibambini.org/">Con i Bambini</a></strong> nell’ambito del Fondo per il contrasto della povertà educativa minorile<strong>,</strong> la cui natura appare, nell&#8217;emergenza, ancora più significativa.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/shutterstock_didattica-1280x500-1024x400.jpg" alt="" class="wp-image-3818"/></figure>



<p>Abbiamo concordato con la sede nazionale di<strong> “<a href="https://www.salesianiperilsociale.it/">Salesiani per il Sociale</a>”</strong> il prosieguo a distanza, fino al termine delle restrizioni, anche alla luce di quanto pubblicato il 12 marzo sul sito <a href="https://www.conibambini.org/emergenza-coronavirus-apprendimento-a-distanza-nelle-scuole/">conibambini.org.</a></p>



<p>Ci siamo chiesti quale attività potesse maggiormente interessare i ragazzi e i genitori, cosa li mettesse maggiormente in difficoltà in questi giorni di sospensione dell’attività didattica ed educativa in generale e, confrontandoci con i docenti della scuola partner, l’Istituto Comprensivo “Giacomo Leopardi” di Torre Annunziata, abbiamo deciso di proseguire il <strong>supporto allo studio ed emotivo</strong> per sostenere i ragazzi che hanno più bisogno di aiuto. <br />Anche questo, fortunatamente, si può fare con l’ausilio del cellulare e ci permette di far sentire meno soli i ragazzi.Insomma, solo apparentemente siamo “chiusi” ma in realtà siamo in piena attività in quanto lo sono i nostri ragazzi, la loro scuola, i loro docenti e dunque le loro vite!</p>



<p>La preside
della scuola partner, dott.ssa Antonella d’Urzo e l’intero collegio dei docenti
hanno immediatamente segnalato quegli alunni che avessero più bisogno del
nostro aiuto scegliendo tra quelli che sarebbero anche stati più invogliati
allo studio da questo tipo di aiuto a distanza.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/87784147_2745267252175138_79277854969298944_n-kZnH-U31707441260805x-656x492@Corriere-Web-Sezioni-656x430-2.jpg" alt="" class="wp-image-3821"/></figure>



<p>Ogni operatore,
a cui sono stati affidati quattro alunni (dalla I alla III media), si è poi
sentito con gli insegnanti di riferimento che hanno fornito le indicazioni sui
ragazzi, le loro caratteristiche e le difficoltà che riscontrano nello studio.
Il passo successivo è stato quello di mettersi in contatto e creare un legame
da subito in modo da instaurare la fiducia necessaria per far capire loro
l’importanza del supporto a distanza e la grande opportunità che è stata loro
data per non perdere questo anno così particolare e delicato. Basti pensare che
tra i ragazzi vi è la diffusa convinzione del “6 politico” e quindi della
promozione per tutti. Di contro, vi è l’esigenza dei professori di rendere
formativo anche questo periodo, motivarli allo studio, incoraggiarli ad
apprendere nuove conoscenze, valutarli. </p>



<p>Ognuno di
noi ha quindi instaurato un contatto tramite telefonate, messaggi wapp,
contenuti vocali o video ed ogni pomeriggio diamo loro una mano nelle materie
in cui hanno più difficoltà, ed inoltre offriamo anche un supporto educativo.</p>



<p>Dopo il
primo periodo di questa nuova esperienza, possiamo dirci molto soddisfatti in
quanto la maggior parte dei ragazzi ha portato a termine i compiti assegnati e
si sono dimostrati ben felici di ricevere il nostro aiuto. Anche con i professori
si è instaurato una relazione positiva basata su fiducia e confronto.</p>



<p>Continua
inoltre il <strong>&#8220;Servizio di mentoring individuale”</strong> con ausilio di una
psicologa. È un’attività di sostegno ed incoraggiamento degli allievi durante
il proprio apprendimento e il percorso di crescita così che possano arrivare a
rendere al massimo del proprio potenziale, migliorando le proprie prestazioni e
sviluppando al massimo le proprie capacità. </p>



<p>Alla fine
di questa emergenza sarà importante aver imparato che nella vita ogni cosa può
divenire un’esperienza di crescita e ogni giornata è da vivere al meglio, così
come si presenta. In ogni occasione, con un po’ di creatività ed entusiasmo e
tutti insieme possiamo andare lontano come ci ha insegnato don Bosco!</p>



<p><strong><em>I referenti di linea e i responsabili del progetto  “<a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/progetti/attivi/dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno/">Dare di più a chi ha avuto di meno</a>” sede di torre Annunziata</em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/resto-a-casa-ma-imparo-ugualmente-esperienze-di-apprendimento-a-distanza/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Progetto &#8220;Dare di più a chi ha avuto di meno&#8221; &#8211; Si ricomincia!</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/3606-2/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/3606-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 11:55:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dare di più a chi ha avuto di meno]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3606</guid>

					<description><![CDATA[“Dare di più a chi ha avuto di meno” è un progetto di Salesiani per il Sociale aps della durata di tre anni finanziato da “Con i Bambini”, che ha l’obiettivo di combattere la povertà educativa e l’evasione scolastica in territori deprivati. Coinvolge 15 sedi e 23 scuole, per un totale di 3000 minori per [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>“<a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/progetti/attivi/dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno/">Dare di più a chi ha avuto di meno</a>” è un progetto di <a href="https://www.salesianiperilsociale.it/">Salesiani per il Sociale aps</a> della durata di tre anni finanziato da “<a href="https://www.conibambini.org/">Con i Bambini</a>”, che ha l’obiettivo di combattere la povertà educativa e l’evasione scolastica in territori deprivati. Coinvolge 15 sedi e 23 scuole, per un totale di 3000 minori per i quali si tenterà di intervenire, modificandoli o interrompendoli, &nbsp;sui processi di trasmissione della povertà educativa a della deprivazione culturale che creano, di fatto, disuguaglianze sociali.</p>



<ul class="wp-block-gallery aligncenter columns-3 wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.24.40-1.jpeg" alt="" data-id="3611" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3611#main" class="wp-image-3611"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.25.31-1-1024x922.jpeg" alt="" data-id="3612" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3612#main" class="wp-image-3612"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.34.48-1.jpeg" alt="" data-id="3613" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3613#main" class="wp-image-3613"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-06-at-12.26.15-1-1024x497.jpeg" alt="" data-id="3614" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3614#main" class="wp-image-3614"/></figure></li></ul>



<p>Da pochi giorni anche a Torre Annunziata, presso i Salesiani, è iniziato il secondo anno. Le attività coinvolgono i ragazzi sia in orario scolastico che extrascolastico, e proprio in questo ambito opera Angela responsabile, del Laboratorio di studio e delle Attività Aggregative e Saperi Digitali, la cosiddetta Linea Non Formale. Si tratta, ci racconta l’educatrice, di un’esperienza importantissima sia a livello umano che lavorativo, che permette di entrare in contatto ogni giorno con ragazzi di una realtà molto difficile della città, ragazzi che necessitano di supporto scolastico, relazionale e sociale. Ragazzi che hanno bisogno di una speranza, di trovare delle guide e dei riferimenti che permettano loro di esprimere la propria creatività e le proprie emozioni. In modo particolare, nel laboratorio teatrale e di danza che si è avviato da un paio di settimane presso la scuola partner<a href="http://www.comprensivoleopardi.edu.it/"> I.C. Giacomo Leopardi</a>, emerge la necessità dei ragazzi di fare qualcosa di nuovo, di esprimere se stessi e, nei momenti di pausa, raccontare le loro difficoltà, le loro esperienze, la loro realtà familiare. È un’immensa gioia per gli educatori raccogliere le paure e confidenze dei ragazzi, perché esprimono fiducia nei nostri confronti. Dal canto loro, gli operatori, cercano di creare in un ambiente sereno, un rapporto paritario, dove non si sentano continuamente giudicati. Sono convinti che, con il passare del tempo, conoscendosi meglio e lavorando sodo, riusciranno a far raggiungere ai ragazzi buoni risultati sia per quanto riguarda il livello di autonomia nello svolgimento dei compiti, sia nelle relazioni sociali, sia nella manifestazione della propria creatività.</p>



<p>L’incessante
lavoro degli educatori del progetto e dei professori della scuola partner,
capeggiati dalla DS prof.ssa Antonella d’Urzo, porterà di sicuro ottimi frutti.
</p>



<p>Angela Sannino, Educatrice progetto &#8220;Dare di più a chi ha avuto di meno&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/3606-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
