<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Servizio Civile Nazionale</title>
	<atom:link href="https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/category/servizio-civile-nazionale/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 11:09:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>SERVIZIO CIVILE IN CASA FAMIGLIA – STORIE E TESTIMONIANZE</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze-2/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 11:09:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5466</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Per insegnare bisogna emozionare&#8221; è questo quello che diceva Maria Montessori, le stesse emozioni che vedo negli occhi di Momin e Daniel, quando provo a spiegare loro qualcosa attraverso le mie lezioni di italiano. Accogliere chi scappa dal proprio paese per cercare un rifugio sicuro sia solo il primo passo da fare, poi bisogna aiutarli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>&#8220;Per insegnare bisogna emozionare&#8221; è questo quello che diceva Maria Montessori, le stesse emozioni che vedo negli occhi di Momin e Daniel, quando provo a spiegare loro qualcosa attraverso le mie lezioni di italiano.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/WhatsApp-Image-2023-02-24-at-12.55.01-1.jpeg"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/WhatsApp-Image-2023-02-24-at-12.55.01-1-1024x951.jpeg" alt="" class="wp-image-5468" width="643" height="597"/></a></figure>



<p>Accogliere chi scappa dal proprio paese per cercare un rifugio sicuro sia solo il primo passo da fare, poi bisogna aiutarli facilitando e favorendo la loro integrazione in questa nuova realtà e quale modo migliore di aiutarli nello studio e nella comprensione della lingua italiana? Questo è il compito che svolgo ogni giorno, questo è il mio modo di aiutarli, cercando di offrire loro la possibilità di crearsi un futuro, aprirsi alle relazioni con i coetanei e gli adulti che incontrano.<br />E&#8217; un compito arduo, ma che ti riempie d&#8217;orgoglio quando ti rendi conto che grazie a te riescono a farsi capire, riescono ad aprirsi e a raccontare le loro storie, le loro vite fatte di sofferenza, ma soprattutto di tante speranze.<br />Da loro ricevo ogni giorno forza e tanto coraggio, perché il loro futuro passa anche dalle nostre mani, ma soprattutto, dai nostri cuori…</p>



<p>Imma Colantuono volontaria servizio civile universale &#8220;Mamma Matilde&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Servizio Civile in Casa Famiglia &#8211; Storie e testimonianze</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 16:35:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5441</guid>

					<description><![CDATA[Sono Denise, ho 22 anni e quest’anno sto svolgendo il Servizio Civile Universale nella comunità alloggio “Mamma Matilde” di Torre Annunziata. Ho conosciuto l’associazione grazie ad una mia amica che già lavorava qui. Ogni volta che ne avevamo l’occasione ci ritrovavamo a parlare della casa famiglia che accoglie i giovani e pian piano attraverso le [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sono Denise, ho 22 anni e quest’anno sto svolgendo il <strong>Servizio Civile</strong> <strong>Universale</strong> <strong>nella comunità alloggio “Mamma Matilde”</strong> di Torre Annunziata. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/IMG_1193_Moment.jpg"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/IMG_1193_Moment-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-5443"/></a></figure>



<p>Ho conosciuto l’associazione grazie ad una mia amica che già lavorava qui. Ogni volta che ne avevamo l’occasione ci ritrovavamo a parlare della casa famiglia che accoglie i giovani e pian piano attraverso le sue parole me ne sono innamorata anch’io ancor prima di iniziare quest’avventura. <br />Ho deciso quindi di fare domanda per il servizio civile e devo dire che le mie aspettative non sono state per niente deluse. <br />Ho imparato molte cose e studiando psicologia all’università questo mi ha aiutato anche nello studio. <br />Ho imparato che la funzione dell’educatore, come dice la parola stessa, è proprio quella di educare dei ragazzi ad una normalità di vita a cui non sempre sono abituati. La parte più complessa sta nel farlo tenendo conto anche della propria sfera emotiva, non dimentichiamoci infatti che noi e gli operatori siamo pur sempre degli esseri umani e abbiamo le nostre debolezze. <br />Prima di iniziare il servizio civile in comunità credevo che fosse necessario nascondere le proprie emozioni. E invece, con la seppur poca esperienza che ho fatto qui, ho capito che in alcuni casi, mostrare le proprie debolezze non è una cosa negativa. Anzi, può aiutare ad instaurare un certo rapporto di empatia col ragazzo, il quale fino a quel momento ti ha sempre visto come una guida, un mentore che sa sempre cosa fare o cosa dire ma capisce che anche tu, come lui in fondo, hai delle debolezze e non hai paura di mostrarle. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/vlcsnap-2023-02-09-17h25m27s582.png"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/vlcsnap-2023-02-09-17h25m27s582-1024x576.png" alt="" class="wp-image-5442"/></a></figure>



<p>Ho potuto osservare come un ragazzo reagisce di fronte alle mille difficoltà che gli si presentano. La maggior parte dei ragazzi cerca di nascondere il dolore dietro i più vari meccanismi di difesa. Ma il nostro ruolo è anche questo: insegnare ai ragazzi che le emozioni negative fanno parte della nostra vita e mostrarle non significa essere meno virtuosi ma anzi saperle riconoscere e non averne paura è la vera virtù. <br />Consiglierei il servizio civile a chiunque voglia arricchirsi perché non è tanto quello che doni ma quello che ricevi che ti fa crescere e vedere le cose in modo diverso. Come diceva Don Bosco “Tutto passa: ciò che non è eterno è niente!” ed è proprio vero perché porterò per sempre nel cuore ogni singolo momento vissuto qui con i ragazzi.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Servizio Civile Universale: La voce dei volontari</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-universale-la-voce-dei-volontari/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-universale-la-voce-dei-volontari/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 May 2022 10:44:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5151</guid>

					<description><![CDATA[Può risultare esagerato esporsi col cuore in mano al pubblico, ma se si tratta di qualcosa che ha un valore immenso, non è mai troppo&#8230;. Cosa ho intenzione di condividere con voi attraverso queste parole?Nel 2019 frequentavo ancora il liceo e con questo partecipavamo ad alcuni progetti tra i quali c’era l’alternanza scuola lavoro che, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Può risultare esagerato esporsi col cuore in mano al pubblico, ma se si tratta di qualcosa che ha un valore immenso, non è mai troppo&#8230;.</p>



<figure class="wp-block-image alignwide"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/lettera_2247205.jpg" alt="" class="wp-image-5164"/></figure>



<p>Cosa ho intenzione di condividere con voi attraverso queste parole?<br />Nel 2019 frequentavo ancora il liceo e con questo partecipavamo ad alcuni progetti tra i quali c’era l’alternanza scuola lavoro che, a mio parere, ovunque ti indirizzino, ha un impatto sulla persona molto importante, anche se forse non lo si capisce fin da subito. <br />La mia classe era stata associata presso la comunità alloggio &#8220;<strong>Peppino Brancati&#8221;</strong> dei salesiani di Torre Annunziata. Da quel momento ho cominciato a vedere il mondo con occhi diversi perché ero tutti i pomeriggi, per settimane, in compagnia di ragazzi che vivevano altre realtà, condividevano discorsi ed emozioni differenti (che poi queste ultime non si sono rivelate così diverse dalle mie). <br />Ho sempre avuto un forte trasporto verso il prossimo, non a caso in futuro il mio obbiettivo sarà quello di lavorare per le persone, cercando di essere loro d’aiuto. <br />Tornando alla comunità, in quei primi giorni era ancora freddo il rapporto con chi ci abitava, ossia giovani minori alla ricerca di una stabilità personale, di una rinascita, di un reinserimento nella società. <br />Ho conosciuto ragazzi dai 12 anni fino alla maggiore età, ho sentito decine di storie diverse e travagliate e ognuna di queste mi ha trasmesso e insegnato qualcosa che mi è rimasto tutt’oggi impresso nel cuore.<br />Finito il percorso scolastico, ho continuato ancora per molto tempo a cercare un contatto con i ragazzi. Da quel momento ho iniziato a pensare al da farsi, poiché spesso mi passava per la testa l’idea di voler fare qualcosa con e per loro.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/differenziata-11994.660x368.jpg"><img decoding="async" data-id="5171" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/differenziata-11994.660x368.jpg" alt="" class="wp-image-5171"/></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/servizio-civile-640_900x900.jpg"><img decoding="async" data-id="5170" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/servizio-civile-640_900x900.jpg" alt="" class="wp-image-5170"/></a></figure>
</figure>



<p>L’anno dopo il conseguimento del diploma scopro che ci sono varie pubblicazioni di bandi riguardo il <strong>servizio civile universale</strong> presso diverse località, tra queste trovo: servizio civile volontario presso i salesiani e le due comunità presenti ovvero<strong>: Peppino Brancati e Mamma Matilde</strong>. Inutile dire che non ci ho pensato più di una volta a compilare la richiesta per far parte della <strong>comunità Peppino Brancati</strong>. <br />Senza troppe aspettative attendo di essere contattata per un eventuale colloquio all’interno dell’associazione. Tralasciando i vari tasselli dei colloqui arriva, finalmente, la chiamata e mi viene data la bellissima notizia che sarei stata una delle figure del servizio civile universale. Provavo diverse emozioni, non era facile realizzare quale fosse quella che prevaleva sulle altre. I primi giorni sono stati “difficili” perché non è semplice creare un rapporto con una figura nuova per i ragazzi. Alcuni li conoscevo perché erano lì già quando andavo per l’alternanza scuola lavoro. C’è da dire che ciò che ho affermato in precedenza sulla difficoltà di creare un rapporto con loro è solo apparente, perché la maggior parte tenta di comportarsi come se ti conoscesse da sempre, solo per crearsi subito una sorta di maschera forte.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/gettyimages-1231862488-640x640-1.jpg"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/gettyimages-1231862488-640x640-1.jpg" alt="" class="wp-image-5178"/></a></figure>



<p>Pian piano si è creato un legame con tutti, diverso con ognuno di loro perché ciascuno ha il proprio colore d’animo. Ero lì da due mesi quando ho dato il mio primo arrivederci ad uno dei ragazzi, è stato un piccolo colpo al cuore perché, anche se non era molto tempo che ero lì, il vederlo tutti i giorni e condividere la quotidianità ha fatto sì che il momento del distacco avesse comunque un forte impatto. Scendono le prime lacrime, passano le settimane ed ognuno di loro aveva qualcosa da raccontarmi, ogni giorno, anche se alle domande “Come va oggi? Cosa mi raccontate?” provavano a rispondermi sempre in modo negativo, quasi a provocarmi, ma alla fine cedevano e ne usciva sempre un racconto nuovo. A tal proposito posso dire che più passavano i mesi e più la comunità e quei ragazzi diventavano una famiglia per me, ero lì anche quando non avrei dovuto esserci, perché la connessione con quell’ambiente era troppo forte. Ogni settimana avevamo qualcosa da fare, un evento al quale partecipare. </p>



<p>Dopo pochi mesi ho imparato a riconoscere il loro stato d’animo solo guardandoli negli occhi, conoscevo ogni difetto e debolezza, ma anche ogni pregio e forza. Alla base di ciò posso dire che, indubbiamente, ciascuno di loro prende questo cammino della vita in modo differente. Alcuni mostrano solo rabbia e non accettano ciò che dovranno affrontare perché magari pensano: “Non è bello finire in comunità perché vuol dire che non hai una famiglia normale come gli altri” e cominci a convincerti che forse sei diverso e questo resta a vita dentro di te. Altri si rassegnano e alcuni invece non lo realizzano nemmeno.<br />Fortunatamente, ogni persona reagisce in modo diverso ed è in quel momento esatto della vita, l’adolescenza, che i ragazzi cominciano a dare il via alla loro crescita. Hanno personalità completamente diverse, a volte cercano di emularsi l’uno con l’altro solo perché “l’unione fa la forza” e sembrare uguali e forti allora significherebbe essere intoccabili e soprattutto “da rispettare”, ma questa aria da duri non funziona, si sa. Alcuni affermano di non voler diventare come i propri genitori e altri, al contrario, sono convinti di dover seguire la stessa strada. La verità è che nessuno si salva da solo e non tutti vogliono essere salvati.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/frasi-auguri-compleanno-amici-1200x840-1.jpg"><img decoding="async" data-id="5174" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/frasi-auguri-compleanno-amici-1200x840-1-1024x717.jpg" alt="" class="wp-image-5174"/></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/Amicizia.jpg"><img decoding="async" data-id="5175" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/Amicizia-1024x682.jpg" alt="" class="wp-image-5175"/></a></figure>
</figure>



<p>Arriva l’estate e tutto diventa magico. Ho avuto il piacere di andare in vacanza a Santa Maria di Castellabate con loro, luogo dove vanno a passare le vacanze estive ogni anno. All’inizio avevo quel brivido di paura (se così possiamo dire) perché di certo avrei vissuto un contesto diverso dal solito. Inutile dire che ho vissuto un’altra sfumatura di questa esperienza e mi commuovo ancora se penso alle risate e ai pianti che ci sono stati. Fare colazione, prepararsi in fretta per andare al mare e tornare in orario per cena, la gara a chi riusciva per primo a farsi la doccia, prepararsi e correre in macchina e dirigerci in centro per uscire tutti insieme. Sembra una vita normale, cose ordinarie, ma per me è stato meraviglioso. Tutto questo per dire che questi ragazzi sono una grande bellezza, un mondo da esplorare. Ma non voglio dimenticare di parlare di una parte molto importante presente nella comunità: l’equipe educativa. Ogni singolo operatore mi ha lasciato un insegnamento, non sono fondamentali solo per i ragazzi della comunità, ma lo sono stati anche per me, per noi ragazzi del <strong>servizio civile</strong>, perché come detto precedentemente, anche noi siamo diventati parte della famiglia. Senza di loro, ovviamente, niente sarebbe in ordine e non c’è una fine ai ringraziamenti. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/noi-e-gli-altri-lonline-talk-di-fondazione-corriere-della-sera.jpg"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/05/noi-e-gli-altri-lonline-talk-di-fondazione-corriere-della-sera.jpg" alt="" class="wp-image-5176"/></a></figure>



<p>Questa avventura ci ha portato ad interagire diversamente col mondo, inoltre, ogni esperienza avuta con loro operatori ha rilevato custodire in se la sensazione di scoperta e di sorpresa di una prima volta.<br />Ogni volta che provo a spiegare il mio ruolo in comunità è complicato, perché le persone sono superficiali e dicono: “ah stai con i ragazzi problematici, è difficile stare con loro.” ho sempre mostrato un sorriso rispondendo che bisogna trovarsi dentro per capire cosa significa. Non sono diversi dalle altre persone, oltretutto nessuna persona ha una vita uguale ad un’altra e ognuno di noi ha problemi personali, in famiglia e nella vita in generale. Ognuno di noi purtroppo o per fortuna si ritrova nella vita ostacoli da dover superare, in alcuni momenti sembra quasi non avere la forza e la volontà per risolverli. Ma proprio nel momento in cui ci si trova al limite, si riesce a tirar fuori una forza che neanche crediamo di avere. In altri casi invece abbiamo solo bisogno di qualcuno che sia li pronto ad ascoltarci e a farci sfogare, semplicemente col silenzio. Vorrei dare voce a questi ragazzi, dicendo al mondo che loro sono più forti di chiunque altro. Perché la casa si costruisce con i mattoni, col cemento e non compare dal nulla, per magia. Gli uomini crescono e diventano forti grazie a ciò che la vita gli mette di fronte. Ed è assolutamente vera la frase “la tua età non dimostra la tua maturità “e “le voci non definiscono ciò che sei”. Questi ragazzi ne sono la dimostrazione.<br />Infine, non posso dire altro che questa è un’esperienza di forte crescita soprattutto per coloro che decidono di accompagnare giorno dopo giorno questi piccoli ma grandi uomini. Apriamo una piccola porta nei nostri cuori che la vita è un qualcosa di inspiegabile e breve per restare in superficie.</p>



<p>Giusy Castellano, operatrice volontaria Servizio Civile Universale</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-universale-la-voce-dei-volontari/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amare e sentirsi Amati &#8211; Un anno di esperienze SCU 2019/20</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/amare-e-sentirsi-amati-un-anno-di-esperienze-scu-2019-20/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/amare-e-sentirsi-amati-un-anno-di-esperienze-scu-2019-20/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:51:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4582</guid>

					<description><![CDATA[L’esperienza di una ragazza che ha deciso di prestare servizio nella nostra comunità alloggio Il Sogno di Napoli, come operatrice volontaria del servizio civile universale. Quanto può essere difficile e nello stesso momento gratificante, lavorare con chi ha bisogno di te e del tuo sostegno per raggiungere nuovi obiettivi ed una vita migliore?Quest’anno è stato [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>L’esperienza di una ragazza che ha deciso di prestare servizio nella nostra comunità alloggio Il Sogno di Napoli, come operatrice volontaria del servizio civile universale.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/IMG-20210119-WA0007-1024x939.jpg" alt="" class="wp-image-4583"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p> Quanto può essere difficile e nello stesso momento gratificante, lavorare con chi ha bisogno di te e del tuo sostegno per raggiungere nuovi obiettivi ed una vita migliore?<br />Quest’anno è stato veramente intenso, molto arricchente e formativo, mi ha permesso di conoscere tante persone speciali, un ricordo che porterò sempre con me.<br />Al Sogno ho incontrato le piccole/grandi difficoltà della vita di tutti i giorni, ma ho anche visto la gioia dello stare insieme, di continuare, nonostante tutto, a giocare e a imparare cose nuove, la voglia di fare, il desiderio di spendersi per i ragazzi.<br />Ho avuto l’onore di essere accolta da uno straordinario gruppo di educatori: mi hanno incoraggiata, spronata, sostenuta e “protetta” sin dal primo giorno. Osservare il loro modo di educare e la loro capacità di superare i momenti critici, ha fatto maturare in me la voglia di mettermi in gioco. <br />Grazie. Tutto questo mi ha reso una persona migliore, forse avrei potuto fare di più, ma ho vissuto tanti momenti speciali e ho cercato, nel mio piccolo, di insegnare come si debba fare il bene e detestare il male. <br />Secondo Don Bosco “l’educazione è cosa di cuore”. Educare è volere il vero bene del giovane e il primo passo è guadagnare il suo cuore.</p></blockquote>



<p>“Chi sa di essere amato, ama; e chi è amato ottiene tutto,
specialmente dai giovani.” </p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>Al Sogno tutti i ragazzi hanno bisogno di sentirsi amati, le piccolissime attenzioni a cui non badiamo nella quotidianità, sono per loro importanti dimostrazioni. L’importante è esserci, in ogni momento della giornata. </p><p>Grazie per quest’anno trascorso insieme.</p></blockquote>



<p>Operatrice volontaria SCU comunità alloggio &#8220;Il Sogno&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/amare-e-sentirsi-amati-un-anno-di-esperienze-scu-2019-20/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Finalmente una casa per te &#8211; Testimonianze di operatori volontari SCU 2019/20</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/finalmente-una-casa-per-te-testimonianze-di-operatori-volontari-scu-2019-20/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/finalmente-una-casa-per-te-testimonianze-di-operatori-volontari-scu-2019-20/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jan 2021 10:16:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<category><![CDATA[Volontariato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4545</guid>

					<description><![CDATA[Per molti il 2020 è stato l&#8217;anno terribile della pandemia. Per noi è stato l&#8217;anno del Servizio Civile Universale. Abbiamo iniziato con il botto, gruppo di fuoco, ritardatario alle riunioni di formazione generale, rumoroso e un po&#8217; indisciplinato. Ad oggi ridiamo insieme pensando al giorno delle selezioni al Don Bosco a Napoli, nessuno di noi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-medium-font-size">Per molti il 2020 è stato l&#8217;anno terribile della pandemia. Per noi è stato l&#8217;anno del <strong>S</strong>ervizio <strong>C</strong>ivile <strong>U</strong>niversale.</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/ft16-2.jpg" alt="" data-id="4555" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4555#main" class="wp-image-4555"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-14-at-21.21.16-1-1024x768.jpeg" alt="" data-id="4556" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4556#main" class="wp-image-4556"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-16-at-10.47.20-1-768x1024.jpeg" alt="" data-id="4557" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4557#main" class="wp-image-4557"/></figure></li></ul>



<p> Abbiamo iniziato con il botto, gruppo di fuoco, ritardatario alle riunioni di formazione generale, rumoroso e un po&#8217; indisciplinato. Ad oggi ridiamo insieme pensando al giorno delle selezioni al Don Bosco a Napoli, nessuno di noi sapeva che sarebbe stata una predizione. Quel gruppo compatto, sempre sorridente e un po&#8217; folle, ieri ha terminato il suo percorso come SCU ma non smetterà mai di esserlo perché questa esperienza ti <strong>segna</strong> ma soprattutto ti <strong>insegna</strong>:</p>



<p>Impari il lavoro, i ruoli, il rispetto di turni e regole, perché sei fondamentale, in quel momento, per fare quella commissione, per qualcuno che da solo non potrebbe. Così indirettamente impari il senso di <strong>responsabilità</strong>.</p>



<p>Impari che ci sono realtà diverse dalla tua, che sei fortunato, che devi essere grato e puoi farlo aiutando l&#8217;altro. Così impari ad apprezzare e a dare <strong>valore ciò che hai</strong>.</p>



<p>Impari che, in tempo di Covid, dietro al lavoro dei salesiani c&#8217;è un lavoro continuo, un via vai di solidarietà, raccolte alimentari, distribuzione di medicinali, formazione, un lavoro che non si ferma nemmeno per una pandemia. Così impari il <strong>sacrificio </strong>e conosci vicoli e palazzi fatiscenti dove porti un piccolo aiuto in <strong>contesti di miseria </strong>che nemmeno immaginavi presenti nella tua Città.</p>



<p>Impari che dietro ogni ragazzo della casa famiglia c&#8217;è tanto tanto dolore, così non ti importa più sapere cosa è giusto o meritato,&nbsp; capisci che il dolore, in ogni sua forma è dolore, e pertanto va rispettato. Così impari ad <strong>ascoltare e a non giudicare</strong>. </p>



<p>Impari che dietro al buon funzionamento lavorativo ci sono tanti errori e che il cambiamento avviene a piccoli passi, con l&#8217;aiuto di tutti e accogliendo le varie proposte. Così impari ad <strong>aspettare</strong>. </p>



<p>Impari che anche il ragazzo più difficile e diffidente ha bisogno di amore e di qualcuno che creda in lui. Così impari la <strong>gentilezza</strong>. </p>



<p>Impari che se non hai una famiglia puoi creartela o che se ne hai una lontana, puoi averne un&#8217;altra vicina. Così impari a creare la tua felicità e a <strong>realizzare i tuoi sogni</strong>. </p>



<p>Impari a relazionarti con persone e ragazzi molto diverse da te, alcune più affini, altre meno, impari a conoscerli e a farti conoscere per quel che sei.&nbsp; Così dopo un anno impari la <strong>tolleranza e il rispetto</strong>. </p>



<p>Infondo è così che il servizio civile ci segna e insegna, attraverso l&#8217;esperienza diretta, per renderci un po&#8217; più pronti per affrontare il futuro consapevoli che tornando qui ci sarà: &#8220;<strong>finalmente una casa per te</strong>&#8220;.</p>



<p>Gli operatori volontari servizio civile case famiglia di Torre Annunzia (NA)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/finalmente-una-casa-per-te-testimonianze-di-operatori-volontari-scu-2019-20/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>“Dietro una maschera&#8221; &#8211; Comunità alloggio &#8220;il Sogno&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/dietro-una-maschera-comunita-alloggio-il-sogno/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/dietro-una-maschera-comunita-alloggio-il-sogno/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 10:03:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Il Sogno"]]></category>
		<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4165</guid>

					<description><![CDATA[A tutti noi verrebbe da pensare di essere nell’era dell’innovazione, della super tecnologia, dell’evoluzione e in effetti, è cosi, ma d’un tratto, in un battito di ciglia, questo mondo in evoluzione s’è fermato.Ci siamo ritrovati tutti in una quarantena forzata a causa di una pandemia globale. Tutti fermi in un limbo. Black out totale. Sono [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A tutti noi verrebbe da pensare di essere nell’era dell’innovazione, della super tecnologia, dell’evoluzione e in effetti, è cosi, ma d’un tratto, in un battito di ciglia, questo mondo in evoluzione s’è fermato.<br />Ci siamo ritrovati tutti in una quarantena forzata a causa di una pandemia globale. Tutti fermi in un limbo. Black out totale.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/06/san-gennaro.-1.jpg" alt="" class="wp-image-4170"/></figure>



<p>Sono una volontaria del Servizio Civile Nazionale e in quanto tale lavoro presso una comunità d’accoglienza dei Salesiani di Don Bosco che ospita minori a rischio.<br />A Gennaio ha inizio quest’esperienza unica e speciale, ma di lì a poco, a distanza di un mese e mezzo verrà interrotta, così come tante altre attività nel nostro paese e altrove.<br />La quarantena è stata dura per noi tutti, ma sono fermamente convinta che per i nostri ragazzi, ospiti in “casa famiglia”, è stata molto più dura. Nuovamente isolati dal mondo esterno, quel mondo di cui, come tutti noi, hanno estremamente bisogno, per poter confrontarsi, per osservare, per rimettersi in gioco. Detto ciò, il 3 maggio fu finalmente dichiarato terminato il periodo di emergenza nazionale.<br />Si torna a lavoro. Si torna in comunità. Si torna dai ragazzi!<br />[…]<br />A distanza di alcuni giorni dalla ripresa iniziammo, insieme agli operatori, ad organizzare delle uscite&#8230; E cosi fu.<br />Riprendere la “normalità” fu davvero emozionante, in parte preoccupante, lo ammetto, data la situazione generale e le misure di sicurezza che, come tutti, avremmo dovuto adottare anche all’esterno, ma i ragazzi erano contenti!<br />Alle prime uscite da uno di loro mi fu detto che avrebbe indossato anche il casco se ce ne fosse stato bisogno purché si potesse finalmente riprendere a passeggiare un pò!<br /> Ma questo, avvenne il primo giorno.<br /> […]<br />Giugno 2020.<br />I ragazzi iniziano a risentire delle misure di sicurezza, indubbiamente giustissime, ma sempre e comunque delle restrizioni.<br />Si passeggia, si sta in giro, ma non mi piace ciò che vedo. I ragazzi ascoltano ciò che gli viene detto, indossano la mascherine, li vedo camminare tra la<br /> gente, ma non vedo i loro volti, le loro espressioni, i loro sorrisi.<br /> Passeggiamo per Via Caracciolo ma non sentiamo il profumo del mare. Fermarsi a prendere un caffè, rigorosamente d’asporto, o un gelato è un vero sollievo…<br />Ci ritagliamo un angolino e respiriamo!<br />In giro si iniziano a vedere mascherine d’ogni tipo, e così, anche i nostri ragazzi come i loro coetanei sono alla ricerca di una mascherina più carina, magari che sia di qualche brand alla moda e questo, darebbe loro la sensazione di indossare un indumento nuovo da sfoggiare, probabilmente un modo come un’altro per “mascherare” un imbarazzo a cui, dei ragazzi appena adolescenti difficilmente s’abituano, ma in fondo nulla cambia, e lo avvertono anche loro.<br />Spesso s’arrabbiano, vorrebbero toglierla questa mascherina, ed io sto lì a spiegargli che non si può, tante e tante volte, ma in tutta sincerità gli direi:<br /> “Cari miei ragazzi avete ragione! Non si respira! Non ci si vede in volto! Non ci sente quando si parla! E se potessi la toglierei anch’io!”<br />Vengono momenti in cui la razionalità e il buon senso schiacciano un pisolino e a quel punto vorrei tanto poter dire loro:<br />”Levate ste’mascherine, parlate, urlate, correte, fate nuove amicizie, divertitevi, sentitevi liberi di essere!”.<br />Sono ragazzi, Anime Innocenti, sempre, non hanno bisogno di indossare nuove “maschere”, non hanno bisogno di nascondersi, ma semplicemente di riaffacciarsi alla Vita.<br />Con l’auspicio che tutto questo passi in fretta, per l’Umanità intera.<br /> <br />Con affetto, Sara.<br /></p>



<p>Sara &#8211; Operatrice volontaria Servizio Civile Universale Comunità alloggio &#8220;Il Sogno&#8221; di Napoli</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/dietro-una-maschera-comunita-alloggio-il-sogno/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lockdown! Ma qui, in casa famiglia, no.</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ricordi-in-quarantena-servizio-civile-universale/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ricordi-in-quarantena-servizio-civile-universale/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 May 2020 10:27:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3889</guid>

					<description><![CDATA[Ricordi di quarantena alla comunità per minori &#8220;Peppino Brancati&#8221; &#8211; Salesiani Torre Annunziata Attività sospese, incontri sospesi, emozioni attive&#8230;.Tutto ormai si è congelato, la ripresa sembra difficile. Le nostre abitudini sono cambiate, i nostri programmi anche, ma questo non ci abbatte. Siamo sempre qui, noi del Servizio Civile Universale. In questi giorni difficili ho riflettuto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="wp-block-heading">Ricordi di quarantena alla comunità per minori &#8220;Peppino Brancati&#8221; &#8211; Salesiani Torre Annunziata</h4>



<p>Attività sospese, incontri sospesi, emozioni attive&#8230;.Tutto ormai si è congelato, la ripresa sembra difficile. Le nostre abitudini sono cambiate, i nostri programmi anche, ma questo non ci abbatte. Siamo sempre qui, noi del Servizio Civile Universale.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/05/come-scrivere-una-cover-letter-vincente-768x400-1.jpg" alt="" class="wp-image-4130"/></figure>



<p>In questi giorni difficili ho riflettuto molto su quello che abbiamo costruito con i ragazzi . Non mancano i flashback, i ricordi belli e quelli brutti, ogni minimo istante vissuto insieme. Ho avuto modo di sperimentare la loro crescita, di conoscere la loro storia, di vivere il loro cambiamento, ero appena all&#8217;inizio, ma già avevo appreso tanto.</p>



<p>Ricordo ancora il mio primo giorno, quando mi
catapultai in questa splendida realtà:</p>



<p><strong>Primo giorno</strong></p>



<p>E&#8217; stato un impatto esplosivo di emozioni. Alcuni erano curiosi, altri molto schivi.<br />Tra questi non posso mai dimenticare , un ragazzino di appena quindici anni, giunto qui in comunità per aver commesso più di un atto illecito.<br /><em>&#8211; E non mi stare sempre vicino! &#8211;  </em>Mi sbraitò contro.<br /> Con l&#8217;aria di chi non voleva nè parlare, nè considerarti. Con un tono e uno sguardo che esprimevano rabbia, ma anche tanta&#8230;anzi, enorme tristezza.<br />Non potei nemmeno rispondere che già si era allontanato, lasciandomi interdetto.<br />Ecco come è andato il mio primo giorno. Non c&#8217;era comunicazione e il ragazzo sembrava sempre più ribelle e scontroso verso tutti. <br />Allora rimanevo li, a osservarlo. Poco a poco cercavo un minimo contatto, anche solo per seguirlo nelle attività che doveva svolgere: Intrattenimenti, doveri, regole. </p>



<p><strong>Qualche settimana dopo…</strong></p>



<p><em>-Paolo, ti ricordo che oggi dobbiamo riordinare la stanza- </em>Gli spiegai con molta calma.<br /><em>&#8211; Ma chi vuole farlo? chi me lo fa fare? fallo tu, non ho voglia!- </em>Ribattè con il suo solito tono quasi intimidatorio, andandosene via. <br />Era inutile pensai, non potrà mai cambiare, nemmeno in queste piccole cose. Come può un ragazzo del genere cambiare vita? Mi chiesi. <br />Ogni giorno era sempre uno scontro tra entrambi su chi la spuntava, tutti i tentativi sembravano vani. <br /><em>-Tu non sai nulla di me! Non conosci niente di quello che vivo, chi sei tu per dirmi cosa devo o non devo fare?- </em><br />Mi urlò contro, come sempre. <br />Gli chiesi allora di parlarne, di aprirsi, di sfogarsi con me, io ero li per questo, per tentare di seguirlo e guidarlo.<br />Lui mi guardò per un attimo e poi, se ne andò via, nella sua stanza.</p>



<p><strong>Un mese dopo il mio primo giorno</strong></p>



<p>Dopo l&#8217;ultimo batibecco affrontato, quasi non ci confrontavamo più. Ma ad un tratto il ragazzino venne vicino a me e iniziò a parlarmi per la prima volta con un tono stranamente cauto e pacato.<br /><em>-Vuoi conoscere la mia storia&#8230;?</em><br />Molto brevemente mi spiegò tutto ciò che avverte, tutto il dolore e la confusione che prova. Avvertii nei suoi occhi una richiesta di aiuto, aveva semplicemente voglia di sfogarsi e forse, non avevo capito nulla di tutto ciò che aveva per la testa.<br />Dopo qualche secondo di silenzio, lo fissai e gli dissi che forse aveva ragione, non ero nessuno io per dirgli cosa doveva o non doveva fare. Ma lo facevo semplicemente per dargli una mano, per fargli capire che dalle piccole cose, che siano riordinare la stanza; fare i compiti; rispettare tutte le regole; si può cambiare.<br />Il ragazzino mi guardò, annuì e senza aggiungere altro mi salutò.</p>



<p><strong>Un giorno &#8220;qualunque&#8221;</strong></p>



<p>Un semplice lunedì mattina,&nbsp; intento nel seguire le attività dei ragazzi, si avvicina Paolo e mi dice:<br /><em>&#8211; Claudio! ti sei dimenticato che dobbiamo riordinare la mia stanza, posso andare?-&nbsp; </em><br />Guardo l&#8217;orologio, me ne ero proprio dimenticato. Mi lascio sfuggire un sorrisetto sotto i baffi, contento che sia stato il ragazzo a ricordarmelo e gli rispondo:<br /><em>&#8211;&nbsp; Avanti, facciamolo insieme. </em><br />Gli occhi di quel ragazzo esprimevano convinzione nei propri mezzi, redenzione, voglia di riscatto. <br />Era un giorno qualunque, ma per me ha significato molto, stavo imparando a conoscerlo meglio, stava cambiando. </p>



<p><strong>Inizio quarantena</strong></p>



<p>Arriva la notizia che ormai ha bloccato tutto il mondo.<br />Ed è qui che tutto si è fermato. Tutto quello che stavamo costruendo assieme, non solo con Paolo, si è congelato. Siamo rimasti a casa, in attesa di poter tornare più forti, di tornare a sorridere insieme, di poterci riabbracciare nuovamente.</p>



<p><strong>Oggi </strong></p>



<p>Manca davvero poco. <br />Ritornerà tutto alla normalità e potremmo tornare a crescere, insieme. </p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/05/x-3.png" alt="" class="wp-image-4132"/><figcaption> <br /> <br /><em>Claudio, giovane del Servizio Civile  , Progetto “Finalmente una casa per te” &#8211; Salesiani TORRE ANNUNZIATA </em> </figcaption></figure>



<p><em>Claudio, giovane del Servizio Civile  , Progetto “Finalmente una casa per te” &#8211; Salesiani TORRE ANNUNZIATA </em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ricordi-in-quarantena-servizio-civile-universale/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torre Annunziata Servizio civile &#8211; Esperienze indelibili</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-servizio-civile-esperienze-indelibili/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-servizio-civile-esperienze-indelibili/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 10:19:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3450</guid>

					<description><![CDATA[Prima di salutare questo caloroso mese di Agosto, sono qui a scrivere poche righe per ricordare i momenti vissuti durante il mio soggiorno estivo… una vera e propria vacanza! “Quando uno parte per un viaggio non sa mai cosa potrebbe accadere, mille dubbi e perplessità ti assalgono, ma nel momento in cui ho messo piede [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Prima di salutare questo caloroso mese di Agosto, sono qui a
scrivere poche righe per ricordare i momenti vissuti durante il mio soggiorno
estivo… una vera e propria vacanza! </p>



<p>“Quando uno parte per un viaggio non sa mai cosa potrebbe accadere, mille dubbi e perplessità ti assalgono, ma nel momento in cui ho messo piede in quella casetta di campagna tutto è cambiato…” </p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/08/pf_1567245181-1024x817.jpg" alt="" class="wp-image-3451"/></figure>



<p>Riabbracciare i ragazzi, come se non li vedessi da chissà quanto tempo è stata una grande gioia e da lì è cominciata la nostra vacanza, tra un tuffo e l’altro ci siamo divertiti a fare le foto sott’acqua, perché credo che la cosa più vera che si possa fare con loro sono proprio i piccoli gesti, quelli veri, che non ti aspetti, anche una semplice linguaccia può cambiare la loro giornata. Tra risate, divertimento e tanto altro si sono riaccese anche nuove relazioni perché seppur stia lavorando da 8 mesi con loro, con alcuni non avevo ancora avuto l’occasione di istaurare un buon rapporto, cosa che invece &#8220;magicamente&#8221; è accaduto in questi 6 giorni. </p>



<figure class="wp-block-image is-resized"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/08/il-mio_collage-1.jpg" alt="" class="wp-image-3459" width="708" height="536"/></figure>



<p>Vedere i ragazzi sotto una nuova luce, più tranquilli e rilassati mi ha aiutato tantissimo a “mollare la presa” e godermi il viaggio…dal primo giorno abbiamo trascorso momenti piacevoli, uno tra questi si è verificato dopo la Messa all’aperto nel castello dell&#8217;Abate, in cui sulla terrazza abbiamo potuto ammirare un tramonto meraviglioso che illuminava tutta Castellabate di rosso e arancio, in quel momento gli occhi di tutti brillavano e in quell&#8217;istante ho capito che questi ragazzi hanno bisogno soprattutto di guardare la meraviglia del creato per capire che c&#8217;è qualcosa di meraviglioso, gratis e soprattutto unico al di fuori del loro mondo. Le giornate sono trascorse piacevolmente anche grazie alla presenza dei genitori di Don Antonio che ci hanno accolto con tanto amore e dell’operatore col quale abbiamo condiviso anche il giorno del compleanno, altro momento in cui abbiamo potuto respirare un clima di allegria e spensieratezza.&nbsp; Insieme siamo stati un’ottima squadra! </p>



<p>Il ricorso più bello che mi porto con me è stato quando i
ragazzi mi hanno chiesto se fossi stata bene quei 6 giorni con loro, cosa che
forse avrei dovuto chiedere io a loro… a questa domanda ho risposto: “sono stata
benissimo, ero a casa”.&nbsp; Questa per me è
stata una vacanza unica e a tratti rilassante in cui ho potuto godere della
compagnia dei ragazzi al di fuori della comunità e conoscerli ancor di più,
avendo la possibilità di accompagnarli ulteriormente in un piccolo tratto della
loro vita e farli entrare ancor di più nel mio cuore. </p>



<p> Chiara Laureano, Operatrice volontaria Servizio Civile Universale progetto “Dove c’è cuore c’è famiglia” </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-servizio-civile-esperienze-indelibili/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torre Annunziata &#8211; Servizio Civile si racconta</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-servizio-civile-si-racconta/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-servizio-civile-si-racconta/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 10:35:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3427</guid>

					<description><![CDATA[Anche quest’estate i ragazzi delle Comunità Alloggio “Mamma Matilde” e “Peppino Brancati” dei salesiani di Torre Annunziata, hanno trascorso tre settimane di vacanza nella ridente città di San Marco di Castellabate, in provincia di Salerno. Nel mese di Agosto, in qualità di Operatrice del Servizio Civile Universale, per una settimana ho affiancato gli educatori delle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Anche quest’estate i ragazzi delle Comunità Alloggio “Mamma Matilde” e “Peppino Brancati” dei salesiani di Torre Annunziata, hanno trascorso tre settimane di vacanza nella ridente città di San Marco di Castellabate, in provincia di Salerno.</em></p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/08/WhatsApp-Image-2019-08-24-at-12.00.21-1-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-3440"/></figure>



<p>Nel mese di Agosto, in qualità di Operatrice del Servizio Civile Universale, per una settimana ho affiancato gli educatori delle Comunità Alloggio di Torre Annunziata , sostenendoli nella cura dei ragazzi, dell’organizzazione della casa, della spesa, dei pasti: insomma in tutte quelle mansioni che comporta una grande famiglia quando va in vacanza! </p>



<p><strong><em>Questa per me si è rivelata un’esperienza unica, un’occasione di arricchimento personale e di approfondimento della conoscenza dei ragazzi che ho seguito ed aiutato durante l&#8217;anno .</em></strong> Lì, in mare aperto, tutti tornavano autenticamente alla loro dimensione naturale, ovvero a quella di adolescenti, divertiti e divertenti e persino i più timidi ed introversi si facevano sentire tra un tuffo e una nuotata! In un’atmosfera positiva e rilassante, che annullava le differenze fra i loro temperamenti e i propri vissuti personali, ho avuto la fortuna di diventare <em>punto di riferimento</em> per le loro necessità, non solo pratiche ma anche emotive. E sottolineo fortuna, poiché credo che alla luce della mia più o meno giovane età, io abbia ancora molto da imparare dalle loro storie di vita, dalle difficoltà e incidenti di percorso che precocemente li ha messi in gioco in un mondo governato dalle” regole degli adulti”. Per questo motivo è stato bello partecipare della loro spensieratezza, nel mare che annulla tutte le differenze e che ci rende tutti un po&#8217; <em>bambini</em>. </p>



<p>Da questa esperienza inoltre ho tratto ispirazione dal lavoro
compiuto dagli educatori, che con questi ragazzi <strong>CI METTONO IL CUORE</strong> e
che con impegno e dedizione compiono ogni giorno un lavoro che, secondo la mia
opinione, <em>non è per tutti</em>. Con loro ho fatto gioco di squadra, come una
sorta di macchina dove ogni ingranaggio è davvero indispensabile!</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/08/WhatsApp-Image-2019-08-22-at-11.35.03-1-1-1015x1024.jpeg" alt="" data-id="3433" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3433#main" class="wp-image-3433"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/08/WhatsApp-Image-2019-08-22-at-11.35.02-1-1024x768.jpeg" alt="" data-id="3434" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3434#main" class="wp-image-3434"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/08/WhatsApp-Image-2019-08-22-at-11.35.03-2-1024x760.jpeg" alt="" data-id="3435" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3435#main" class="wp-image-3435"/></figure></li></ul>



<p>In un posto chiamato San Marco, durante una sera d’agosto ho
anche compiuto i miei 28 anni, in compagnia di una grande famiglia un po&#8217;
strampalata ma che affettuosamente intonava un “tanti auguri a te” attorno ad
una torta al cioccolato… <em>e credo proprio che questo bellissimo ricordo lo
porterò per sempre con me</em>!</p>



<p>Martina Federico, Operatrice volontaria Servizio Civile Universale progetto &#8220;Dove c’è cuore c’è famiglia&#8221;  .</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-servizio-civile-si-racconta/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
