<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>salesiani &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/salesiani/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 08:00:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Servizio Civile con i Salesiani: è partito il bando di &#8220;Garanzia Giovani&#8221;, tutte le info</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-con-i-salesiani-e-partito-il-bando-di-garanzia-giovani-tutte-le-info/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-con-i-salesiani-e-partito-il-bando-di-garanzia-giovani-tutte-le-info/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2016 08:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[garanzia giovani]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=883</guid>

					<description><![CDATA[E’ da poco uscito il bando straordinario di Garanzia Giovani per la Campania. Il bando scade l’8 febbraio 2016 alle ore 14:00, termine ultimo per la raccolta delle domande. Possono partecipare: i giovani che, alla data di presentazione della domanda, abbiano compiuto il diciottesimo e non superato il ventottesimo anno di età (29 anni non [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2016/01/servizio-civile.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-887 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2016/01/servizio-civile-300x225.jpg" alt="servizio-civile" width="300" height="225" /></a>E’ da poco uscito il<strong> bando straordinario di Garanzia Giovani</strong> per la <strong>Campania</strong>.</p>
<p>Il bando scade <strong>l’8 febbraio 2016 alle ore 14:00,</strong> termine ultimo per la raccolta delle domande.</p>
<p><strong>Possono partecipare:</strong> i giovani che, alla data di presentazione della domanda, abbiano compiuto il diciottesimo e non superato il ventottesimo anno di età (29 anni non compiuti), in possesso dei seguenti requisiti:</p>
<p><em>&#8211; essere regolarmente residenti in Italia;</em></p>
<p><em>-essere iscritti al PON IOG (da effettuarsi sul sito internet (<a href="http://www.garanziagiovani.gov.it/Pagine/default.aspx">www.garanziagiovani.gov.it</a>) ed aver firmato il Patto di Servizio con il CPI e/o Servizio competente (questa è una novità rispetto all’ultimo bando di Garanzia Giovani dove bastava solo l’iscrizione al PON IOG).</em></p>
<p>I progetti attivi con i Salesiani a Torre Annunziata, Napoli e Caserta sono:</p>
<p><a href="http://www.salesianiperilsociale.it/portal/wp-content/uploads/2016/01/Accolti-e-accompagnati_scheda-sintetica.pdf">&#8220;Accolti e accompagnati&#8221;,</a> che coinvolge le case famiglia delle sedi interessate;</p>
<p><a href="http://www.salesianiperilsociale.it/portal/wp-content/uploads/2016/01/Strada-facendo_scheda-sintetica.pdf">&#8220;Strada facendo&#8221;,</a> che invece riguarda gli oratori (ed è attivo solo a Torre Annunziata).</p>
<p>La partenza dei volontari sarà presumibilmente tra aprile e maggio.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-con-i-salesiani-e-partito-il-bando-di-garanzia-giovani-tutte-le-info/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vivi il 2016 a Piccoli Passi: ecco il nostro calendario!</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/vivi-il-2016-a-piccoli-passi-ecco-il-nostro-calendario/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/vivi-il-2016-a-piccoli-passi-ecco-il-nostro-calendario/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 14:00:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Photogallery]]></category>
		<category><![CDATA[2015-2016]]></category>
		<category><![CDATA[calendario]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=731</guid>

					<description><![CDATA[Anche quest&#8217;anno la Piccoli Passi Grandi Sogni ha dato vita al suo personale e speciale Calendario, che vede protagonisti i ragazzi e tutti coloro che compongono e animano le nostre Comunità. Le foto presenti sono scatti di vita quotidiana condivisa nel corso degli ultimi mesi. Immagini di cuore che entrano nel cuore&#8230;per un 2016 in nostra [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/11/calendario.jpg"><img decoding="async" class=" size-medium wp-image-735 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/11/calendario-210x300.jpg" alt="calendario" width="210" height="300" /></a>Anche quest&#8217;anno la <em><strong>Piccoli Passi Grandi Sogni</strong></em> ha dato vita al suo personale e speciale <strong>Calendario</strong>, che vede protagonisti i ragazzi e tutti coloro che compongono e animano le nostre Comunità. Le foto presenti sono scatti di vita quotidiana condivisa nel corso degli ultimi mesi. Immagini di cuore che entrano nel cuore&#8230;per un <strong>2016</strong> in nostra compagnia!</p>
<p style="text-align: left"><strong><a style="color: #ff0000" href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/11/APS_Claendario_A3_bozza-1.pdf">SFOGLIA IL CALENDARIO!</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/vivi-il-2016-a-piccoli-passi-ecco-il-nostro-calendario/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità 16 AGOSTO: resoconto e foto dell&#8217;inaugurazione</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-16-agosto-resoconto-e-foto-dellinaugurazione/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-16-agosto-resoconto-e-foto-dellinaugurazione/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Oct 2015 07:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Photogallery]]></category>
		<category><![CDATA[bari]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[redentore bari]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=666</guid>

					<description><![CDATA[Il 19 ottobre 2015 l’Ispettoria meridionale ha chiuso ufficialmente il Bicentenario della nascita di Don Bosco. Due sono stai i momenti salienti di questa intensa giornata: l’inaugurazione della Comunita’ educativa “16 Agosto” all’istituto Redentore di Bari (gestita dalla Piccoli Passi Grandi Sogni) e lo spettacolo “ E’ ora di oratorio. Come voleva Don Bosco” messo in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Il 19 ottobre 2015 l’Ispettoria meridionale ha chiuso ufficialmente il Bicentenario della nascita di Don Bosco. Due sono stai i momenti salienti di questa intensa giornata: l’inaugurazione della Comunita’ educativa <strong>“16 Agosto”</strong> all’istituto Redentore di Bari (gestita dalla Piccoli Passi Grandi Sogni) e lo spettacolo<em> “ E’ ora di oratorio. Come voleva Don Bosco”</em> messo in scena dai ragazzi del movimento giovanile salesiano al Tetro Petruzzelli. Tutto è stato reso ancor più suggestivo dalla presenza del X successore di Don Bosco <strong>Don Angel Fernandez Artime</strong>. Al grande evento presente la Piccoli Passi Grandi Sogni con i suoi operatori e alcuni dei ragazzi accolti nelle nostre comunità, per far conoscere e vivere insieme con fraternità il carisma di Don Bosco. Una giornata importante durante la quale abbiamo voluto omaggiare il nome di Don Bosco, rinnovare la nostra fede e la nostra passione educativa. Proprio perchè in quest&#8217;anno del bicentenario i Salesiani si son chiesti <em>“cosa farebbe Don Bosco oggi”,</em> la Piccoli Passi Grandi Sogni ha voluto rispondere concretamente, con una casa che accoglierà immigrati minorenni, rimanendo così fedele a Don Bosco, al suo sogno di essere al fianco degli ultimi e al suo pensiero che per ogni ragazzo ogni aiuto sarebbe stato inutile se non gli si poteva offrire una casa. E la 16 Agosto è <strong>il simbolo</strong> di quella casa che accoglie di cui lui parlava e che darà una possibilità di rinascita ai minori migranti che approderanno nei porti baresi e non. E infatti, tre anni fa proprio sulle spiagge di Bari arrivava un ragazzo dal Bangladesh, accolto ,poi, in una delle nostre comunità per minori, che diventato maggiorenne presterà servizio come operatore nella nuova casa per migranti minori. Emozionante il suo racconto durante l&#8217;inaugurazione, storia che ha colpito tutti i presenti, tanto che il rettor maggiore questa mattina nell&#8217;augurare il buongiorno sulla sua pagina <em>Facebook</em> lo ha ricordato come uno dei momenti più belli della giornata del 19 ottobre, dedicando un suo pensiero sulla Comunità 16 agosto e cosa essa simboleggi<em>a: ”È stato proprio così. Semplice&#8230;È stata una risposta concreta a questa situazione di emergenza tanto drammatica. E una cosa bella di ieri è stata che uno dei giovani che sarà educatore dei minori che abbiamo già è un giovane del Bangladesh che abbiamo accolto tre anni fa quando ancora era minorenne. È arrivato da noi dopo aver girovagato per mesi, continuando a studiare allo stesso tempo. Ieri, in questo momento della sera, durante la benedizioneinaugurazione della casa ho sentito realmente che si stava realizzando ciò che Don Bosco ha fatto insieme a Mamma Margherita accogliendo i primi ragazzi. Il nome della casa &#8220;16 agosto&#8221;&#8230;festa della nascita di Don Bosco e omaggio a lui in questo Bicentenario della sua nascita. Che Don Bosco continui a infondere in tutti noi membri della sua Famiglia Salesiana la capacità di stare a fianco di coloro che più hanno bisogno di noi.</em> <strong>Con affetto. Ángel. R.M</strong></p>
<p>Tutto questo è motivo di soddisfazione per l&#8217;associazione che con impegno e tanto lavoro cerca quotidianamente di essere fedele sempre al carisma salesiano di Don Bosco. Questo il nostro festeggiamento a conclusione del Bicentenario.</p>
<p><strong>Alessandra Palomba</strong></p>
<p>Ecco alcune delle foto dell&#8217;inaugurazione a Bari. <a href="http://redentorebari.donboscoalsud.it/photogallery/page/0/Inaugurazione_comunita_16_Agosto.aspx">Qui</a>, invece, tutte le altre immagini, sempre a cura di Redentore Bari.</p>
<p>[gmedia id=39]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-16-agosto-resoconto-e-foto-dellinaugurazione/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Servizio Civile Nazionale, al via i nuovi progetti della Federazione SCS/CNOS</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-nazionale-al-via-i-nuovi-progetti-della-federazione-scscnos/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-nazionale-al-via-i-nuovi-progetti-della-federazione-scscnos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Oct 2015 08:00:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=645</guid>

					<description><![CDATA[Nuove leve ai nastri di partenza. Hanno preso avvio, ieri, i nuovi progetti del Servizio Civile Nazionale attivi presso l’Ente “Federazione SCS/CNOS”. Dopo una prima giornata di &#8220;orientamento&#8221;, in cui sono state fornite linee guida necessarie ai volontari, è iniziato il lavoro &#8220;sul campo&#8221;. Per cui, subito full immersion nelle attività dell&#8217;oratorio e delle case famiglia. A [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/serv-civile.png"><img decoding="async" class=" size-medium wp-image-252 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/serv-civile-300x129.png" alt="serv civile" width="300" height="129" /></a>Nuove leve ai nastri di partenza. Hanno preso avvio, ieri, i nuovi progetti del Servizio Civile Nazionale attivi presso <em>l’Ente “Federazione SCS/CNOS”.</em> Dopo una prima giornata di &#8220;orientamento&#8221;, in cui sono state fornite linee guida necessarie ai volontari, è iniziato il lavoro &#8220;sul campo&#8221;. Per cui, subito <em>full immersion</em> nelle attività dell&#8217;oratorio e delle case famiglia. A tutti i ragazzi va il nostro <strong><em>&#8220;In bocca al lupo&#8221;,</em></strong> che sia un anno ricco di emozioni per i vostri giovani cuori!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-nazionale-al-via-i-nuovi-progetti-della-federazione-scscnos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dramma di un bimbo di Piano Napoli: &#8220;Non voglio fare la fine di papà lui spaccia, io voglio lavorare&#8221;</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dramma-di-un-bimbo-di-piano-napoli-non-voglio-fare-la-fine-di-papa-lui-spaccia-io-voglio-lavorare/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dramma-di-un-bimbo-di-piano-napoli-non-voglio-fare-la-fine-di-papa-lui-spaccia-io-voglio-lavorare/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Aug 2015 12:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[don antonio carbone]]></category>
		<category><![CDATA[piano napoli]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[torre annunziata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=607</guid>

					<description><![CDATA[Due mesi dopo, si fanno i conti con un progetto sulla legalità, su cui hanno puntato le maestre della scuola elementare «Giacomo Leopardi». La scuola dei quartieri difficili, dei bambini considerati a rischio. Le maestre hanno cercato di azzerare la cultura del «Piano Napoli», rione del degrado e dello spaccio per anni, facendo capire a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/08/20150805_torre_annunziata.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-608 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/08/20150805_torre_annunziata-300x104.jpg" alt="20150805_torre_annunziata" width="300" height="104" /></a>Due mesi dopo, si fanno i conti con un progetto sulla legalità, su cui hanno puntato le maestre della scuola elementare <em>«Giacomo Leopardi»</em>. La scuola dei quartieri difficili, dei bambini considerati a rischio. Le maestre hanno cercato di azzerare la cultura del <strong>«Piano Napoli»,</strong> rione del degrado e dello spaccio per anni, facendo capire a bambini tra gli 8 e i 10 anni che c’è possibilità di riscatto e di vita diversa da quella stritolata tra la vendita di droga e la galera. Le maestre hanno fatto del loro meglio, tra marzo e maggio scorsi, per tamponare i guasti di un’educazione che non c’è stata, con gli esempi di padri e madri in galera e la normalità dei genitori da vedere una volta a settimana nei parlatoi.</p>
<p>Dai temi scritti nel programma sulla legalità, è emersa tanta<strong> speranza di futuro,</strong> la voglia di non seguire le orme dei genitori in carcere per droga. Un tema, anticipato dal quotidiano «<em>Metropolis</em>», ha colpito più degli altri. Lo ha scritto un bambino, guidato come gli altri dalla maestra. Vi si legge: <em>«Voglio vivere anche nel rione, ma non voglio che papà spaccia la droga perché i soldi non ci sono. Voglio fare la persona seria, non voglio entrare e uscire da galera come papà».</em> E ancora: <em>«Io sono bravo, voglio fare il muratore, con una moglie bella come Belen»</em>. C’è il desiderio di voltare pagina, non seguire la scia che, in famiglia, ha portato in carcere i genitori. Commenta il sindaco di Torre Annunziata,<strong> Giosuè Starita:</strong> «<em>Si avverte in città un’aria nuova, nelle difficoltà di assenza di lavoro generale. Sono aumentati i collaboratori di giustizia, ci sono segnali come quello del bambino alla scuola Leopardi. Quando abbiamo sgomberato Palazzo Fienga, abbiamo avvertito tra la gente una diffusa stanchezza psicologica».</em> Il bambino che vuole rinascere è del rione «Piano Napoli».</p>
<p>Qui, tanti capi famiglia sono in carcere. Qui, lo scenario urbanistico e sociale ripete in fotocopia il già visto in tanti rioni di altre città di Napoli e provincia. «Piano Napoli», al confine tra i comuni di Torre Annunziata e Boscoreale. «Piano Napoli», come il rione Salicelle ad Afragola, il Parco Verde di Caivano, Scampia a Napoli. Periferie del degrado e dello spaccio di droga. Periferie nate dal nulla attraverso programmi di edilizia pubblica popolare, che hanno partorito sradicamenti sociali nella totale assenza di servizi attorno ai casermoni di cemento. Palazzine basse tutte uguali, verde abbandonato a se stesso, spazzatura svolazzante, parcheggi con auto di ogni tipo. Fino a tre anni fa, nei vialetti era concentrato lo spaccio dell’hascisc e della cocaina, che facevano definire il rione, con un eufemismo, la <strong>Scampia vesuviana</strong>. Erano piazze di spaccio, gestite da più famiglie, pusher dai guadagni di 400 euro più il 10 per cento a dose venduta e bambini di 6-8 anni a fare da vedette. Poi, i blitz delle forze dell’ordine, le decine di arresti e, sotto quei casermoni chiari dove si spacciava ad ogni ora del giorno e della notte, il viavai è finito.</p>
<p>Ne restano le macerie, con famiglie sventrate dagli arresti, bambini affidati a zie o nonne e alte percentuali di evasione scolastica. Ma d’estate il buio cerca il sole. I ragazzini del «Parco Napoli», che sono iscritti alla scuola elementare «Leopardi», d’estate frequentano<strong> l’Istituto Salesiano in via Margherita di Savoia</strong>. Un grande edificio, dove sono ancora presenti le targhe del tribunale civile che, fino a qualche anno fa, era ospitato in una parta del palazzo. <strong>Don Antonio Carbone</strong> vigila sulla casa famiglia, che ospita «ragazzi difficili», ma anche sul progetto Emera che regala sorrisi a circa 120 ragazzi tra i 6 e i 17 anni. Spiega don Antonio:<em> «Molti vengono anche dal rione Piano Napoli, certo. La soluzione al disagio è la socializzazione, l’educazione alla convivenza»</em>. Si gioca, si parla, ci si confronta e, poi, come è accaduto per quattro giorni a fine luglio, si riesce ad andare anche in vacanza al mare. Una quarantina di ragazzi è andata ad Ascea, il loro «diario di bordo» è un distillato di ingenuità, semplicità, voglia di purezza.</p>
<p>Vi si legge da una ragazzina: <em>«Che bello, ringrazio Dio che mi ha dato questa possibilità. Ci danno la pasta tutti i giorni, anche se con poca salsa. Sono felice»</em>. Nei loro occhi, le immagini di genitori portati via dai carabinieri nella notte; nelle loro orecchie il suono delle sirene, i fischi dei fratelli più grandi che facevano da vedetta nel rione, gli avvisi per l’arrivo delle «guardie». Dice <strong>Rino</strong>, uno degli educatori più impegnati al recupero dei ragazzi:<em> «Per loro, tutto questo è normalità. È normale avere i genitori in carcere e andarli a trovare, normale vivere con zie o nonne. Ci sono abituati e, per tanti, il mondo è Piano Napoli».</em> L’ansia di riscatto o di vita diversa ha la faccia della casualità, o della scommessa con la fortuna. Corsi per pizzaioli, qualche laboratorio di pittura, il calcio. Per tre ore e tre giorni alla settimana, il progetto, che è cofinanziato dal Comune di Torre Annunziata, è un’alternativa all’evasione scolastica, o alla strada. Nei discorsi dei ragazzi, i riferimenti al rione, le storie dei loro genitori, ma anche i dialoghi, che conoscono a memoria, della fiction «Gomorra». Sanno tutto di don Savastano, dei «perdono da andarsi a prendere». I ragazzini coniugano la fiction a qualche idolo neomelodico e al tifo per il Savoia calcio. Dice don Antonio: «<em>Si lavora in un deserto da dover rendere fertile. Secondo i dati del ministero della Giustizia, Torre Annunziata ha, in rapporto alla popolazione residente, il più alto numero di detenuti. Per anni, le crisi ha disabituato al lavoro, al sacrificio, al sudore. A questi ragazzini cerchiamo di dare esempi».</em> I parametri, per tanti, sono i guadagni facili. Vogliono dire addio al mondo di «Piano Napoli», ma con poco sforzo. Commenta don Antonio: <em>«Per questo, la scommessa è culturale. Educare ragazzini semplici, in gran parta anche ben disposti, al lavoro, al sudore, a valori che riescano a dare un senso ai sacrifici da affrontare per guadagnare in maniera lecita»</em>. (Fonte e foto: <em>IlMattino</em>)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dramma-di-un-bimbo-di-piano-napoli-non-voglio-fare-la-fine-di-papa-lui-spaccia-io-voglio-lavorare/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Estate Ragazzi, a Torre Annunziata in 900 per festeggiare Don Bosco</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/estate-ragazzi-a-torre-annunziata-in-900-per-festeggiare-don-bosco/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/estate-ragazzi-a-torre-annunziata-in-900-per-festeggiare-don-bosco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Jul 2015 07:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[campania]]></category>
		<category><![CDATA[estate ragazzi]]></category>
		<category><![CDATA[oratori]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[torre annunziata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=510</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Chi sa di essere amato, ama, e chi è amato ottiene tutto, specialmente dai giovani&#8221;. Don Bosco ne era convinto. Una vita, la sua, spesa per dare ai giovani una speranza, sempre motivato dalla certezza che essi sono fonte inesauribile di gioia e amore. Un dare-avere sin dai primi anni della sua &#8220;missione&#8221;. L&#8217;ennesima dimostrazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/07/oratori.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class=" size-medium wp-image-511 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/07/oratori-300x225.jpg" alt="oratori" width="300" height="225" /></a></p>
<p><em>&#8220;Chi sa di essere amato, ama, e chi è amato ottiene tutto, specialmente dai giovani&#8221;.</em> Don Bosco ne era convinto. Una vita, la sua, spesa per dare ai giovani una <strong>speranza</strong>, sempre motivato dalla certezza che essi sono fonte inesauribile di gioia e amore. Un dare-avere sin dai primi anni della sua &#8220;missione&#8221;. L&#8217;ennesima dimostrazione è avvenuta ieri, a Torre Annunziata, dove, in concomitanza con l&#8217;<em>Estate Ragazzi</em>, tutti gli oratori della Campania si sono riuniti per rendergli omaggio.</p>
<p>Il raduno (di circa 900 ragazzi) è stato scandito da varie tappe: prima l&#8217;accoglienza nella Basilica della Madonna della Neve, poi da lì il corteo in festa ha raggiunto l&#8217;Oratorio torrese, passando per quello delle Suore Salesiane.</p>
<p>Presente all&#8217;evento anche il sindaco <strong>Giosué Starita</strong>, che ha ricordato e sottolineato l&#8217;importanza dell&#8217;azione salesiana in un contesto difficile come quello di Torre. A seguire, la consegna della Summer Cup (vinta dall&#8217;oratorio di Salerno) e l&#8217;interpretazione degli inni dedicati a Don Bosco.</p>
<p>In chiusura, preghiera e festeggiamenti per Don Bosco, con tanto di torta e mega-candelina. Una chicca, infine, è stata rappresentata dalle <strong>magliette colorate</strong> indossate dai ragazzi: un <strong>arcobaleno</strong> di bellezza che ha oscurato il male di una città tormentata, che troppo spesso dimentica che è ancora capace di sorridere.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/estate-ragazzi-a-torre-annunziata-in-900-per-festeggiare-don-bosco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
