<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Volontariato</title>
	<atom:link href="https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/category/volontariato/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 11:59:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>Didattica a distanza. Tra limiti ed opportunità &#8211; Salesiani Torre Annunziata</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/didattica-a-distanza-tra-limiti-ed-opportunita-salesiani-torre-annunziata/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/didattica-a-distanza-tra-limiti-ed-opportunita-salesiani-torre-annunziata/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2021 11:59:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Volontariato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4568</guid>

					<description><![CDATA[Nell&#8217;ambito del progetto &#8220;Dare di più a chi ha avuto di meno&#8221; finanziato dalla fondazione con i Bambini, nel periodo compreso tra Ottobre 2020 e Gennaio 2021, si è svolta l’attività di DAD, ovvero attività di didattica a distanza, in seguito anche definita DID, termine che mette in chiaro risalto la componente integrativa della stessa. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p>Nell&#8217;ambito del progetto &#8220;Dare di più a chi ha avuto di meno&#8221; finanziato dalla fondazione con i Bambini, nel periodo compreso tra Ottobre 2020 e Gennaio 2021, si è svolta l’attività di DAD, ovvero attività di didattica a distanza, in seguito anche definita DID, termine che mette in chiaro risalto la componente integrativa della stessa.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/didattica_a_distanza_bambini_generica.png" alt="" class="wp-image-4577"/></figure>



<p>L’attività di DID si è rivolta a bambini e ragazzi appartenenti all&#8217;Istituto G. Leopardi di Torre Annunziata, che hanno così potuto usufruire di strumenti appropriati e servizi internet, che erano mancanti o carenti presso il proprio domicilio, o comunque inutilizzabili, per diverse ragioni.</p>



<p>Si tratta di minori che vivono situazioni di disagio, di
povertà materiale e famiglie che non hanno i mezzi per sostenere spese per
l’acquisto di prodotti informatici, che garantiscano loro&nbsp; la partecipazione all’attività scolastica a
distanza, resa necessaria dall’emergenza pandemica in atto, o di minori i cui
genitori, o chi se ne prende cura, non hanno disponibilità di tempo o comunque
non sono nelle condizioni necessarie atte ad assicurare la partecipazione dei
propri figli alle attività scolastiche nella modalità attualmente richiesta, in
maniera serena e continuativa, elementi questi fondamentali ai fini di un buon
rendimento scolastico e per la maturazione e un sano sviluppo dei ragazzi.</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-20-at-10.55.54-2-1024x576.jpeg" alt="" data-id="4573" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4573#main" class="wp-image-4573"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-20-at-10.55.52-1-1024x576.jpeg" alt="" data-id="4574" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4574#main" class="wp-image-4574"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-20-at-10.55.51-1-1024x576.jpeg" alt="" data-id="4575" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4575#main" class="wp-image-4575"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-20-at-10.55.54-1-1-1024x576.jpeg" alt="" data-id="4576" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4576#main" class="wp-image-4576"/></figure></li></ul>



<p>La struttura dei Salesiani di Torre Annunziata ha così accolto tutti questi ragazzi e le loro situazioni, gestendo al meglio e garantendo una buona e attenta partecipazione dei ragazzi alla didattica, fornendo loro strumenti adeguati, come tablet messi a disposizione dalla scuola, auricolari, cuffie e mediante il ricorso a figure accreditate, operatori competenti, che hanno svolto il proprio compito di sostegno all’attività, nel rispetto delle norme sanitarie vigenti e impegnandosi ad aiutare i ragazzi nella gestione delle difficoltà che sempre comporta un apprendimento a distanza, favorendo, incoraggiando ed agevolando così la partecipazione degli stessi allo svolgimento delle lezioni, nonché contrastando il fenomeno della dispersione scolastica. Questa esperienza è stata di grande arricchimento sia per i ragazzi, che hanno potuto così proseguire il proprio percorso di crescita personale e formativo e accrescere le proprie competenze, sia per gli operatori, che hanno sostenuto i ragazzi, favorendone gli apprendimenti, facendo attenzione a non sostituirsi ad essi, ma offrire loro, all’occorrenza, un valido e costante supporto, una rassicurante presenza, su cui contare nei momenti di difficoltà. Gli operatori si sono posti come guide sapienti pronte a indirizzare i ragazzi e ad interfacciarsi con gli insegnanti, per raggiungere insieme il successo formativo. </p>



<p>Gabriella Sorriso, psicologa volontaria</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/didattica-a-distanza-tra-limiti-ed-opportunita-salesiani-torre-annunziata/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Finalmente una casa per te &#8211; Testimonianze di operatori volontari SCU 2019/20</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/finalmente-una-casa-per-te-testimonianze-di-operatori-volontari-scu-2019-20/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/finalmente-una-casa-per-te-testimonianze-di-operatori-volontari-scu-2019-20/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jan 2021 10:16:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<category><![CDATA[Volontariato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4545</guid>

					<description><![CDATA[Per molti il 2020 è stato l&#8217;anno terribile della pandemia. Per noi è stato l&#8217;anno del Servizio Civile Universale. Abbiamo iniziato con il botto, gruppo di fuoco, ritardatario alle riunioni di formazione generale, rumoroso e un po&#8217; indisciplinato. Ad oggi ridiamo insieme pensando al giorno delle selezioni al Don Bosco a Napoli, nessuno di noi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-medium-font-size">Per molti il 2020 è stato l&#8217;anno terribile della pandemia. Per noi è stato l&#8217;anno del <strong>S</strong>ervizio <strong>C</strong>ivile <strong>U</strong>niversale.</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/ft16-2.jpg" alt="" data-id="4555" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4555#main" class="wp-image-4555"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-14-at-21.21.16-1-1024x768.jpeg" alt="" data-id="4556" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4556#main" class="wp-image-4556"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Image-2021-01-16-at-10.47.20-1-768x1024.jpeg" alt="" data-id="4557" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4557#main" class="wp-image-4557"/></figure></li></ul>



<p> Abbiamo iniziato con il botto, gruppo di fuoco, ritardatario alle riunioni di formazione generale, rumoroso e un po&#8217; indisciplinato. Ad oggi ridiamo insieme pensando al giorno delle selezioni al Don Bosco a Napoli, nessuno di noi sapeva che sarebbe stata una predizione. Quel gruppo compatto, sempre sorridente e un po&#8217; folle, ieri ha terminato il suo percorso come SCU ma non smetterà mai di esserlo perché questa esperienza ti <strong>segna</strong> ma soprattutto ti <strong>insegna</strong>:</p>



<p>Impari il lavoro, i ruoli, il rispetto di turni e regole, perché sei fondamentale, in quel momento, per fare quella commissione, per qualcuno che da solo non potrebbe. Così indirettamente impari il senso di <strong>responsabilità</strong>.</p>



<p>Impari che ci sono realtà diverse dalla tua, che sei fortunato, che devi essere grato e puoi farlo aiutando l&#8217;altro. Così impari ad apprezzare e a dare <strong>valore ciò che hai</strong>.</p>



<p>Impari che, in tempo di Covid, dietro al lavoro dei salesiani c&#8217;è un lavoro continuo, un via vai di solidarietà, raccolte alimentari, distribuzione di medicinali, formazione, un lavoro che non si ferma nemmeno per una pandemia. Così impari il <strong>sacrificio </strong>e conosci vicoli e palazzi fatiscenti dove porti un piccolo aiuto in <strong>contesti di miseria </strong>che nemmeno immaginavi presenti nella tua Città.</p>



<p>Impari che dietro ogni ragazzo della casa famiglia c&#8217;è tanto tanto dolore, così non ti importa più sapere cosa è giusto o meritato,&nbsp; capisci che il dolore, in ogni sua forma è dolore, e pertanto va rispettato. Così impari ad <strong>ascoltare e a non giudicare</strong>. </p>



<p>Impari che dietro al buon funzionamento lavorativo ci sono tanti errori e che il cambiamento avviene a piccoli passi, con l&#8217;aiuto di tutti e accogliendo le varie proposte. Così impari ad <strong>aspettare</strong>. </p>



<p>Impari che anche il ragazzo più difficile e diffidente ha bisogno di amore e di qualcuno che creda in lui. Così impari la <strong>gentilezza</strong>. </p>



<p>Impari che se non hai una famiglia puoi creartela o che se ne hai una lontana, puoi averne un&#8217;altra vicina. Così impari a creare la tua felicità e a <strong>realizzare i tuoi sogni</strong>. </p>



<p>Impari a relazionarti con persone e ragazzi molto diverse da te, alcune più affini, altre meno, impari a conoscerli e a farti conoscere per quel che sei.&nbsp; Così dopo un anno impari la <strong>tolleranza e il rispetto</strong>. </p>



<p>Infondo è così che il servizio civile ci segna e insegna, attraverso l&#8217;esperienza diretta, per renderci un po&#8217; più pronti per affrontare il futuro consapevoli che tornando qui ci sarà: &#8220;<strong>finalmente una casa per te</strong>&#8220;.</p>



<p>Gli operatori volontari servizio civile case famiglia di Torre Annunzia (NA)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/finalmente-una-casa-per-te-testimonianze-di-operatori-volontari-scu-2019-20/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La risposta dei salesiani all’emergenza Covid-19</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-risposta-dei-salesiani-allemergenza-covid-19/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-risposta-dei-salesiani-allemergenza-covid-19/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 17:24:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Volontariato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4412</guid>

					<description><![CDATA[Gli effetti positivi della cooperazione internazionale sono giunti fin nella nostra Casa Salesiana di Torre Annunziata, che rientra tra le sedi oggetto di aiuti da parte del Vis (Volontariato internazionale per lo sviluppo), che fino ad ottobre 2021 sarà impegnato come capofila di Salesian Solidarity with Italy: the Emergency Response to Covid-19, il progetto finanziato da UsAid (U.S. Agency [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Gli effetti positivi della cooperazione internazionale sono giunti fin nella nostra <strong>Casa Salesiana di Torre Annunziata</strong>, che rientra tra le sedi oggetto di aiuti da parte del <strong>Vis</strong> (<strong>V</strong>olontariato<strong> i</strong>nternazionale per lo <strong>s</strong>viluppo), che fino ad ottobre 2021 sarà impegnato come capofila di <strong>Salesian Solidarity with Italy: the Emergency Response to Covid-19</strong>, il progetto finanziato da UsAid (U.S. Agency for International Development), l’agenzia che gestisce il programma di assistenza economica e umanitaria degli Stati Uniti in più di 80 Paesi del mondo. Il Vis con altri<strong> </strong>enti salesiani, Salesiani per il Sociale Aps, Salesian Missions e CNOS-FAP, ha proposto un progetto che potesse rispondere alle conseguenze dell’emergenza sanitaria nel nostro Paese.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/12/Minimalista-Moda-Foto-Collage-1024x819.png" alt="" class="wp-image-4413"/></figure>



<p>L’organizzazione
non governativa salesiana è stata scelta per&nbsp;rispondere e affrontare le
conseguenze economiche, sociali ed educative della pandemia.&nbsp;Sedici le
regioni italiane interessate; 24.480 le persone che verranno raggiunte,
appartenenti&nbsp;a categorie vulnerabili; 380 le famiglie che riceveranno
aiuti alimentari. E ancora, 249mila i&nbsp;dispositivi di protezione
individuale (mascherine, gel, guanti); 7.500 i kit didattici e 470
i&nbsp;supporti informatici che saranno distribuiti.</p>



<p>“I salesiani di tutto il mondo si sono mobilitati fin da marzo per cercare di essere accanto ai più bisognosi, anche nei mesi del lockdown”, spiega<strong> Nico Lotta, </strong>presidente di Vis, e aggiunge “ci siamo uniti ad altri tre enti salesiani in un progetto che potesse rispondere alle conseguenze dell’emergenza sanitaria nel nostro Paese. Secondo il carisma di don Giovanni Bosco operiamo nella convinzione che solo attraverso l’educazione si possano promuovere i diritti, superare le disuguaglianze e combattere alla radice le cause della povertà.”<br />Per questo, ad esempio, anche nei progetti che riguardano più in generale l’ambiente o il contrasto alla migrazione irregolare, c’è sempre una componente legata alla formazione. </p>



<p>Lo spirito che anima questi
progetti è ben sintetizzato nel motto «<strong>Insieme,
per un mondo possibile</strong>» e nella spiga e nel ramoscello di ulivo nel logo
del Vis, simbolo del diritto al cibo e a un’esistenza serena per ogni bambino e
giovane sulla terra.



</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-risposta-dei-salesiani-allemergenza-covid-19/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità alloggio &#8220;Il Sogno&#8221; di Napoli &#8211; Fare volontariato: l&#8217;esperienza di Sara</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-il-sogno-fare-volontariato-lesperienza-di-sara/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-il-sogno-fare-volontariato-lesperienza-di-sara/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 09:10:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Il Sogno"]]></category>
		<category><![CDATA[Volontariato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3504</guid>

					<description><![CDATA[Sara è una nostra volontaria ed è stata per la prima volta ad unn soggiorno residenziale estivo per una settimana con i nostri ragazzi, al rientro ha scritto le sue sensazioni, emozioni, guardando all&#8217;esperienza anche in modo critico. &#8220;Lì, ad Agropoli, ospiti in una graziosa casa in collina a pochi passi dal mare, ho condiviso quest’esperienza [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h5 class="wp-block-heading"><strong>Sara è una nostra volontaria ed è stata per la prima volta ad unn soggiorno residenziale estivo per una settimana con i nostri ragazzi, al rientro ha scritto le sue sensazioni, emozioni, guardando all&#8217;esperienza anche in modo critico. </strong></h5>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/09/Giovani-volontari-terzo-settore-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-3514"/></figure>


<p>&#8220;Lì, ad Agropoli, ospiti in una graziosa casa in collina a pochi passi dal mare, ho condiviso quest’esperienza con sei dei ragazzi della casa<br />famiglia &#8220;il Sogno&#8221; di Napoli.<br />Inizialmente, nonostante sia una persona abbastanza espansiva e socievole, pensavo di incorrere in qualche difficoltà nella convivenza<br />H24 con i ragazzi in quanto ero l’unica ragazza in casa, nuova agli occhi di tutti; non sapevo cosa aspettarmi da ognuno di loro, non sapevo<br />come avrei dovuto comportarmi, cosa avrei dovuto fare e non… sono partita con cosi tanti punti interrogativi svaniti poi, di colpo, nel nulla,<br />appena dopo un paio d’ore dall&#8217;arrivo!<br />Gianluca, uno degli educatori della casa famiglia, e William, volontario del Servizio Civile Universale, sono stati fantastici, mi son da subito<br /><span style="mso-spacerun: yes;"> </span>sentita a mio agio e mi hanno fatto sentire più che a casa.<br />I ragazzi, di età compresa tra i 14 e i 18 anni, sono stati a loro volta accomodanti e rispettosi nonostante mi avessero appena conosciuta.<br />È stata, a mio avviso, un’esperienza al quanto significativa, mi ha aperto in pochi giorni, una piccola finestra su un nuovo mondo…<br />Una realtà sviluppatasi all&#8217;interno di altre realtà.<br />Una realtà fatta di storie di famiglie in difficoltà, di ragazzi che si sentono già adulti a causa delle vicissitudini che inevitabilmente devono<br />affrontare e subire sin da piccoli.<br />Una realtà fatta di errori che si sommano ad errori, di paure che si affrontano e si combattono con la convinzione di essere sempre i “più<br />forti” sprofondando cosi inconsciamente in uno stato di totale chiusura mentale verso gli altri, verso il nuovo e il diverso.<br />Osservavo quei ragazzi come fossero miei fratelli, e nel guardare i loro atteggiamenti, nell&#8217;ascoltare i loro discorsi, le loro opinioni ho ricevuto<br />ogni volta la conferma che in ognuno di loro non c’è colpa, nonostante, paradossalmente, si trovino lì, in casa famiglia, proprio perché colpevoli<br />di qualcosa.<br />È come se vivessero a modo loro in un circuito mentale chiuso, mi vien da pensare alla pista di Formula Uno…<br />È come se, secondo i loro standard, i loro canoni, non esistano vie alternative a quelle da loro vissute, come se il mondo fosse PIATTO, eppure, voglio contraddirmi ancora, vi dirò che sono immensi.<br />Ogni bambino, ogni ragazzo, ogni persona lo è, bisogna scavare, bisogna guardare oltre, bisogna cercare quello spiraglio quasi invisibile<br />e impercettibile che è dentro ognuno di loro.<br />Ho assistito a qualche episodio di rabbia sfociati in litigi, ma stranamente non mi sono mai scomposta, non ho provato stupore o<br />meraviglia.<br />Le dinamiche umane sono infinite e proviamo un pò a immaginare cosa alberga nelle teste di piccoli adolescenti che hanno avuto indubbiamente<br /><span style="mso-spacerun: yes;"> </span>percorsi di vita non proprio semplici.<br />Tutti noi tendiamo ad esternare ciò che abbiamo dentro, nel bene e nel male aggiungerei, beh, questi ragazzi nascondono con tanta di quella<br />rabbia, di quella paura, di quella sfiducia che potrebbero riempire un oceano, ed è per questo che sono sensibili al più leggero soffio di<br />vento, si rialzano e cadono alla velocità della luce.<br />Sono volubili, suscettibili, ma sensibili se tocchi il filo giusto.<br />Vogliono apparire forti, giocano di squadra, vige per loro la cultura dell’alleanza ma ciò nonostante sono lupi solitari. Sono tattici, sono furbi, allenati a pensare da chi riguardarsi e a chi avvicinarsi, frutto semplicemente di un passato precedente alla loro entrata in casa famiglia, frutto di uno stile di vita che non hanno ricercato ma che gli è stato indotto.<br />Tanto forti quanto fragili. Si era insieme ogni momento della giornata, dalla colazione alla<br />buonanotte…<br />Amano divertirsi, naturalmente, giocare, scherzare, sono generosi, gentili, spesso li osservavo durante la cena mentre uno di loro versava l’acqua a tutti gli altri noi, li ascoltavo nel dire un “grazie”o un “prego” o qualche frase del tipo: “Chi vuole del formaggio?”, “Cosa mangiamo stasera?”…Qualcuno potrebbe dire: “Cosa c’è di strano in semplici episodi come questi?”, beh forse nulla, eppure a me colpiva la genuinità e la naturalezza di quei gesti, la calma e la spensieratezza di un momento che probabilmente li rendeva liberi per qualche istante, liberi da quei fardelli che si portano dentro legati alle loro vite, ai loro ricordi, e al loro presente.<br />Era bello vederli giocare in spiaggia, passeggiare sulla riva come piccoli playboy, dividersi un caffè, agghindarsi per la sera, ascoltarli nei loro<br />racconti, parlare del più e del meno, con chi del calcio, con chi della scuola, con chi di un fratellino che verrà, con chi della fidanzatina…era bello vederli leggeri, anche se per poco, era bello ritrovare in quei momenti un’infanzia o un’adolescenza perduta.<br />Ho infine, infine per modo di dire, semplicemente per giungere ad una<br />conclusione momentanea, riscontrato che la figura dell’adulto è INDISPENSABILE.<br />Lasciando cadere ogni stereotipo, si ha sempre bisogno di qualcuno.<br />Questi ragazzi hanno bisogno di una guida, di una spalla su cui appoggiarsi così come di un volto da poter affrontare, con cui poter confrontarsi.<br />Hanno bisogno di conoscere, di evadere, non da dove sono ma da dove provengono.<br />Hanno bisogno di crescere con la consapevolezza e la fiducia che oltre ciò che hanno finora vissuto c’è un universo di opportunità, belle e<br />nuove ad attenderli.<br />Hanno bisogno di quel qualcuno che gli spiani quella strada colma di<br />ostacoli, che li accompagni per poi lasciarli liberi di essere.<br />Hanno bisogno di affetto, un mare d’affetto.<br />Hanno bisogno di crederci, parte sicuramente più difficile della storia, ma non impossibile.<br />Io ringrazio ognuno di loro, ognuno di questi ragazzi che a piccoli passi mi ha concesso di entrare nelle loro vite… ringrazio gli operatori che mi hanno donato quest’opportunità magnifica, mi sono divertita ed è stato stupendo potersi relazionare l’un l’altro, conoscersi.<br />Perché in fondo credo il segreto sia questo:<br />Prima di ogni cosa, prima di un pensiero, prima di un giudizio, prima di una parola o di un gesto, bisogna CONOSCERE, sempre, e VIVERE ciò<br />di cui si è stati fino a quel momento all’oscuro.<br />Grazie ai ragazzi della casa famiglia “Il Sogno”.<br />Grazie agli operatori Gianluca e William.<br />Grazie a tutti, e al caro S.Giovanni Bosco.&#8221;</p>
<p><!-- /wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --><!--EndFragment--></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p> </p>
<p>Sara, volontaria Casa alloggio &#8220;il Sogno&#8221; di Napoli</p>
<p> </p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-il-sogno-fare-volontariato-lesperienza-di-sara/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
