<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>servizio civile &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/servizio-civile/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 08:00:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Servizio Civile con i Salesiani: è partito il bando di &#8220;Garanzia Giovani&#8221;, tutte le info</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-con-i-salesiani-e-partito-il-bando-di-garanzia-giovani-tutte-le-info/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-con-i-salesiani-e-partito-il-bando-di-garanzia-giovani-tutte-le-info/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2016 08:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[garanzia giovani]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=883</guid>

					<description><![CDATA[E’ da poco uscito il bando straordinario di Garanzia Giovani per la Campania. Il bando scade l’8 febbraio 2016 alle ore 14:00, termine ultimo per la raccolta delle domande. Possono partecipare: i giovani che, alla data di presentazione della domanda, abbiano compiuto il diciottesimo e non superato il ventottesimo anno di età (29 anni non [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2016/01/servizio-civile.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-887 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2016/01/servizio-civile-300x225.jpg" alt="servizio-civile" width="300" height="225" /></a>E’ da poco uscito il<strong> bando straordinario di Garanzia Giovani</strong> per la <strong>Campania</strong>.</p>
<p>Il bando scade <strong>l’8 febbraio 2016 alle ore 14:00,</strong> termine ultimo per la raccolta delle domande.</p>
<p><strong>Possono partecipare:</strong> i giovani che, alla data di presentazione della domanda, abbiano compiuto il diciottesimo e non superato il ventottesimo anno di età (29 anni non compiuti), in possesso dei seguenti requisiti:</p>
<p><em>&#8211; essere regolarmente residenti in Italia;</em></p>
<p><em>-essere iscritti al PON IOG (da effettuarsi sul sito internet (<a href="http://www.garanziagiovani.gov.it/Pagine/default.aspx">www.garanziagiovani.gov.it</a>) ed aver firmato il Patto di Servizio con il CPI e/o Servizio competente (questa è una novità rispetto all’ultimo bando di Garanzia Giovani dove bastava solo l’iscrizione al PON IOG).</em></p>
<p>I progetti attivi con i Salesiani a Torre Annunziata, Napoli e Caserta sono:</p>
<p><a href="http://www.salesianiperilsociale.it/portal/wp-content/uploads/2016/01/Accolti-e-accompagnati_scheda-sintetica.pdf">&#8220;Accolti e accompagnati&#8221;,</a> che coinvolge le case famiglia delle sedi interessate;</p>
<p><a href="http://www.salesianiperilsociale.it/portal/wp-content/uploads/2016/01/Strada-facendo_scheda-sintetica.pdf">&#8220;Strada facendo&#8221;,</a> che invece riguarda gli oratori (ed è attivo solo a Torre Annunziata).</p>
<p>La partenza dei volontari sarà presumibilmente tra aprile e maggio.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-con-i-salesiani-e-partito-il-bando-di-garanzia-giovani-tutte-le-info/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>I propositi delle volontarie del SCN di Corigliano d&#8217;Otranto: “Non ci scoraggiamo”, “E’ ora di..”</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/i-propositi-delle-volontarie-del-scn-di-corigliano-dotranto-non-ci-scoraggiamo-e-ora-di/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/i-propositi-delle-volontarie-del-scn-di-corigliano-dotranto-non-ci-scoraggiamo-e-ora-di/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Dec 2015 11:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[corigliano]]></category>
		<category><![CDATA[corigliano d'otranto]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<category><![CDATA[volontarie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=761</guid>

					<description><![CDATA[Ci presentiamo.. Siamo Debora e Gabriella, le nuove volontarie del servizio civile iniziato il 5 ottobre 2015 qui a Corigliano d’Otranto. Siamo state selezionate tramite concorso ed è per noi una grande gioia ed onore svolgere il servizio nel nostro oratorio. Ci uniamo, dunque, a Gloria, volontaria già da aprile 2015; insieme svolgiamo attività di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ci presentiamo.. Siamo Debora e Gabriella,<strong> le nuove volontarie del servizio civile iniziato il 5 ottobre 2015</strong> qui a Corigliano d’Otranto. Siamo state selezionate tramite concorso ed è per noi una grande gioia ed onore svolgere il servizio nel nostro oratorio.</p>
<p>Ci uniamo, dunque, a Gloria, volontaria già da aprile 2015; insieme svolgiamo attività di affiancamento dei minori nel doposcuola, assistenza/presenza salesiana in cortile e le varie attività oratoriane formative, sportive e d’interesse.</p>
<p>Essendo i ragazzi della comunità famiglia “Domenico Savio” inseriti nel contesto oratoriano, le attività sono rivolte anche a loro; ed è proprio lo stare con loro che ci sta facendo sperimentare concretamente la massima del nostro caro Padre, Maestro e Amico don Bosco: <em>“In ognuno di questi ragazzi, anche il più disgraziato, v&#8217;è un punto accessibile al bene. Compito di un educatore è trovare quella corda sensibile e farla vibrare”.</em></p>
<p>Da anni animatrici dell’oratorio,<strong> siamo orgogliose di svolgere questo servizio</strong> a disposizione della nostra comunità, sicure che quest’esperienza sarà significativa e che arricchirà il nostro bagaglio culturale e umano.</p>
<p>Vi lasciamo con il titolo dei nostri progetti: <strong>“NON CI SCORAGGIAMO”,”E’ ORA DI…”</strong> con il desiderio di farli nostri per tutto l’anno di servizio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Un saluto a tutti! Vi aspettiamo, veniteci a trovare!</p>
<p><strong>Le Volontarie del Servizio Civile di Corigliano d’Otranto</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/i-propositi-delle-volontarie-del-scn-di-corigliano-dotranto-non-ci-scoraggiamo-e-ora-di/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tra Servizio Civile e mondo missionario: il primo bilancio delle volontarie del SCN</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tra-servizio-civile-e-mondo-missionario-il-primo-bilancio-delle-volontarie-del-scn/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tra-servizio-civile-e-mondo-missionario-il-primo-bilancio-delle-volontarie-del-scn/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Nov 2015 11:45:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[mamma matilde]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[scuola di mondialità]]></category>
		<category><![CDATA[servizio ci]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=701</guid>

					<description><![CDATA[E’ poco più di un mese che è iniziato il Servizio Civile Nazionale ed ha già lasciato in noi il suo segno. Il nostro servizio è prettamente indirizzato ai minori della comunità alloggio “Mamma Matilde”, a cui offriamo assistenza allo studio e accompagnamento alle varie attività in cui sono impegnati. Con molto entusiasmo, i ragazzi hanno apprezzato il [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/11/volontarie.jpg"><img decoding="async" class=" size-medium wp-image-702 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/11/volontarie-300x234.jpg" alt="volontarie" width="300" height="234" /></a>E’ poco più di un mese che è iniziato il Servizio Civile Nazionale ed ha già lasciato in noi il suo segno. Il nostro servizio è prettamente indirizzato ai minori della comunità alloggio “Mamma Matilde”, a cui offriamo assistenza allo studio e accompagnamento alle varie attività in cui sono impegnati. Con molto entusiasmo, i ragazzi hanno apprezzato il nostro laboratorio di manualità, mettendosi con impegno a portare a termine i lavori che saranno poi messi in vendita il giorno 8 Dicembre, nell’occasione della festa dell’ Immacolata.</p>
<p>Attraverso questa esperienza col Servizio Civile Nazionale abbiamo avuto l’opportunità di conoscere il mondo missionario partecipando agli incontri di <strong>“Scuola di Mondialità”</strong> insieme agli altri ragazzi delle case salesiane della Campania e della Basilicata. In questo modo abbiamo l’occasione di affacciarci ad un mondo per noi sconosciuto, affrontare tematiche apparentemente lontane al nostro modo di vivere, conoscere ancora di più la figura di Don Bosco: un grande santo che ha donato la sua vita per i giovani e renderci conto che il suo sistema educativo seppur siano passati 200 anni è sempre attuale.</p>
<p><strong>Le volontarie SCN <em>(Francesca Manzo)</em></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tra-servizio-civile-e-mondo-missionario-il-primo-bilancio-delle-volontarie-del-scn/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Servizio Civile Nazionale, al via i nuovi progetti della Federazione SCS/CNOS</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-nazionale-al-via-i-nuovi-progetti-della-federazione-scscnos/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-nazionale-al-via-i-nuovi-progetti-della-federazione-scscnos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Oct 2015 08:00:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=645</guid>

					<description><![CDATA[Nuove leve ai nastri di partenza. Hanno preso avvio, ieri, i nuovi progetti del Servizio Civile Nazionale attivi presso l’Ente “Federazione SCS/CNOS”. Dopo una prima giornata di &#8220;orientamento&#8221;, in cui sono state fornite linee guida necessarie ai volontari, è iniziato il lavoro &#8220;sul campo&#8221;. Per cui, subito full immersion nelle attività dell&#8217;oratorio e delle case famiglia. A [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/serv-civile.png"><img decoding="async" class=" size-medium wp-image-252 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/serv-civile-300x129.png" alt="serv civile" width="300" height="129" /></a>Nuove leve ai nastri di partenza. Hanno preso avvio, ieri, i nuovi progetti del Servizio Civile Nazionale attivi presso <em>l’Ente “Federazione SCS/CNOS”.</em> Dopo una prima giornata di &#8220;orientamento&#8221;, in cui sono state fornite linee guida necessarie ai volontari, è iniziato il lavoro &#8220;sul campo&#8221;. Per cui, subito <em>full immersion</em> nelle attività dell&#8217;oratorio e delle case famiglia. A tutti i ragazzi va il nostro <strong><em>&#8220;In bocca al lupo&#8221;,</em></strong> che sia un anno ricco di emozioni per i vostri giovani cuori!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-nazionale-al-via-i-nuovi-progetti-della-federazione-scscnos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Da minore straniero accolto in Casa Famiglia, a volontario del Servizio Civile: la storia di Golap</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/da-minore-straniero-accolto-in-casa-famiglia-a-volontario-del-servizio-civile-la-storia-di-golap/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 09:58:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità "Il Sogno"]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[casa famiglia]]></category>
		<category><![CDATA[don bosco]]></category>
		<category><![CDATA[golap]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[servizio civile]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=327</guid>

					<description><![CDATA[ Golap ha ora 19 anni, proveniente dal Bangladesh, è sbarcato in Puglia a Febbraio del 2014. Accolto insieme ad un connazionale nella nella Comunità Alloggio salesiana per minori “Il Sogno” di Napoli ma partito da una villaggio a circa 100 Km dalla capitale, per fuggire dalla miseria. Il viaggio è durato 40 giorni. Pullman, treni, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"> <a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/Golap.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class=" size-medium wp-image-328 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/06/Golap-300x300.jpg" alt="Golap" width="300" height="300" /></a><strong>Golap</strong> ha ora 19 anni, proveniente dal Bangladesh, è sbarcato in Puglia a Febbraio del 2014. Accolto insieme ad un connazionale nella nella Comunità Alloggio salesiana per minori <strong>“Il Sogno”</strong> di Napoli ma partito da una villaggio a circa 100 Km dalla capitale, per fuggire dalla miseria. Il viaggio è durato 40 giorni. Pullman, treni, camion fino in India per poi imbarcarsi clandestinamente nella stiva di una nave e stare per 9 giorni nascosto insieme ad altri 70 giovani e arrivare in Turchia. Ancora un&#8217;altra nave in Turchia che carica Golap e gli altri profughi e stipandoli come sardine li ferma a largo di Bari. Poi nella notte, tra tanta paura, con delle barche vengono trasportati fino alla costa. Lì sono stati accolti da connazionali che dopo averli fatti lavare e sistemare alla meglio, a piccoli gruppi li hanno portati alla stazione ferroviaria e fatti salire sui treni verso mete diverse. Golap, orfano di padre, ha lasciato la mamma e i fratelli che con stenti, debiti e la vendita del pezzo di terreno hanno racimolato i 1.300 euro da consegnare prima della partenza ai trafficanti di esseri umani. Ora tocca a lui! Sperava nel venire in Italia di trovare un lavoro e mandare qualcosa di soldi a casa. Ora da ragazzo accolto in Comunità dopo un bel percorso di formazione diventa da oggi un collaboratore grazie al<strong> Servizio Civile nazionale &#8211; fondo Garanzia giovani.</strong> Conosce quattro lingue, da sempre si è mostrato appassionato allo stile di don Bosco. Non dispera, dice che Allah e don Bosco lo aiuteranno. Ma, grazie al servizio civile, per un anno è lui ad aiutare don Bosco e i salesiani insieme ad altri 83 giovani del sud di cui sei impegnati nelle Comunità per Minori gestite dall’associazione salesiana<strong> “Piccoli Passi Grandi Sogni”. </strong>(Fonte: <em>L&#8217;Avvenire)</em></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
