<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>News &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/news/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2015 19:00:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Ricordando Mamma Matilde</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/ciao-mondo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Mar 2015 19:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.progettoingsw.altervista.org/wordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Il 26 marzo del 2004 moriva a Torre Annunziata Matilde Sorrentino, uccisa senza scrupoli per aver denunciato le molestie subite da suo figlio e da altri bambini della città. La donna fu trucidata sull’uscio della sua casa verso ora di cena, quando la tavola era apparecchiata e regalava all’aria profumi buoni, in attesa che la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.progettoingsw.altervista.org/wordpress/wp-content/uploads/2015/03/matilde-sorrentino.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-42 alignleft" src="http://www.progettoingsw.altervista.org/wordpress/wp-content/uploads/2015/03/matilde-sorrentino-300x225.jpg" alt="matilde sorrentino" width="300" height="225" /></a>Il 26 marzo del 2004 moriva a Torre Annunziata Matilde Sorrentino, uccisa senza scrupoli per aver denunciato le molestie subite da suo figlio e da altri bambini della città. La donna fu trucidata sull’uscio della sua casa verso ora di cena, quando la tavola era apparecchiata e regalava all’aria profumi buoni, in attesa che la famiglia si riunisse per accompagnare la giornata verso la sua dolce fine.<br />
L’epilogo, invece, è stato ben diverso. Al suono del campanello Matilde andò ad aprire: tre proiettili la colpirono, senza darle scampo.</p>
<p>Torre Annunziata, in questi undici anni, è andata avanti lo stesso, è questo il paradosso del mondo: piange alle catastrofi, ma non può fermarsi. Il tempo non è una concezione relativa, il tempo passa e non perdona, ma nelle nostre mani c’è un’arma potentissima: <b>il ricordo</b>. Il presente non può essere passato ma può riviverlo e rendergli onore. <i>“Dio ci ha donato la memoria, così possiamo avere le rose anche a dicembre”,</i> ha scritto Barrie nel 1922.  Così, nell’undicesimo anniversario della morte di mamma Matilde, i Salesiani di Torre Annunziata e Libera, associazioni, nomi e numeri contro le mafie, “Raffaele Pastore e Luigi Staiano”, hanno ricordato il suo sacrificio con una manifestazione divisa in tre tappe: preghiera e deposizione di fiori ai piedi del monumento dedicato alle vittime della camorra, in piazza Monsignor Francesco Orlando; visione del film “Le stanze aperte”, storie di ospiti dell’ospedale psichiatrico giudiziario di Napoli, regia di Francesco e Maurizio Giordano; brindisi nella Casa Famiglia torrese ‘Mamma Matilde’. Parole, gesti, sorrisi e un velo di tristezza: il pensiero rende vivi. <b>Matilde era con noi. </b></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
