{"id":2847,"date":"2019-01-24T09:47:58","date_gmt":"2019-01-24T08:47:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2847"},"modified":"2019-01-24T09:47:58","modified_gmt":"2019-01-24T08:47:58","slug":"comunita-alloggio-mamma-matilde-diritto-alla-salute-diritto-di-tutti","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/comunita-alloggio-mamma-matilde-diritto-alla-salute-diritto-di-tutti\/","title":{"rendered":"&#8220;DIRITTO ALLA SALUTE, DIRITTO DI TUTTI\u201d &#8211; Incontro ai salesiani"},"content":{"rendered":"<h4><strong>Venerd\u00ec 18 Gennaio gli educatori e i volontari del Servizio Civile Nazionale delle Comunit\u00e0 alloggio \u201cPeppino Brancati\u201d e \u201cMamma Matilde\u201d hanno partecipato all\u2019incontro di formazione della scuola di Mondialit\u00e0, percorso di formazione per i giovani che desiderano approfondire la realt\u00e0 che li circonda con uno sguardo differente sul mondo<\/strong>. Tale itinerario formativo ha visto la partecipazione di circa 30 giovani, provenienti dalle realt\u00e0 salesiane e FMA della Campania.<\/h4>\n<p>L\u2019esperienza di Martina, volontaria del servizio civile che da dicembre opera presso le nostre comunit\u00e0 alloggio insieme ad altri 7 giovani.<\/p>\n<p>\u201cA fare da protagonista nell\u2019incontro di oggi \u00e8 il tema della malasanit\u00e0, una piaga sociale che ha visto la Campania come una delle regioni maggiormente colpite. Guidati dalla dottoressa Giovanna Salvati, giornalista del Metropolis \u2013 quotidiano locale molto sensibile alla tematica e gi\u00e0 reduce di molteplici altre inchieste \u2013 il gruppo formato da volontari ed educatori del Servizio Civile Nazionale di Torre Annunziata e da giovani Animatori Salesiani di Napoli, ha potuto riflettere sui dati allarmanti dell\u2019argomento trattato.<\/p>\n<p>Significativo \u00e8 stato il momento di sensibilizzazione sulle tematiche della malasanit\u00e0, attuato attraverso la visione di video volti a testimoniare la realt\u00e0 dei fatti: ancora oggi permane una tragica falla nel sistema ospedaliero. A tal proposito \u00e8 stato annoverato il caso della signora Thilakawathi, donna sri lankese ricoverata presso l\u2019ospedale San Giovanni Bosco di Napoli, in stato comatoso a seguito di complicazioni post-operatorie. Le immagini hanno mostrato la donna inerte, ricoperta di formiche e in condizioni disumane. Da pi\u00f9 di una settimana versava in quello stato, priva della cura del personale ospedaliero.<\/p>\n<p>Le cause di quanto accaduto come anche di altri casi di cronaca simili, sono da attribuire a negligenza professionale, obsolescenza delle strutture ed un atteggiamento di omertoso distacco che frena le persone dal denunciare i fatti gravi a cui assistono.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG-20190123-WA0012.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2848\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG-20190123-WA0012.jpg\" alt=\"IMG-20190123-WA0012\" width=\"1600\" height=\"1200\" \/><\/a><\/p>\n<p>L\u2019incontro ha generato lo scambio di opinioni e riflessioni, favorendo un reciproco arricchimento in un clima di solidale affiatamento. \u00c8 stato cruciale il momento in cui la dottoressa ha invitato i presenti a scrivere le proprie considerazioni sul tema per poi procedere ad una lettura ad alta voce delle stesse.<\/p>\n<p>Ci\u00f2 che \u00e8 emersa tra i partecipanti all\u2019incontro, \u00e8 stata l\u2019urgenza di gettare le fondamenta per una nuova coscienza civile affinch\u00e9 le nuove generazioni operino un profondo cambiamento in ambito politico, sociale e soprattutto morale. Vi \u00e8 la necessit\u00e0 sempre pi\u00f9 crescente di educare alla cura dell\u2019altro, cercando di arginare il pi\u00f9 possibile gli interessi egoistici che sono spesso alla base degli errori umani.\u201d<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Martina<\/p>\n<p>Volontaria Servizio Civile Nazionale, Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Venerd\u00ec 18 Gennaio gli educatori e i volontari del Servizio Civile Nazionale delle Comunit\u00e0 alloggio \u201cPeppino Brancati\u201d e \u201cMamma Matilde\u201d hanno partecipato all\u2019incontro di formazione della scuola di Mondialit\u00e0, percorso di formazione per i giovani che desiderano approfondire la realt\u00e0 che li circonda con uno sguardo differente sul mondo. Tale itinerario formativo ha visto la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2853,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12,13],"tags":[],"class_list":["post-2847","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-mamma-matilde","category-comunita-peppino-brancati"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2847"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2847"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2847\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2847"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2847"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2847"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}