<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>boscoreale &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/boscoreale/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 30 May 2015 08:00:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>&#8220;Emera&#8221;, è qui la festa. Giochi e divertimento con i bambini: le foto</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/emera-e-qui-la-festa-giochi-e-divertimento-con-i-bambini-le-foto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 May 2015 08:00:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Photogallery]]></category>
		<category><![CDATA[boscoreale]]></category>
		<category><![CDATA[boscotrecase]]></category>
		<category><![CDATA[emera]]></category>
		<category><![CDATA[festa]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[trecase]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=142</guid>

					<description><![CDATA[Dopo il lavoro, intenso, di un anno intero, è il momento della&#8230;festa! Presso l’I.C. di Boscotrecase S.M.C. Prisco, dalle ore 15:00, l&#8217;equipe di &#8220;Emera&#8220;, insieme ai suoi 120 ragazzi, ha concluso in bellezza il suo percorso, con un pomeriggio di sano divertimento. Musica, giochi e uno spettacolo di animazione: pioggia di sorrisi e risate, sotto [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Dopo il lavoro, intenso, di un anno intero, è il momento della&#8230;<strong>festa</strong>! Presso l’I.C. di Boscotrecase S.M.C. Prisco, dalle ore 15:00, l&#8217;equipe di &#8220;<strong>Emera</strong>&#8220;, insieme ai suoi 120 ragazzi, ha concluso in bellezza il suo percorso, con un pomeriggio di sano divertimento. Musica, giochi e uno spettacolo di animazione: pioggia di sorrisi e risate, sotto un sole cocente dal sapore <strong>d&#8217;estate</strong>.</p>
<p><span style="color: #ff0000"><strong>LE FOTO</strong></span><br />
[gmedia id=9]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Emera&#8221;, un anno di solidarietà: ora si chiude con il sorriso</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/emera-un-anno-di-solidarieta-ora-la-festa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 May 2015 15:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[boscoreale]]></category>
		<category><![CDATA[boscotrecase]]></category>
		<category><![CDATA[emera]]></category>
		<category><![CDATA[festa]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi]]></category>
		<category><![CDATA[torre annunziata]]></category>
		<category><![CDATA[trecase]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=139</guid>

					<description><![CDATA[Dare di più a chi la vita ha dato di meno. E’ questo il motto di “Emera”, che agisce a favore di 120 ragazzi, segnalati dai servizi sociali dei comuni di Torre Annunziata, Boscoreale, Boscotrecase e Trecase. Il progetto è realizzato dalle amministrazioni comunali dell’Ambito N.30 e affidato all’associazione salesiana di Torre Annunziata “Piccoli Passi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"><em><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/04/1433358030565.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-174 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/04/1433358030565-300x225.jpg" alt="1433358030565" width="300" height="225" /></a>Dare di più a chi la vita ha dato di meno.</em> E’ questo il motto di “<strong>Emera</strong>”, che agisce a favore di 120 ragazzi, segnalati dai servizi sociali dei comuni di Torre Annunziata, Boscoreale, Boscotrecase e Trecase. Il progetto è realizzato dalle amministrazioni comunali dell’Ambito N.30 e affidato all’associazione salesiana di Torre Annunziata “Piccoli Passi Grandi Sogni onlus”. “Emera” vuol dire <strong>alba</strong>, un’alba nuova, pulita, sinonimo di “altro”, una possibilità, una strada alternativa al vicolo cieco di vite giovani e già troppo complicate.</p>
<p style="text-align: left">Questi ragazzi hanno storie difficili, quotidianità fatte spesso di sacrifici e privazioni, occhi grandi che racchiudono <strong>sogni</strong> che neanche sanno di avere. Fanciulli con il dono innato e profondo dell&#8217;amicizia, con un senso di rivalsa che li tiene in equilibrio nonostante il bilico perenne. La loro forza è un’innocente saggezza che li costringe a conoscere e accettare le logiche della strada. La realtà che li circonda, infatti, è spesso dura e insopportabile, ma la gioia e l’entusiasmo dei loro giovani cuori <strong>li tiene a galla</strong> anche quando la vita è in tempesta.</p>
<p style="text-align: left">Il progetto di educativa territoriale ha avuto come destinatari <strong>120 minori di età compresa fra i 6 e i 17 anni</strong> e ha offerto un’opportunità per emergere dal disagio sociale, attivando interventi di tutela finalizzati alla gestione e, dove possibile, alla soluzione del disagio relazionale offrendo ai ragazzi opportunità di socializzazione e di aggregazione. A seguirli c’è un’équipe di<strong> 17 educatori.</strong> Oltre alle attività di sostegno scolastico destinate a tutti i partecipanti sono stati, inoltre, avviati: un sostegno specifico per i ragazzi con particolari difficoltà, un laboratorio grafico espressivo (laboratori di disegno, pittura, manipolazioni, ecc.), lo Sportello di ascolto e di sostegno psicologico a disposizione sia dei ragazzi che delle famiglie, il laboratorio di pizzaiolo per avvicinare i ragazzi al mondo del lavoro, tenuto presso la rinomata pizzeria “Massè” di Torre Annunziata, ed un <strong>corso di vela.</strong></p>
<p style="text-align: left">Inoltre, alcuni ragazzi che hanno prematuramente abbandonato gli studi sono stati preparati a sostenere l’esame da privatisti.</p>
<p style="text-align: left">Le sedi di svolgimento del progetto sono state:</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Torre Annunziata “Mazzarello” presso l’Istituto M. Mazzarello di via Cavour (lunedì, mercoledì e venerdì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Torre Annunziata “Salesiani” presso l’Istituto Salesiano di via Margherita di Savoia (martedì, mercoledì e giovedì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Boscoreale presso la struttura “Il Giardino dei Passanti” di via Passanti, all’interno del Piano Napoli (lunedì, mercoledì e venerdì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Boscotrecase presso il plesso secondario dell’Istituto Boscotrecase Cardinal Prisco (lunedì, martedì, e giovedì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left"><strong>Il 28 maggio, alle ore 15.00,</strong> presso l’I.C. di Boscotrecase S.M.C. Prisco, si terrà la festa conclusiva. I ragazzi e tutti i presenti saranno intrattenuti da giochi e animazione musicale, per un saluto all’insegna del…<strong>sorriso! </strong></p>
<p style="text-align: left">&#8230;ma le attività continueranno durante l’estate con un soggiorno residenziale ad Ascea e 15 giorni di attività e animazione al “Piano Napoli di Passanti” di Boscoreale nel mese di Agosto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
