<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>torre annunziata &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/torre-annunziata/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 26 Sep 2015 08:00:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Torre Annunziata, settimana in memoria di Giancarlo Siani: &#8220;Mamma Matilde&#8221; si unisce al ricordo del giornalista</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-settimana-in-memoria-di-giancarlo-siani-mamma-matilde-si-unisce-al-ricordo-del-giornalista/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-settimana-in-memoria-di-giancarlo-siani-mamma-matilde-si-unisce-al-ricordo-del-giornalista/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Sep 2015 08:00:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[giancarlo siani]]></category>
		<category><![CDATA[mehari]]></category>
		<category><![CDATA[torre annunziata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=638</guid>

					<description><![CDATA[Aveva solo 26 anni, 26 anni e un sogno da &#8220;grande&#8221;: raccontare la verità. Giancarlo Siani era questo, poco più di un ragazzo, ma aveva già capito tutto. Della &#8220;sua&#8221; città, Torre Annunziata, e della vita. Amava la strada perché amava le storie autentiche che raccontava. Il suo lavoro era per lui un dovere morale e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/09/Mehari.jpg"><img decoding="async" class=" size-medium wp-image-639 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/09/Mehari-300x150.jpg" alt="Mehari" width="300" height="150" /></a>Aveva solo 26 anni, 26 anni e un sogno da &#8220;grande&#8221;: raccontare la verità.<strong> Giancarlo Siani</strong> era questo, poco più di un ragazzo, ma aveva già capito tutto. Della &#8220;sua&#8221; città, Torre Annunziata, e della vita. Amava la strada perché amava le storie autentiche che raccontava. Il suo lavoro era per lui un dovere morale e una sorta di dono, ricevuto da chissà chi, che doveva mettere al servizio di tutta la gente all&#8217;oscuro del corso reale delle cose. Giancarlo aveva capito tutto, e ci era riuscito da solo. La collusione tra politica e camorra, la corruzione, il malaffare. Il suo bisogno di <strong>luce</strong>, però, aveva accecato quelli che erano abituati a vivere al buio, negli intrighi, negli anfratti dell&#8217;illegalità. Per questo, per il suo<strong> anelito alla verità</strong>, fu ucciso il <strong>23 settembre 1985</strong>, mentre era a bordo della sua Mehari verde.</p>
<p>A 30 anni dalla sua morte, Torre Annunziata ha voluto celebrarlo nell&#8217;unico modo possibile: tenendo vivo il suo ricordo. Una settimana tutta dedicata a lui, con tanto di sfilata della sua Mehari per le strade della città. L&#8217;emozione, palpabile, ha coinvolto tutti: i grandi, che hanno vissuto quei momenti tragici, e i più giovani, che hanno assorbito l&#8217;eco della sua grandezza. La sua macchina ha il verde della speranza che Giancarlo portava nel cuore, e che lo spingeva a rincorrere la giustizia e l&#8217;onestà. Ora, permeata degli ultimi attimi della sua vita, rappresenta la libertà. In tutte le sue forme.</p>
<p>Anche ieri, Torre Annunziata gli ha reso omaggio, con un convegno tenutosi nella Scuola Siani, in via Tagliamonte, 13, dove è stato inaugurato un nuovo presidio di <em>Libera</em>, <em>&#8220;Raffaele Pastore e Luigi Staiano&#8221;. </em>Ospiti d&#8217;eccezione della serata, <strong>Luigi Riello</strong>, Procuratore Generale della Corte di Appello di Napoli e <strong>Luigi Vicinanza</strong>, direttore de L’Espresso. Protagonisti, i ragazzi, studenti delle scuole superiori Cesaro, De Chirico, Graziani, Marconi, Pitagora-Croce, che hanno dato voce alle loro domande, in cerca di risposte nuove, in un territorio così difficile che spesso lascia incompiuti troppi interrogativi. Due ore speciali, una fetta di tempo ritagliata dalle nostre vite per ricordare chi la vita l&#8217;ha sacrificata anche per noi. Per assicurarci un futuro più pulito, che però ancora oggi rincorriamo.</p>
<p>Anche la Comunità <strong>&#8220;Mamma Matilde&#8221;,</strong> con i suoi ragazzi, è stata presente alle due manifestazioni per Giancarlo. Con commozione e rispetto lo abbiamo salutato ancora una volta, dicendogli &#8220;ciao&#8221; a modo nostro, che però era un po&#8217; anche il suo: raccontando(ci) la verità. Forse nessuno avrà mai il suo stesso coraggio, ma tutti dobbiamo avere il suo stesso sogno.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/torre-annunziata-settimana-in-memoria-di-giancarlo-siani-mamma-matilde-si-unisce-al-ricordo-del-giornalista/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dramma di un bimbo di Piano Napoli: &#8220;Non voglio fare la fine di papà lui spaccia, io voglio lavorare&#8221;</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dramma-di-un-bimbo-di-piano-napoli-non-voglio-fare-la-fine-di-papa-lui-spaccia-io-voglio-lavorare/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dramma-di-un-bimbo-di-piano-napoli-non-voglio-fare-la-fine-di-papa-lui-spaccia-io-voglio-lavorare/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Aug 2015 12:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[don antonio carbone]]></category>
		<category><![CDATA[piano napoli]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[torre annunziata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=607</guid>

					<description><![CDATA[Due mesi dopo, si fanno i conti con un progetto sulla legalità, su cui hanno puntato le maestre della scuola elementare «Giacomo Leopardi». La scuola dei quartieri difficili, dei bambini considerati a rischio. Le maestre hanno cercato di azzerare la cultura del «Piano Napoli», rione del degrado e dello spaccio per anni, facendo capire a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/08/20150805_torre_annunziata.jpg"><img decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-608 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/08/20150805_torre_annunziata-300x104.jpg" alt="20150805_torre_annunziata" width="300" height="104" /></a>Due mesi dopo, si fanno i conti con un progetto sulla legalità, su cui hanno puntato le maestre della scuola elementare <em>«Giacomo Leopardi»</em>. La scuola dei quartieri difficili, dei bambini considerati a rischio. Le maestre hanno cercato di azzerare la cultura del <strong>«Piano Napoli»,</strong> rione del degrado e dello spaccio per anni, facendo capire a bambini tra gli 8 e i 10 anni che c’è possibilità di riscatto e di vita diversa da quella stritolata tra la vendita di droga e la galera. Le maestre hanno fatto del loro meglio, tra marzo e maggio scorsi, per tamponare i guasti di un’educazione che non c’è stata, con gli esempi di padri e madri in galera e la normalità dei genitori da vedere una volta a settimana nei parlatoi.</p>
<p>Dai temi scritti nel programma sulla legalità, è emersa tanta<strong> speranza di futuro,</strong> la voglia di non seguire le orme dei genitori in carcere per droga. Un tema, anticipato dal quotidiano «<em>Metropolis</em>», ha colpito più degli altri. Lo ha scritto un bambino, guidato come gli altri dalla maestra. Vi si legge: <em>«Voglio vivere anche nel rione, ma non voglio che papà spaccia la droga perché i soldi non ci sono. Voglio fare la persona seria, non voglio entrare e uscire da galera come papà».</em> E ancora: <em>«Io sono bravo, voglio fare il muratore, con una moglie bella come Belen»</em>. C’è il desiderio di voltare pagina, non seguire la scia che, in famiglia, ha portato in carcere i genitori. Commenta il sindaco di Torre Annunziata,<strong> Giosuè Starita:</strong> «<em>Si avverte in città un’aria nuova, nelle difficoltà di assenza di lavoro generale. Sono aumentati i collaboratori di giustizia, ci sono segnali come quello del bambino alla scuola Leopardi. Quando abbiamo sgomberato Palazzo Fienga, abbiamo avvertito tra la gente una diffusa stanchezza psicologica».</em> Il bambino che vuole rinascere è del rione «Piano Napoli».</p>
<p>Qui, tanti capi famiglia sono in carcere. Qui, lo scenario urbanistico e sociale ripete in fotocopia il già visto in tanti rioni di altre città di Napoli e provincia. «Piano Napoli», al confine tra i comuni di Torre Annunziata e Boscoreale. «Piano Napoli», come il rione Salicelle ad Afragola, il Parco Verde di Caivano, Scampia a Napoli. Periferie del degrado e dello spaccio di droga. Periferie nate dal nulla attraverso programmi di edilizia pubblica popolare, che hanno partorito sradicamenti sociali nella totale assenza di servizi attorno ai casermoni di cemento. Palazzine basse tutte uguali, verde abbandonato a se stesso, spazzatura svolazzante, parcheggi con auto di ogni tipo. Fino a tre anni fa, nei vialetti era concentrato lo spaccio dell’hascisc e della cocaina, che facevano definire il rione, con un eufemismo, la <strong>Scampia vesuviana</strong>. Erano piazze di spaccio, gestite da più famiglie, pusher dai guadagni di 400 euro più il 10 per cento a dose venduta e bambini di 6-8 anni a fare da vedette. Poi, i blitz delle forze dell’ordine, le decine di arresti e, sotto quei casermoni chiari dove si spacciava ad ogni ora del giorno e della notte, il viavai è finito.</p>
<p>Ne restano le macerie, con famiglie sventrate dagli arresti, bambini affidati a zie o nonne e alte percentuali di evasione scolastica. Ma d’estate il buio cerca il sole. I ragazzini del «Parco Napoli», che sono iscritti alla scuola elementare «Leopardi», d’estate frequentano<strong> l’Istituto Salesiano in via Margherita di Savoia</strong>. Un grande edificio, dove sono ancora presenti le targhe del tribunale civile che, fino a qualche anno fa, era ospitato in una parta del palazzo. <strong>Don Antonio Carbone</strong> vigila sulla casa famiglia, che ospita «ragazzi difficili», ma anche sul progetto Emera che regala sorrisi a circa 120 ragazzi tra i 6 e i 17 anni. Spiega don Antonio:<em> «Molti vengono anche dal rione Piano Napoli, certo. La soluzione al disagio è la socializzazione, l’educazione alla convivenza»</em>. Si gioca, si parla, ci si confronta e, poi, come è accaduto per quattro giorni a fine luglio, si riesce ad andare anche in vacanza al mare. Una quarantina di ragazzi è andata ad Ascea, il loro «diario di bordo» è un distillato di ingenuità, semplicità, voglia di purezza.</p>
<p>Vi si legge da una ragazzina: <em>«Che bello, ringrazio Dio che mi ha dato questa possibilità. Ci danno la pasta tutti i giorni, anche se con poca salsa. Sono felice»</em>. Nei loro occhi, le immagini di genitori portati via dai carabinieri nella notte; nelle loro orecchie il suono delle sirene, i fischi dei fratelli più grandi che facevano da vedetta nel rione, gli avvisi per l’arrivo delle «guardie». Dice <strong>Rino</strong>, uno degli educatori più impegnati al recupero dei ragazzi:<em> «Per loro, tutto questo è normalità. È normale avere i genitori in carcere e andarli a trovare, normale vivere con zie o nonne. Ci sono abituati e, per tanti, il mondo è Piano Napoli».</em> L’ansia di riscatto o di vita diversa ha la faccia della casualità, o della scommessa con la fortuna. Corsi per pizzaioli, qualche laboratorio di pittura, il calcio. Per tre ore e tre giorni alla settimana, il progetto, che è cofinanziato dal Comune di Torre Annunziata, è un’alternativa all’evasione scolastica, o alla strada. Nei discorsi dei ragazzi, i riferimenti al rione, le storie dei loro genitori, ma anche i dialoghi, che conoscono a memoria, della fiction «Gomorra». Sanno tutto di don Savastano, dei «perdono da andarsi a prendere». I ragazzini coniugano la fiction a qualche idolo neomelodico e al tifo per il Savoia calcio. Dice don Antonio: «<em>Si lavora in un deserto da dover rendere fertile. Secondo i dati del ministero della Giustizia, Torre Annunziata ha, in rapporto alla popolazione residente, il più alto numero di detenuti. Per anni, le crisi ha disabituato al lavoro, al sacrificio, al sudore. A questi ragazzini cerchiamo di dare esempi».</em> I parametri, per tanti, sono i guadagni facili. Vogliono dire addio al mondo di «Piano Napoli», ma con poco sforzo. Commenta don Antonio: <em>«Per questo, la scommessa è culturale. Educare ragazzini semplici, in gran parta anche ben disposti, al lavoro, al sudore, a valori che riescano a dare un senso ai sacrifici da affrontare per guadagnare in maniera lecita»</em>. (Fonte e foto: <em>IlMattino</em>)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dramma-di-un-bimbo-di-piano-napoli-non-voglio-fare-la-fine-di-papa-lui-spaccia-io-voglio-lavorare/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Estate Ragazzi, a Torre Annunziata in 900 per festeggiare Don Bosco</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/estate-ragazzi-a-torre-annunziata-in-900-per-festeggiare-don-bosco/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/estate-ragazzi-a-torre-annunziata-in-900-per-festeggiare-don-bosco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Jul 2015 07:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[campania]]></category>
		<category><![CDATA[estate ragazzi]]></category>
		<category><![CDATA[oratori]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[salesiani]]></category>
		<category><![CDATA[torre annunziata]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=510</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Chi sa di essere amato, ama, e chi è amato ottiene tutto, specialmente dai giovani&#8221;. Don Bosco ne era convinto. Una vita, la sua, spesa per dare ai giovani una speranza, sempre motivato dalla certezza che essi sono fonte inesauribile di gioia e amore. Un dare-avere sin dai primi anni della sua &#8220;missione&#8221;. L&#8217;ennesima dimostrazione [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/07/oratori.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-511 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/07/oratori-300x225.jpg" alt="oratori" width="300" height="225" /></a></p>
<p><em>&#8220;Chi sa di essere amato, ama, e chi è amato ottiene tutto, specialmente dai giovani&#8221;.</em> Don Bosco ne era convinto. Una vita, la sua, spesa per dare ai giovani una <strong>speranza</strong>, sempre motivato dalla certezza che essi sono fonte inesauribile di gioia e amore. Un dare-avere sin dai primi anni della sua &#8220;missione&#8221;. L&#8217;ennesima dimostrazione è avvenuta ieri, a Torre Annunziata, dove, in concomitanza con l&#8217;<em>Estate Ragazzi</em>, tutti gli oratori della Campania si sono riuniti per rendergli omaggio.</p>
<p>Il raduno (di circa 900 ragazzi) è stato scandito da varie tappe: prima l&#8217;accoglienza nella Basilica della Madonna della Neve, poi da lì il corteo in festa ha raggiunto l&#8217;Oratorio torrese, passando per quello delle Suore Salesiane.</p>
<p>Presente all&#8217;evento anche il sindaco <strong>Giosué Starita</strong>, che ha ricordato e sottolineato l&#8217;importanza dell&#8217;azione salesiana in un contesto difficile come quello di Torre. A seguire, la consegna della Summer Cup (vinta dall&#8217;oratorio di Salerno) e l&#8217;interpretazione degli inni dedicati a Don Bosco.</p>
<p>In chiusura, preghiera e festeggiamenti per Don Bosco, con tanto di torta e mega-candelina. Una chicca, infine, è stata rappresentata dalle <strong>magliette colorate</strong> indossate dai ragazzi: un <strong>arcobaleno</strong> di bellezza che ha oscurato il male di una città tormentata, che troppo spesso dimentica che è ancora capace di sorridere.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/estate-ragazzi-a-torre-annunziata-in-900-per-festeggiare-don-bosco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Emera&#8221;, un anno di solidarietà: ora si chiude con il sorriso</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/emera-un-anno-di-solidarieta-ora-la-festa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 May 2015 15:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[boscoreale]]></category>
		<category><![CDATA[boscotrecase]]></category>
		<category><![CDATA[emera]]></category>
		<category><![CDATA[festa]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi]]></category>
		<category><![CDATA[torre annunziata]]></category>
		<category><![CDATA[trecase]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=139</guid>

					<description><![CDATA[Dare di più a chi la vita ha dato di meno. E’ questo il motto di “Emera”, che agisce a favore di 120 ragazzi, segnalati dai servizi sociali dei comuni di Torre Annunziata, Boscoreale, Boscotrecase e Trecase. Il progetto è realizzato dalle amministrazioni comunali dell’Ambito N.30 e affidato all’associazione salesiana di Torre Annunziata “Piccoli Passi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"><em><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/04/1433358030565.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class=" size-medium wp-image-174 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/04/1433358030565-300x225.jpg" alt="1433358030565" width="300" height="225" /></a>Dare di più a chi la vita ha dato di meno.</em> E’ questo il motto di “<strong>Emera</strong>”, che agisce a favore di 120 ragazzi, segnalati dai servizi sociali dei comuni di Torre Annunziata, Boscoreale, Boscotrecase e Trecase. Il progetto è realizzato dalle amministrazioni comunali dell’Ambito N.30 e affidato all’associazione salesiana di Torre Annunziata “Piccoli Passi Grandi Sogni onlus”. “Emera” vuol dire <strong>alba</strong>, un’alba nuova, pulita, sinonimo di “altro”, una possibilità, una strada alternativa al vicolo cieco di vite giovani e già troppo complicate.</p>
<p style="text-align: left">Questi ragazzi hanno storie difficili, quotidianità fatte spesso di sacrifici e privazioni, occhi grandi che racchiudono <strong>sogni</strong> che neanche sanno di avere. Fanciulli con il dono innato e profondo dell&#8217;amicizia, con un senso di rivalsa che li tiene in equilibrio nonostante il bilico perenne. La loro forza è un’innocente saggezza che li costringe a conoscere e accettare le logiche della strada. La realtà che li circonda, infatti, è spesso dura e insopportabile, ma la gioia e l’entusiasmo dei loro giovani cuori <strong>li tiene a galla</strong> anche quando la vita è in tempesta.</p>
<p style="text-align: left">Il progetto di educativa territoriale ha avuto come destinatari <strong>120 minori di età compresa fra i 6 e i 17 anni</strong> e ha offerto un’opportunità per emergere dal disagio sociale, attivando interventi di tutela finalizzati alla gestione e, dove possibile, alla soluzione del disagio relazionale offrendo ai ragazzi opportunità di socializzazione e di aggregazione. A seguirli c’è un’équipe di<strong> 17 educatori.</strong> Oltre alle attività di sostegno scolastico destinate a tutti i partecipanti sono stati, inoltre, avviati: un sostegno specifico per i ragazzi con particolari difficoltà, un laboratorio grafico espressivo (laboratori di disegno, pittura, manipolazioni, ecc.), lo Sportello di ascolto e di sostegno psicologico a disposizione sia dei ragazzi che delle famiglie, il laboratorio di pizzaiolo per avvicinare i ragazzi al mondo del lavoro, tenuto presso la rinomata pizzeria “Massè” di Torre Annunziata, ed un <strong>corso di vela.</strong></p>
<p style="text-align: left">Inoltre, alcuni ragazzi che hanno prematuramente abbandonato gli studi sono stati preparati a sostenere l’esame da privatisti.</p>
<p style="text-align: left">Le sedi di svolgimento del progetto sono state:</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Torre Annunziata “Mazzarello” presso l’Istituto M. Mazzarello di via Cavour (lunedì, mercoledì e venerdì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Torre Annunziata “Salesiani” presso l’Istituto Salesiano di via Margherita di Savoia (martedì, mercoledì e giovedì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Boscoreale presso la struttura “Il Giardino dei Passanti” di via Passanti, all’interno del Piano Napoli (lunedì, mercoledì e venerdì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left">&#8211; Polo di Boscotrecase presso il plesso secondario dell’Istituto Boscotrecase Cardinal Prisco (lunedì, martedì, e giovedì dalle 15.00 alle 18.00);</p>
<p style="text-align: left"><strong>Il 28 maggio, alle ore 15.00,</strong> presso l’I.C. di Boscotrecase S.M.C. Prisco, si terrà la festa conclusiva. I ragazzi e tutti i presenti saranno intrattenuti da giochi e animazione musicale, per un saluto all’insegna del…<strong>sorriso! </strong></p>
<p style="text-align: left">&#8230;ma le attività continueranno durante l’estate con un soggiorno residenziale ad Ascea e 15 giorni di attività e animazione al “Piano Napoli di Passanti” di Boscoreale nel mese di Agosto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
