{"id":5498,"date":"2023-03-25T11:15:36","date_gmt":"2023-03-25T10:15:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5498"},"modified":"2023-03-25T11:15:36","modified_gmt":"2023-03-25T10:15:36","slug":"da-caserta-a-milano-con-libera-contro-le-mafie-comunita-alloggio-casa-pinardi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/da-caserta-a-milano-con-libera-contro-le-mafie-comunita-alloggio-casa-pinardi\/","title":{"rendered":"Da Caserta a Milano con LIBERA contro le mafie &#8211; Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>Marted\u00ec 21 Marzo 2023, a Milano, circa 70mila persone hanno partecipato al corteo organizzato da Libera e Avviso Pubblico in occasione della \u201cXXVIII Giornata della memoria e dell\u2019impegno in ricordo delle vittime innocenti delle mafie\u201d. Durante il tragitto da corso Venezia al Duomo, le Autorit\u00e0 e i parenti delle vittime, arrivati anche dall\u2019estero, hanno commemorato i tanti innocenti uccisi dalle organizzazioni criminali. In prima fila come sempre don Luigi Ciotti, fondatore e presidente di \u201cLibera\u201d, che ha rimarcato la necessit\u00e0 di non dimenticare mai le vittime della violenza criminale mafiosa, molte delle quali aspettano ancora giustizia.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Libera.jpeg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Libera-1024x576.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5499\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>In quel fiume in piena, insieme alle educatrici del progetto \u201cIl Faraglione\u201d promosso dal CDP di Nisida in collaborazione con il CPA \u201cDon Peppe Diana\u201d di Napoli, c\u2019era anche Paolo, 17enne accolto dalla Comunit\u00e0 \u201cCasa Pinardi\u201d di Caserta, che cos\u00ec descrive un\u2019esperienza che difficilmente dimenticher\u00e0:&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cQuesta esperienza a Milano \u00e8 stata bella, ho conosciuto tante persone di Palermo, Roma, Torino e tante altre nazioni. Erano bravi ragazzi, sono stati socievoli. Abbiamo camminato tantissimo ma ci divertivamo, ho visto posti belli di Milano, abbiamo giocato a pallone, a basket e a pallavolo. Ho conosciuto il Procuratore di Milano, ho ascoltato una signora che ha raccontato la storia di sua figlia che purtroppo \u00e8 stata uccisa. Era una bella ragazza, mi dispiace tanto per la mamma. Poi l\u2019ultimo giorno abbiamo camminato tantissimo ma tantissimo per fare la manifestazione contro la mafia. \u00c8 stato bello che stavano tutte quelle persone e i familiari delle vittime innocenti che vengono uccisi senza un motivo, che brutto per le famiglie. Alla manifestazione hanno detto tutti i nomi delle persone che sono state uccise, poi \u00e8 finita la manifestazione e siamo andati via. Con Libera io ho fatto tante attivit\u00e0 ma una pi\u00f9 bella di un\u2019altra e sono esperienze nuove. \u00c8 &nbsp;stato bello conoscere persone nuove e stare a Milano.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Gianfrancesco\u00a0Coppo<\/strong>, Educatore Comunit\u00e0 alloggio \u201cCasa\u00a0Pinardi\u201d<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Marted\u00ec 21 Marzo 2023, a Milano, circa 70mila persone hanno partecipato al corteo organizzato da Libera e Avviso Pubblico in occasione della \u201cXXVIII Giornata della memoria e dell\u2019impegno in ricordo delle vittime innocenti delle mafie\u201d. Durante il tragitto da corso Venezia al Duomo, le Autorit\u00e0 e i parenti delle vittime, arrivati anche dall\u2019estero, hanno commemorato [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5499,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"class_list":["post-5498","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-casa-pinardi"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5498"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5498"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5498\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}