{"id":3347,"date":"2019-07-29T11:34:59","date_gmt":"2019-07-29T09:34:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3347"},"modified":"2019-07-29T11:34:59","modified_gmt":"2019-07-29T09:34:59","slug":"affidi-illeciti-a-bibbiano-operazione-angeli-e-demoni","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/affidi-illeciti-a-bibbiano-operazione-angeli-e-demoni\/","title":{"rendered":"Affidi illeciti a Bibbiano operazione \u201cAngeli e Demoni\u201d"},"content":{"rendered":"\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Ad un mese dall&#8217;inizio dell&#8217;indagine su un presunto sistema per sottrarre bimbi alle famiglie.<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/image.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3349\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>A Bibbiano non c\u2019\u00e8 uno scandalo: ce ne sono due!<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Il primo \u00e8 quello di\ncui si occupa la magistratura che conduce le indagini.<br \/>\nIl secondo \u00e8 la&nbsp;<strong>vergognosa strumentalizzazione<\/strong>&nbsp;che ne viene fatta\ndalla politica<strong>.<\/strong><strong> <\/strong><strong>Di\nMaio<\/strong><strong>&nbsp;<\/strong>&#8220;Io con il&nbsp;<strong>partito di Bibbiano<\/strong>&nbsp;non voglio averci nulla a che\nfare, con il partito che in Emilia Romagna<strong>&nbsp;<\/strong><strong>toglieva\nalle famiglie i bambini<\/strong>&nbsp;con l\u2019elettrochoc per venderseli\nio non voglio avere nulla a che fare&#8221;.<strong>&nbsp;<\/strong><strong>Salvini<\/strong>\nha accusato il Pd di fare&nbsp;<strong>&#8220;business sui bambini&#8221;<\/strong><strong>,<\/strong> Una giornalista domanda a Zingaretti dei fatti\ndi Bibbiano e lui si mette a ridere e d\u00e0 la colpa al M5S.&nbsp; La strumentalizzazione politica di fatti cos\u00ec\ngravi \u00e8 una vergogna! <\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.ilrestodelcarlino.it\/reggio-emilia\/cronaca\/bibbiano-foti-1.4705897\"><\/a><strong>A Bibbiano non c\u2019\u00e8 bisogno di una riflessione, ma di almeno due!<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La prima \u00e8 quella di bambini dati in affidamento con procedure sospette. Procedimenti viziati da metodi di ascolto suggestivi, famiglie senza diritto alla difesa. E poi servizi sociali appaltati a cooperative esterne, libere di agire forse in modo arbitrario, consulenze tecniche d\u2019ufficio affidate a psicologi e pedagogisti dalla professionalit\u00e0 a dir poco discutibile, giudici onorari in sospetto di conflitto d\u2019interesse per aver ricoperto incarichi nelle strutture d\u2019accoglienza a cui loro stessi destinavano i minori allontanati dalle famiglie. Il caso Reggio Emilia speriamo che sia qualcosa di isolato. <\/p>\n\n\n\n<p>La seconda \u00e8\nparlare di business su bambini e ragazzi in ostaggio delle case famiglia. Questo\nnon \u00e8 rispettoso di bambini, adolescenti e famiglie che insieme agli operatori\ne ai servizi sociali competenti stanno compiendo un faticoso ma necessario\npercorso all\u2019interno di un sistema che deve essere sostenuto, monitorato ma\ncertamente non delegittimato o affossato. Mai un ragazzo viene allontanato dai\ngenitori e messo in casa famiglia per motivi di indigenza, come spesso si vuol\nfar credere, volendo trovare la soluzione da parte di alcuni, nel dare il\ncorrispettivo della retta ai genitori. La maggior parte dei bambini ha vissuto\nl\u2019allontanamento dalla famiglia d\u2019origine a causa di grosse problematiche come\nla trascuratezza, l\u2019incapacit\u00e0 genitoriale, il maltrattamento, episodi di\nviolenza, la tossicodipendenza, l\u2019alcolismo da parte della famiglia d\u2019origine o\nforme di devianza del minore. \n\nLa\ntragedia di Bibbiano ci insegna anche che c\u2019\u00e8 bisogno di investimenti sulla\nprevenzione, sul sostegno alla genitorialit\u00e0 pi\u00f9 fragile, sul sostegno ai\nservizi sociali territoriali e alle procure della Repubblica per renderli pi\u00f9\nefficienti. <br \/><br \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ad un mese dall&#8217;inizio dell&#8217;indagine su un presunto sistema per sottrarre bimbi alle famiglie. A Bibbiano non c\u2019\u00e8 uno scandalo: ce ne sono due! Il primo \u00e8 quello di cui si occupa la magistratura che conduce le indagini. Il secondo \u00e8 la&nbsp;vergognosa strumentalizzazione&nbsp;che ne viene fatta dalla politica. Di Maio&nbsp;&#8220;Io con il&nbsp;partito di Bibbiano&nbsp;non voglio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3349,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3347"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3347"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3347\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}