{"id":3287,"date":"2019-06-20T12:28:50","date_gmt":"2019-06-20T10:28:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3287"},"modified":"2019-06-20T12:28:50","modified_gmt":"2019-06-20T10:28:50","slug":"comunita-alloggio-mamma-matilde-xxiv-giornata-della-memoria-e-dellimpegno","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/comunita-alloggio-mamma-matilde-xxiv-giornata-della-memoria-e-dellimpegno\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221; &#8211; XXIV GIORNATA DELLA MEMORIA E DELL\u2019IMPEGNO"},"content":{"rendered":"\n<p>Giovanni,\u00a0 16 anni, ospitato presso la nostra Comunit\u00e0 Alloggio \u201cMamma Matilde\u201d di Torre Annunziata, quest\u2019anno in occasione della \u201c<strong><em>XXIV GIORNATA DELLA MEMORIA E DELL\u2019IMPEGNO<\/em><\/strong>\u201d in ricordo delle vittime innocenti delle mafie \u00e8 stato scelto assieme ad altri tre ragazzi delle Comunit\u00e0 Alloggio salesiane del territorio campano per partecipare alla manifestazione che si \u00e8 tenuta a Palermo e che ha coinvolto 70 mila ragazzi della regione Sicilia e altri 1500 ragazzi provenienti da tutta l\u2019Italia a bordo della Nave della Legalit\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>Dopo circa un mese dalla\nricorrenza, Giovanni ci racconta la sua esperienza:<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Nel pomeriggio del 22 Maggio sono intento a preparare la valigia e finalmente ci siamo, si parte! Al porto ci aspetta un\u2019enorme nave, io e i miei compagni siamo eccitati all\u2019idea di affrontare il nostro primo lungo viaggio in mare verso una citt\u00e0 mai visitata prima, in compagnia di ragazzi e ragazze sconosciuti ma tutti sorridenti, coloratissimi e tutti con qualcosa da dire, da raccontare\u2026!<br \/>Giunge la notte: qualcuno dorme in poltrona, qualcuno gira nei corridoi della grande nave. Io voglio invece fare una passeggiata sul ponte, mi piace sentire il rumore delle onde e il vento forte che mi taglia il viso!<br \/>Dopo una lunga nottata arriviamo al porto di Palermo. Prima di scendere dal traghetto ci prepariamo a formare un corteo ordinato, l\u00ec al nostro arrivo ci aspettano tantissimi giornalisti, rappresentati del mondo politico, il corpo di guardia della Marina Militare e migliaia di ragazzi che parteciperanno con noi al corteo pomeridiano in Via D\u2019Amelio.<\/p><p><\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/b6cf1088bf1d4a30a26115c8508c842e.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3289\"\/><figcaption>Un momento della manifestazione organizzata su iniziativa dell&#8217;associazione Libera<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p> Inizia la marcia! Siamo in tantissimi, cerco in qualche modo di quantificarci ma la mia vista si perde all\u2019orizzonte fatto di bandiere sventolanti e striscioni con su impressi ogni sorta di pensiero. Percorriamo via D\u2019Amelio fino all\u2019 \u201cAlbero Falcone e Borsellino\u201d e precisamente alle ore 17:58 si fa un minuto di silenzio. Questo \u00e8 l\u2019orario preciso della strage di Capaci del 23 maggio 1992. Tutto si ferma per un minuto, l\u2019enorme corteo improvvisamente \u00e8 immobile! Siamo tutti assorti nelle nostre riflessioni, l\u2019atmosfera \u00e8 magica.<br \/>All\u2019indomani della manifestazione siamo tutti impegnati nel torneo di calcio \u201cD(I)RITTI IN RETE\u201d nell\u2019oratorio Santa Chiara. Ci sono tanti ragazzi della nostra et\u00e0 ed \u00e8 bello condividere questo momento on loro!<br \/>Nel pomeriggio invece incontriamo un familiare di una vittima di mafia per ascoltare la sua testimonianza. E\u2019 un\u2019esperienza molto forte ascoltare quelle parole piene di dolore ma allo stesso tempo di speranza, per un domani di pace, legalit\u00e0 e di rispetto per il prossimo. Anche oggi la giornata \u00e8 stata lunga e stancante ma io e i miei compagni di viaggio ci siamo divertiti tanto! Questa \u00e8 stata la mia avventura, breve ma ricca di emozioni, ne porter\u00f2 sempre il ricordo con me! <\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p><em>L&#8217;esperienza di Giovanni, giovane accolto dalla comunit\u00e0 alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Giovanni,\u00a0 16 anni, ospitato presso la nostra Comunit\u00e0 Alloggio \u201cMamma Matilde\u201d di Torre Annunziata, quest\u2019anno in occasione della \u201cXXIV GIORNATA DELLA MEMORIA E DELL\u2019IMPEGNO\u201d in ricordo delle vittime innocenti delle mafie \u00e8 stato scelto assieme ad altri tre ragazzi delle Comunit\u00e0 Alloggio salesiane del territorio campano per partecipare alla manifestazione che si \u00e8 tenuta a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3289,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3287"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3287"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3287\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3287"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3287"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3287"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}