{"id":2235,"date":"2018-03-02T11:12:19","date_gmt":"2018-03-02T10:12:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2235"},"modified":"2018-03-02T11:12:19","modified_gmt":"2018-03-02T10:12:19","slug":"cisternino-la-casa-educativa-francesco-convertini-apre-i-battenti","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/cisternino-la-casa-educativa-francesco-convertini-apre-i-battenti\/","title":{"rendered":"Cisternino: la casa educativa \u201cFrancesco Convertini\u201d apre i battenti"},"content":{"rendered":"<h2><strong>L\u2019emozione dei collaboratori raccolta nelle testimonianze<\/strong><\/h2>\n<p><strong><\/strong><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/P_20170821_193107.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2236\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/P_20170821_193107.jpg\" alt=\"P_20170821_193107\" width=\"4096\" height=\"2304\" \/><\/a><\/p>\n<p>La comunit\u00e0 educativa \u201cFrancesco Convertini\u201d, realizzata grazie al contributo economico di \u201cSalesiani per il sociale \u2013 cnos\/scs\u201d e istituita nell\u2019oratorio salesiano di Cisternino, d\u00e0 ufficialmente il via alla propria funzione sociale sul territorio.<\/p>\n<p>Gestita dall\u2019associazione salesiana \u201cPiccoli passi, grandi sogni onlus\u201d, ispirata a principi educativi che traggono origine dall\u2019opera e dal pensiero di don Bosco che si rivolge a minori in stato di abbandono o disagio familiare dovuto essenzialmente a situazioni problematiche della famiglia di origine.<\/p>\n<p>L\u2019emozione per l\u2019avvio di una nuova avventura all\u2019interno dell\u2019oratorio non poteva trovare descrizione migliore che nelle parole degli operatori che si relazionano quotidianamente con i minori in struttura; tra questi, partiamo da Antonella Baccaro, coordinatrice della casa educativa, che racconta: \u00abQuando ho avuto la notizia di inserimento del primo ragazzo nella comunit\u00e0 ho provato un misto di emozioni contrastanti: da un lato felicit\u00e0 per l&#8217;avvio (finalmente) di questo progetto curato a lungo da tutti noi e che faticava a partire per le lungaggini burocratiche, curiosit\u00e0 verso questi ragazzi di cui ci saremmo dovuti prendere cura&#8230; tanto entusiasmo per questa nuova avventura, ma anche tanto timore non solo rispetto al ruolo e alle nuove responsabilit\u00e0 ma anche rispetto alle piccole cose&#8230; come accoglierli, come gestire il quotidiano e le piccole e grandi difficolt\u00e0 che si sarebbero poste quotidianamente. Per fortuna &#8211; continua Antonella Baccaro &#8211; siamo parte di una grande famiglia (la \u201cPiccoli passi grandi sogni\u201d) che non manca di supportarci e supervisionarci quotidianamente attraverso il presidente don Antonio, i coordinatori e gli educatori delle altre comunit\u00e0. Ogni sfida diventa pi\u00f9 semplice da affrontare con il loro supporto\u00bb.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"  wp-image-2238 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/P_20170821_163824.jpg\" alt=\"P_20170821_163824\" width=\"505\" height=\"284\" \/>Alle parole della coordinatrice Baccaro fanno eco quelle del direttore dell\u2019oratorio cistranese, Piervincenzo Guarini, che dichiara: \u00abSi tratta di un\u2019esperienza forte perch\u00e9 cerchi subito di capire il motivo per il quale questi ragazzi abbiano problemi in alcuni casi con la giustizia e come, da subito, vorresti aiutarli. Ma ci vuole pazienza e, mai come in questo caso, ho fatto mio il sistema educativo di don Bosco: ragione, religione ed amorevolezza, con una punta di paternit\u00e0\u00bb.<\/p>\n<p>Anche Adelina Amati, collaboratrice della struttura, ci ha raccontato le sue prime impressioni: \u00abE\u2019 un\u2019esperienza attesa da tanto tempo ed una volta iniziata si \u00e8 rivelata piena di agitazione nel primo giorno data la scarsa esperienza in un contesto del genere. Per\u00f2 &#8211; prosegue Adelina Amati &#8211; dal secondo giorno ho avuto un impatto gi\u00e0 pi\u00f9 tranquillo grazie ai ragazzi affidati, il che mi d\u00e0 la forza e la volont\u00e0 di continuare. Esperienza positiva al momento\u00bb.<\/p>\n<p>Marianna Zizzi, giovane collaboratrice del centro educativo, racconta: \u00abL\u2019arrivo del primo ragazzo ha portato con s\u00e9 tanta ansia, paura di non farcela e di non riuscire a creare un rapporto di fiducia. Col passare dei giorni e con l\u2019arrivo del secondo ragazzo queste mie preoccupazioni sono svanite ed \u00e8 maturato in me l\u2019entusiasmo di poter \u201clavorare\u201d con loro, la voglia di mostrar loro una vita nuova, diversa da quella vissuta in precedenza (per allargare i loro orizzonti presenti e soprattutto futuri), la pazienza nel ripetere con fermezza le regole prestabilite, la gioia per il crearsi di un rapporto armonico ed un fortissimo senso di responsabilit\u00e0 e di speranza per il futuro dei ragazzi\u00bb.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"  wp-image-1590 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/1226de66-4ab3-4afb-889a-0386d4aef18f.jpg\" alt=\"1226de66-4ab3-4afb-889a-0386d4aef18f\" width=\"505\" height=\"284\" \/>Le impressioni di Marianna sono identificate in quelle del collega Giuseppe Semeraro, che ci dice: \u00abEsperienza forte, intensa e, nonostante le preoccupazioni che si sono presentate dovute ad un distacco dalla teoria del mio percorso di studio alla pratica, una forte voglia di fare bene a ragazzi che hanno bisogno di affetto mi ha animato. Dandomi modo di capire ancor di pi\u00f9 che \u00e8 il percorso giusto per me\u00bb.<\/p>\n<p>La raccolta di emozioni, pareri ed aspettative trova conclusione nelle parole di Antonio Antico, operatore della casa educativa, il quale dice: \u00abEsperienza aspettata e voluta fortemente. Una volta iniziata c\u2019era da parte mia parecchia ansia data la poca esperienza di tutti e la fascia d\u2019orario a me affidata, ossia quella notturna. I primi giorni, per\u00f2, si sono rivelati tranquilli e positivi. Un aspetto che mi ha colpito molto \u00e8 come, da animatore da parecchi anni, avr\u00f2 la possibilit\u00e0 di concretizzare nella realt\u00e0 quello che don Bosco ha fatto nella sua vita impegnandosi per i giovani meno fortunati e dimenticati dalla societ\u00e0. Questo mi d\u00e0 la forza e la carica per dare tutto in questa nuova esperienza\u00bb.<\/p>\n<p>Quanto raccolto dai testimoni diretti di questa nuova, stimolante ed ambiziosa realt\u00e0 riconduce ad un unico filo conduttore, ossia l\u2019emozione e la voglia di far bene secondo i principi educativi cari alla forma mentis salesiana e cattolica con la certezza che ogni giorno sar\u00e0 vissuto come una sfida da vincere per s\u00e9 stessi e per i ragazzi che saranno assistiti in un completo processo di reintegro in una societ\u00e0 non sempre facile da approcciare.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ae0c367b-91b8-4720-ab77-48c3baea2a6b.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"  wp-image-2239 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/P_20170821_133050.jpg\" alt=\"P_20170821_133050\" width=\"505\" height=\"284\" \/><br \/>\n<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019emozione dei collaboratori raccolta nelle testimonianze La comunit\u00e0 educativa \u201cFrancesco Convertini\u201d, realizzata grazie al contributo economico di \u201cSalesiani per il sociale \u2013 cnos\/scs\u201d e istituita nell\u2019oratorio salesiano di Cisternino, d\u00e0 ufficialmente il via alla propria funzione sociale sul territorio. Gestita dall\u2019associazione salesiana \u201cPiccoli passi, grandi sogni onlus\u201d, ispirata a principi educativi che traggono origine dall\u2019opera [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1589,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-2235","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-francesco-convertini"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2235"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2235"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2235\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2235"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2235"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2235"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}