{"id":1120,"date":"2016-05-23T10:07:09","date_gmt":"2016-05-23T08:07:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=1120"},"modified":"2016-05-23T10:07:09","modified_gmt":"2016-05-23T08:07:09","slug":"domenico-savio-andrea-si-racconta-mi-tuffo-nella-vita","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/domenico-savio-andrea-si-racconta-mi-tuffo-nella-vita\/","title":{"rendered":"&#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; Andrea si racconta: &#8220;mi tuffo nella vita!&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Andrea, alla fine dell\u2019anno scolastico, lascer\u00e0\u00a0la nostra Comunit\u00e0 di Corigliano d&#8217;Otranto, perch\u00e9 raggiunger\u00e0 il suo pap\u00e0 in Germania\u2026.gli abbiamo chiesto di raccontarci la sua esperienza in questi anni vissuti a Corigliano e per aiutarlo ad esprimere le sue emozioni, abbiamo scelto la forma dell\u2019intervista.<\/p>\n<p><strong>D.: Quando sei arrivato\u00a0 nella Comunit\u00e0 Educativa \u201cDomenico Savio\u201d?<br \/>\n<\/strong><em>A: Era il 06 Giugno 2012<\/em><\/p>\n<p><strong>D: Qual \u00e8 stata la tua prima impressione?<br \/>\n<\/strong><em>A: Innanzitutto ero molto curioso di conoscere il nuovo posto e allo stesso tempo ero molto ansioso. Ho fatto subito un paragone con l\u2019altra Comunit\u00e0 in cui ero stato prima di arrivare a Corigliano e sono rimasto colpito per aver trovato degli ambienti nuovi e dei grandi spazi all\u2019aperto, soprattutto i campi da calcio. Dopo aver sistemato le mie cose nella nuova camera, \u00e8 arrivato il momento di salutare la mamma e a questo punto l\u2019emozione \u00e8 stata forte dato che sia io che lei non riuscivamo a trattenere le lacrime.<\/em><\/p>\n<p><strong>D: Il ricordo pi\u00f9 bello che porterai con te di questo periodo?<br \/>\n<\/strong><em>A: Ci sono stati tanti momenti belli vissuti in questi anni, ma quello che ricordo con pi\u00f9 entusiasmo \u00e8 l\u2019incontro con i giocatori del Lecce; insieme con tutti i ragazzi e gli operatori ci siamo recati presso il campo sportivo di Calimera dove i giocatori stavano facendo gli allenamenti; sono stati molto gentili con noi, ci hanno permesso di fare delle foto e ci hanno regalato tanti gadget e i loro autografi. Noi abbiamo lasciato loro il calendario con le nostro foto e dopo aver chiacchierato un po\u2019siamo rientrati in Comunit\u00e0. E\u2019 stato per me un bellissimo pomeriggio e ricordo ancora l\u2019emozione provata nello stare accanto ai miei idoli del calcio.<\/em><\/p>\n<p><strong>D: Immagino che ci siano stati anche momenti meno belli; ce ne racconti uno in particolare?<br \/>\n<\/strong><em>A: I momenti meno belli sono stati pi\u00f9 di uno; tra questi, per esempio, ricordo i momenti in cui mi assaliva la nostalgia della mia famiglia e avevo voglia di andar via, quelli in cui ero triste dopo aver commesso qualche marachella e , per questo, mi toccava stare in punizione, o, ancora, quelli in cui mi toccava studiare anche se non ne avevo proprio voglia. Per fortuna, per\u00f2, passavano in fretta, anche grazie alle parole di incoraggiamento degli altri compagni e degli educatori.<\/em><\/p>\n<p><strong>D: Pensi\u00a0 che il tempo trascorso nella nostra Comunit\u00e0 sia stato importante per la tua crescita e che potrai far tesoro degli insegnamenti che hai ricevuto?<br \/>\n<\/strong><em>A: Assolutamente s\u00ec! Sono sicuro che molti consigli ricevuti stando con voi mi risulteranno utili quando sar\u00f2 grande e dovr\u00f2 fare i conti con la realt\u00e0 di tutti i giorni.<\/em><\/p>\n<p><strong>D: Ora un pensiero conclusivo\u2026<br \/>\n<\/strong><em>A: Anche se partir\u00f2 per la Germania per stare con il mio pap\u00e0, spero di avere la possibilit\u00e0 di tornare ogni tanto per salutarvi e rivedere le persone che mi sono state vicino in questi ultimi 4 lunghi ma belli anni.<\/em><\/p>\n<p>Da parte nostra, invece, siamo contenti che Andrea abbia raggiunto questo importante traguardo anche se non possiamo nascondere il velo di tristezza che ci assale al pensiero che dovremo presto salutarlo. Caro Andrea ti auguriamo tutto il bene del mondo, ti affidiamo a don Bosco e a Maria Ausiliatrice affinch\u00e8 continuino a guidare ogni passo della tua vita e auspichiamo per te un futuro meraviglioso!!!!!!<\/p>\n<p>Ada Fonseca<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/IMG-20150803-WA0015.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1121\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/IMG-20150803-WA0015.jpg\" alt=\"IMG-20150803-WA0015\" width=\"603\" height=\"809\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Andrea, alla fine dell\u2019anno scolastico, lascer\u00e0\u00a0la nostra Comunit\u00e0 di Corigliano d&#8217;Otranto, perch\u00e9 raggiunger\u00e0 il suo pap\u00e0 in Germania\u2026.gli abbiamo chiesto di raccontarci la sua esperienza in questi anni vissuti a Corigliano e per aiutarlo ad esprimere le sue emozioni, abbiamo scelto la forma dell\u2019intervista. D.: Quando sei arrivato\u00a0 nella Comunit\u00e0 Educativa \u201cDomenico Savio\u201d? A: Era [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1121,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"class_list":["post-1120","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-senza-categoria"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1120"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1120"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1120\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1120"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1120"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}