<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Comunità &#8220;Mamma Matilde&#8221; &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/category/comunita-mamma-matilde/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 11:09:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>SERVIZIO CIVILE IN CASA FAMIGLIA – STORIE E TESTIMONIANZE</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze-2/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2023 11:09:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5466</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Per insegnare bisogna emozionare&#8221; è questo quello che diceva Maria Montessori, le stesse emozioni che vedo negli occhi di Momin e Daniel, quando provo a spiegare loro qualcosa attraverso le mie lezioni di italiano. Accogliere chi scappa dal proprio paese per cercare un rifugio sicuro sia solo il primo passo da fare, poi bisogna aiutarli [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>&#8220;Per insegnare bisogna emozionare&#8221; è questo quello che diceva Maria Montessori, le stesse emozioni che vedo negli occhi di Momin e Daniel, quando provo a spiegare loro qualcosa attraverso le mie lezioni di italiano.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/WhatsApp-Image-2023-02-24-at-12.55.01-1.jpeg"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/WhatsApp-Image-2023-02-24-at-12.55.01-1-1024x951.jpeg" alt="" class="wp-image-5468" width="643" height="597"/></a></figure>



<p>Accogliere chi scappa dal proprio paese per cercare un rifugio sicuro sia solo il primo passo da fare, poi bisogna aiutarli facilitando e favorendo la loro integrazione in questa nuova realtà e quale modo migliore di aiutarli nello studio e nella comprensione della lingua italiana? Questo è il compito che svolgo ogni giorno, questo è il mio modo di aiutarli, cercando di offrire loro la possibilità di crearsi un futuro, aprirsi alle relazioni con i coetanei e gli adulti che incontrano.<br />E&#8217; un compito arduo, ma che ti riempie d&#8217;orgoglio quando ti rendi conto che grazie a te riescono a farsi capire, riescono ad aprirsi e a raccontare le loro storie, le loro vite fatte di sofferenza, ma soprattutto di tante speranze.<br />Da loro ricevo ogni giorno forza e tanto coraggio, perché il loro futuro passa anche dalle nostre mani, ma soprattutto, dai nostri cuori…</p>



<p>Imma Colantuono volontaria servizio civile universale &#8220;Mamma Matilde&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Servizio Civile in Casa Famiglia &#8211; Storie e testimonianze</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2023 16:35:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Servizio Civile Nazionale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5441</guid>

					<description><![CDATA[Sono Denise, ho 22 anni e quest’anno sto svolgendo il Servizio Civile Universale nella comunità alloggio “Mamma Matilde” di Torre Annunziata. Ho conosciuto l’associazione grazie ad una mia amica che già lavorava qui. Ogni volta che ne avevamo l’occasione ci ritrovavamo a parlare della casa famiglia che accoglie i giovani e pian piano attraverso le [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sono Denise, ho 22 anni e quest’anno sto svolgendo il <strong>Servizio Civile</strong> <strong>Universale</strong> <strong>nella comunità alloggio “Mamma Matilde”</strong> di Torre Annunziata. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/IMG_1193_Moment.jpg"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/IMG_1193_Moment-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-5443"/></a></figure>



<p>Ho conosciuto l’associazione grazie ad una mia amica che già lavorava qui. Ogni volta che ne avevamo l’occasione ci ritrovavamo a parlare della casa famiglia che accoglie i giovani e pian piano attraverso le sue parole me ne sono innamorata anch’io ancor prima di iniziare quest’avventura. <br />Ho deciso quindi di fare domanda per il servizio civile e devo dire che le mie aspettative non sono state per niente deluse. <br />Ho imparato molte cose e studiando psicologia all’università questo mi ha aiutato anche nello studio. <br />Ho imparato che la funzione dell’educatore, come dice la parola stessa, è proprio quella di educare dei ragazzi ad una normalità di vita a cui non sempre sono abituati. La parte più complessa sta nel farlo tenendo conto anche della propria sfera emotiva, non dimentichiamoci infatti che noi e gli operatori siamo pur sempre degli esseri umani e abbiamo le nostre debolezze. <br />Prima di iniziare il servizio civile in comunità credevo che fosse necessario nascondere le proprie emozioni. E invece, con la seppur poca esperienza che ho fatto qui, ho capito che in alcuni casi, mostrare le proprie debolezze non è una cosa negativa. Anzi, può aiutare ad instaurare un certo rapporto di empatia col ragazzo, il quale fino a quel momento ti ha sempre visto come una guida, un mentore che sa sempre cosa fare o cosa dire ma capisce che anche tu, come lui in fondo, hai delle debolezze e non hai paura di mostrarle. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/vlcsnap-2023-02-09-17h25m27s582.png"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/02/vlcsnap-2023-02-09-17h25m27s582-1024x576.png" alt="" class="wp-image-5442"/></a></figure>



<p>Ho potuto osservare come un ragazzo reagisce di fronte alle mille difficoltà che gli si presentano. La maggior parte dei ragazzi cerca di nascondere il dolore dietro i più vari meccanismi di difesa. Ma il nostro ruolo è anche questo: insegnare ai ragazzi che le emozioni negative fanno parte della nostra vita e mostrarle non significa essere meno virtuosi ma anzi saperle riconoscere e non averne paura è la vera virtù. <br />Consiglierei il servizio civile a chiunque voglia arricchirsi perché non è tanto quello che doni ma quello che ricevi che ti fa crescere e vedere le cose in modo diverso. Come diceva Don Bosco “Tutto passa: ciò che non è eterno è niente!” ed è proprio vero perché porterò per sempre nel cuore ogni singolo momento vissuto qui con i ragazzi.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/servizio-civile-in-casa-famiglia-storie-e-testimonianze/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sal Da Vinci &#8211; La testimonianza dei ragazzi  della comunità &#8220;Peppino Brancati&#8221;</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/sal-da-vinci-la-testimonianza-dei-ragazzi-della-comunita-peppino-brancati/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/sal-da-vinci-la-testimonianza-dei-ragazzi-della-comunita-peppino-brancati/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Apr 2021 21:39:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità "Peppino Brancati"]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4743</guid>

					<description><![CDATA[L&#8217;incontro di ieri sera con Sal Da Vinci è stato molto interessante ed emozionante per noi ragazzi. Ci ha detto delle cose che ci hanno fatto riflettere, che non esistono ragazzi di serie B, ma che siamo tutti ragazzi di serie A, perché lavorando e facendo dei sacrifici, tutti possiamo raggiungere ottimi risultati e quindi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>L&#8217;incontro di ieri sera con Sal Da Vinci è stato molto interessante ed emozionante per noi ragazzi. </p>



<ul class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/Screenshot_20210420-233209-1024x461.jpg" alt="" data-id="4744" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4744#main" class="wp-image-4744"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/Screenshot_20210420-233146-1024x461.jpg" alt="" data-id="4745" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4745#main" class="wp-image-4745"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/Screenshot_20210420-233118-1024x461.jpg" alt="" data-id="4746" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4746#main" class="wp-image-4746"/></figure></li></ul>



<p>Ci ha detto delle cose che ci hanno fatto riflettere, che non esistono ragazzi di serie B, ma che siamo tutti ragazzi di serie A, perché lavorando e facendo dei sacrifici, tutti possiamo raggiungere ottimi risultati e quindi accendere il motore della nostra vita per costruirci il nostro futuro.<div>Questo ci ha fatto capire che bisogna essere concreti e soprattutto non bisogna mai smettere di sognare, ma lottare per ciò in cui si crede. La vita alle volte ci mette davanti a delle difficoltà, anche Sal Da Vinci per un periodo ha pensato di rinunciare al suo sogno e smettere di fare musica perché non stava più ottenendo buoni risultati, ma ha continuato a crederci e lottare senza mollare. Quello che ci portiamo da questo incontro è sicuramente la voglia di impegnarci per fare quello che ci piace senza perdere di vista l&#8217;obiettivo con una maggiore consapevolezza del fatto che siamo noi a decidere il nostro futuro e nessun altro.</div></p>



<p><div><br />I ragazzi della Peppino Brancati<br /></div></p>



<ul class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/2021-03-27-21-02_page-0001-2-1024x961-1024x961.jpg" alt="" data-id="4747" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4747#main" class="wp-image-4747"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/IMG-20210327-WA0022-1.jpg" alt="" data-id="4748" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4748#main" class="wp-image-4748"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/logo_page-0001-1-1024x725-1024x725.jpg" alt="" data-id="4749" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4749#main" class="wp-image-4749"/></figure></li></ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/sal-da-vinci-la-testimonianza-dei-ragazzi-della-comunita-peppino-brancati/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>GIORNATA MONDIALE DEL VOLONTARIATO – COMUNITÀ ALLOGGIO “MAMMA MATILDE”</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/giornata-mondiale-del-volontariato-comunita-alloggio-mamma-matilde/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/giornata-mondiale-del-volontariato-comunita-alloggio-mamma-matilde/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Dec 2020 19:20:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4451</guid>

					<description><![CDATA[Al giorno d’oggi tutti noi dedichiamo la nostra vita al lavoro, al formarci in base ad esso e quasi plasmiamo la nostra quotidianità facendoci influenzare su ogni nostra scelta, personale e non. Ma la vera sfida è dedicarsi ad un qualcosa senza alcun tipo di compenso economico, ma solo emotivo. Provate a riempire il cuore [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/12/Giornata-internazionale-del-volontariato-per-lo-sviluppo-economico-e-sociale-1-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-4452"/></figure>



<p>Al giorno d’oggi
tutti noi dedichiamo la nostra vita al lavoro, al formarci in base ad esso e
quasi plasmiamo la nostra quotidianità facendoci influenzare su ogni nostra
scelta, personale e non. Ma la vera sfida è dedicarsi ad un qualcosa senza
alcun tipo di compenso economico, ma solo emotivo. Provate a riempire il cuore
di sorrisi, di abbracci, di gratificazioni e parole dolci. Il volontariato è
proprio questo, il dedicare il proprio tempo ad aiutare chi ha più bisogno, e
vi posso assicurare che diventa un circolo vizioso, un qualcosa che non si può
fare più a meno nel corso della vita. Certo non fa notizia, difficilmente chi
opera si fa notare, e forse è proprio questo il punto di forza: fare del bene in
silenzio. Chi è disposto a fare volontariato decide innanzitutto di dedicare il
suo tempo al prossimo, al più bisognoso, alla persona che grida aiuto in
silenzio e/o a chi lo fa invece in maniera più plateale. </p>



<p>Spesso siamo
proprio noi ragazzi che incuriositi ci avviciniamo a questo mondo, anche con un
po&#8217; di timore, chiedendoci se ne siamo all’altezza di affrontare “problemi” che
spesso nella nostra vita mai abbiamo preso in considerazione. Ogni ragazzo
spesso si rispecchia negli altri, con più o meno caratteristiche in comune, è
forse proprio questo il punto di forza: il ricercare nella persona che abbiamo
accanto, a cui facciamo volontariato, i caratteri della nostra personalità e il
fatto di aiutare è visto anche come un aiutare se stessi.</p>



<p>Il volontariato
non ha età, né sesso, né etnia esso è semplicemente intrinseco nella nostra
vita e diventa il nostro “modus operandi”. Esso ci aiuta anche a sviluppare
molteplici competenze, infatti non deve essere mai visto e inteso come un dare
senza ricevere, anzi riesce a migliorare le nostre vite e il nostro benessere
interiore. Basti pensare che lavorare facendo volontariato lo si fa per una
causa, per raggiungere degli scopi e degli obiettivi ben precisi, per questo si
prova un senso di realizzazione nel vedere l’effetto che il nostro lavoro ha
sugli altri e ci fa acquisire anche una certa fiducia in noi stessi.</p>



<p>Questa è la domanda che mi sono chiesta prima di presentare la mia candidatura al servizio civile universale: perché sprecare il tempo libero guardando la tv o nei centri commerciali ?  Partecipate invece ad attività interessanti, dove la condivisione con altre persone mette in circolo una moltitudine di idee e le nuove esperienze faranno sempre in modo di arricchire il nostro cuore. </p>



<p>Operatori Volontari Servizio Civile Universale Comunità Alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/giornata-mondiale-del-volontariato-comunita-alloggio-mamma-matilde/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AUTODEMOLIRE NEL RISPETTO DELL’AMBIENTE &#8211; Comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/autodemolire-nel-rispetto-dellambiente-comunita-alloggio-mamma-matilde/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/autodemolire-nel-rispetto-dellambiente-comunita-alloggio-mamma-matilde/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 08:54:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4230</guid>

					<description><![CDATA[La tutela dell’ambiente oggi e’ uno degli argomenti piu’ sentiti in assoluto, l’autodemolizione e’ tra le attivita’ di gestione di rifuiti che ha un elevato impatto ambientale se effettuata in modo insicuro, per questo motivo in questo tipo di attivita’ vigilano norme rigorose in difesa dell’ ambiente. i nostri ragazzi della comunità alloggio per minori [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La
tutela dell’ambiente oggi e’ uno degli argomenti piu’ sentiti in assoluto,
l’autodemolizione e’ tra le attivita’ di gestione di rifuiti che ha un elevato
impatto ambientale se effettuata in modo insicuro, per questo motivo in questo
tipo di attivita’ vigilano norme rigorose in difesa dell’ ambiente. i nostri
ragazzi della comunità alloggio per minori “mamma matilde”, in una calda
mattina di agosto</p>



<p>sono stati ospiti della ditta <strong><a href="https://www.tonzinoautodemolizioni-scafati.it/">“autodemolizioni l&amp;g”</a></strong> di scafati per una visita all’insegna dell’ecologia, con lo scopo di far capire loro che un’autovettura puo’ essere smaltita salvaguardando la natura che ci circonda.</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/09/WhatsApp-Image-2020-08-24-at-16.28.48-2-1024x768.jpeg" alt="" data-id="4231" class="wp-image-4231"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/09/WhatsApp-Image-2020-08-24-at-16.28.48-1-1024x768.jpeg" alt="" data-id="4232" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4232#main" class="wp-image-4232"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/09/WhatsApp-Image-2020-08-24-at-16.28.48-1024x768.jpeg" alt="" data-id="4233" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4233#main" class="wp-image-4233"/></figure></li></ul>



<p>Durante le ore trascorse lì i giovani hanno assistito e partecipato con entusiasmo ad una dimostrazione pratica del processo di bonifica e di smontaggio di una vettura appena arrivata nel centro di demolizione e con l’aiuto e l’assistenza del personale qualificato hanno svolto tutte le fasi:</p>



<p>1 Fase :  bonificare la vettura estraendo dai diversi circuiti tutti i liquidi (olio motore, olio freni, liquido radiatore ecc.)</p>



<p>2 Fase :  Estrazione di tutte le parti in vetro e in plastica </p>



<p>3 Fase:   Smontaggio di tutte le parti meccaniche e lamierati della vettura</p>



<p>4 fase:  La carcassa in fine viene pressata con un apposito macchinario </p>



<p>Insegnare ai giovani il rispetto per l’ambiente, le cause che provocano l’inquinamento ambientale e altre tematiche simili diventa una risorsa imprescindibile per poter formare dei cittadini consapevoli e in grado di agire in futuro per il bene della comunità.</p>



<p>Dario Tonzino, educatore comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/autodemolire-nel-rispetto-dellambiente-comunita-alloggio-mamma-matilde/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>COMUNITA’ ALLOGGIO “MAMMA MATILDE” &#8211; Mi metto in gioco!</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-mi-metto-in-gioco/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-mi-metto-in-gioco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 10:27:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3340</guid>

					<description><![CDATA[Antonio è un ragazzo di 15 anni accolto dalla comunità alloggio per minori “Mamma Matilde” di Torre Annunziata. Come ogni anno ai nostri ragazzi vengono proposte varie attività che li impegnano durante il periodo estivo e che li faccia vivere momenti di socialità e condivisione. Di seguito è riportata l&#8217;intervista fatta ad Antonio in cui [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h6 class="wp-block-heading">Antonio è un ragazzo di 15 anni accolto dalla comunità alloggio per minori  “Mamma Matilde” di Torre Annunziata. </h6>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/07/foto-campo-Trinità-1024x550.jpg" alt="" class="wp-image-3343"/></figure>



<p>Come ogni anno ai nostri ragazzi vengono proposte varie attività che li impegnano durante il periodo estivo e che li faccia vivere momenti di socialità e condivisione. </p>



<p>Di seguito è riportata l&#8217;intervista fatta ad Antonio in cui ci illustra la sua breve avventura. </p>



<p>&#8211; <strong>Antonio raccontaci la tua esperienza: in quale luogo si è svolta
l&#8217;attività e in che periodo?</strong></p>



<p>&#8211; E’ stata svolta presso il lido
Azzurro di Torre Annunziata ed è durata circa 3 settimane, a partire da fine
giugno. È stata organizzata dalla parrocchia la Trinità, in occasione del campo
estivo &#8220;Mettiti in gioco&#8221;.</p>



<p><strong>&#8211; Quali compiti ti sono stati assegnati?</strong></p>



<p>&#8211; In veste di animatore il mio
compito è stato quello di spiegare i giochi ai componenti della mia squadra e
di gestirli tra le varie attività</p>



<p>&#8211; <strong>Hai fatto nuove conoscenze nel corso di questa esperienza?</strong></p>



<p>&#8211; Si, ho avuto occasione di fare
nuove amicizie, instaurando un ottimo rapporto sia con gli animatori che con i
ragazzi coinvolti nelle attività di gioco e preghiera.</p>



<p>&#8211; <strong>Cosa ti è piaciuto di più?</strong></p>



<p>&#8211; La cosa che mi ha entusiasmato
di più è stata quella di ridere e scherzare con i bambini, in particolare
ricordo con simpatia il momento in cui si allontanavano per andare a bere alla
fontanina e io portavo il tempo con la mia famosa matematica! </p>



<p>&#8211; <strong>Cosa hai imparato da questa esperienza?</strong></p>



<p>&#8211; Da questa esperienza ho appreso
moltissime cose, per esempio restare sempre tutti uniti, perché soltanto in
questo modo c&#8217;è organizzazione e meno difficoltà nella comunicazione tra noi
animatori.</p>



<p>&#8211; <strong>Cosa ricorderai con piacere?</strong></p>



<p>&#8211; Ricorderò sempre con un sorriso
la nostra cosiddetta &#8221; Santa inquisizione &#8220;, ovvero un momento a fine
giornata dove tra noi animatori veniva scelto quello peggiore e
&#8220;punito&#8221; con dei pegni. La mitica Sabrina ne sa qualcosa! Provate a
chiedere a lei. Ricorderò con piacere anche il torneo di calcio fatto a
Scampia, dove io e il mio amico Marco facevamo sì che le ragazze portassero a
casa qualche punto in più. </p>



<p>Sono soddisfatto della mia
esperienza che sicuramente ripeterei.</p>



<p>Antonio, giovane accolto dalla comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-mi-metto-in-gioco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221; &#8211; XXIV GIORNATA DELLA MEMORIA E DELL’IMPEGNO</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-xxiv-giornata-della-memoria-e-dellimpegno/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-xxiv-giornata-della-memoria-e-dellimpegno/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 10:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3287</guid>

					<description><![CDATA[Giovanni,  16 anni, ospitato presso la nostra Comunità Alloggio “Mamma Matilde” di Torre Annunziata, quest’anno in occasione della “XXIV GIORNATA DELLA MEMORIA E DELL’IMPEGNO” in ricordo delle vittime innocenti delle mafie è stato scelto assieme ad altri tre ragazzi delle Comunità Alloggio salesiane del territorio campano per partecipare alla manifestazione che si è tenuta a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Giovanni,  16 anni, ospitato presso la nostra Comunità Alloggio “Mamma Matilde” di Torre Annunziata, quest’anno in occasione della “<strong><em>XXIV GIORNATA DELLA MEMORIA E DELL’IMPEGNO</em></strong>” in ricordo delle vittime innocenti delle mafie è stato scelto assieme ad altri tre ragazzi delle Comunità Alloggio salesiane del territorio campano per partecipare alla manifestazione che si è tenuta a Palermo e che ha coinvolto 70 mila ragazzi della regione Sicilia e altri 1500 ragazzi provenienti da tutta l’Italia a bordo della Nave della Legalità.</p>



<p><strong><em>Dopo circa un mese dalla
ricorrenza, Giovanni ci racconta la sua esperienza:</em></strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>Nel pomeriggio del 22 Maggio sono intento a preparare la valigia e finalmente ci siamo, si parte! Al porto ci aspetta un’enorme nave, io e i miei compagni siamo eccitati all’idea di affrontare il nostro primo lungo viaggio in mare verso una città mai visitata prima, in compagnia di ragazzi e ragazze sconosciuti ma tutti sorridenti, coloratissimi e tutti con qualcosa da dire, da raccontare…!<br />Giunge la notte: qualcuno dorme in poltrona, qualcuno gira nei corridoi della grande nave. Io voglio invece fare una passeggiata sul ponte, mi piace sentire il rumore delle onde e il vento forte che mi taglia il viso!<br />Dopo una lunga nottata arriviamo al porto di Palermo. Prima di scendere dal traghetto ci prepariamo a formare un corteo ordinato, lì al nostro arrivo ci aspettano tantissimi giornalisti, rappresentati del mondo politico, il corpo di guardia della Marina Militare e migliaia di ragazzi che parteciperanno con noi al corteo pomeridiano in Via D’Amelio.</p><p></p></blockquote>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/06/b6cf1088bf1d4a30a26115c8508c842e.jpg" alt="" class="wp-image-3289"/><figcaption>Un momento della manifestazione organizzata su iniziativa dell&#8217;associazione Libera</figcaption></figure></div>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p> Inizia la marcia! Siamo in tantissimi, cerco in qualche modo di quantificarci ma la mia vista si perde all’orizzonte fatto di bandiere sventolanti e striscioni con su impressi ogni sorta di pensiero. Percorriamo via D’Amelio fino all’ “Albero Falcone e Borsellino” e precisamente alle ore 17:58 si fa un minuto di silenzio. Questo è l’orario preciso della strage di Capaci del 23 maggio 1992. Tutto si ferma per un minuto, l’enorme corteo improvvisamente è immobile! Siamo tutti assorti nelle nostre riflessioni, l’atmosfera è magica.<br />All’indomani della manifestazione siamo tutti impegnati nel torneo di calcio “D(I)RITTI IN RETE” nell’oratorio Santa Chiara. Ci sono tanti ragazzi della nostra età ed è bello condividere questo momento on loro!<br />Nel pomeriggio invece incontriamo un familiare di una vittima di mafia per ascoltare la sua testimonianza. E’ un’esperienza molto forte ascoltare quelle parole piene di dolore ma allo stesso tempo di speranza, per un domani di pace, legalità e di rispetto per il prossimo. Anche oggi la giornata è stata lunga e stancante ma io e i miei compagni di viaggio ci siamo divertiti tanto! Questa è stata la mia avventura, breve ma ricca di emozioni, ne porterò sempre il ricordo con me! </p></blockquote>



<p><em>L&#8217;esperienza di Giovanni, giovane accolto dalla comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-xxiv-giornata-della-memoria-e-dellimpegno/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità alloggio “Mamma Matilde” – Tutto a gonfie vele!</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-tutto-a-gonfie-vele/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-tutto-a-gonfie-vele/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 08:59:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità "Peppino Brancati"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3170</guid>

					<description><![CDATA[Ogni settimana i nostri ragazzi delle Comunità alloggio “Mamma Matilde” e “Peppino Brancati” di Torre Annunziata vengono coinvolti in progetti ed attività, fondamentali per favorire l’integrazione e l’instaurarsi di un rapporto di fiducia e collaborazione fra di essi. La vela è sicuramente tra le più attrattive fra i partecipanti e tale attività si svolge presso [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="wp-block-heading"> <br /><strong>Ogni settimana i nostri ragazzi delle Comunità alloggio “Mamma Matilde” e “Peppino Brancati” di Torre Annunziata vengono coinvolti in progetti ed attività, fondamentali per favorire l’integrazione e l’instaurarsi di un rapporto di fiducia e collaborazione fra di essi. </strong></h4>



<h4 class="wp-block-heading">La vela è sicuramente tra le più attrattive fra i partecipanti e tale attività si svolge presso la “Lega Navale” di Castellammare di Stabia.</h4>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/04/yourimage-2-614x1024.jpg" alt="" data-id="3172" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3172#main" class="wp-image-3172"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/04/WhatsApp-Image-2019-04-15-at-19.28.29-1-614x1024.jpeg" alt="" data-id="3174" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3174#main" class="wp-image-3174"/></figure></li></ul>



<p>Qui li attende ogni volta il signor Antonio, istruttore del corso, il quale spiega come “manovrare” la barca, quali sono i movimenti giusti da fare seguendo la forza e la direzione del vento. Con estrema precisione vengono spiegate entrambe le vele, tese le corde e posizionata la boma per la navigazione. <br />Quando tutto è pronto, si parte: con movimenti furtivi i ragazzi si spostano da un lato all’altro dell’imbarcazione per evitare ribaltamenti e per consentire alle onde l’incremento della velocità. Una volta a largo ci si sente catturati da uno spettacolo meraviglioso in cui la protagonista è la costiera sorrentina, con i suoi colori e le splendide insenature. <br />Il livello di coinvolgimento è alto per i nostri ragazzi, il mare suscita brividi inediti, a metà tra la paura dell’ignoto e la sfida. “Da solo son riuscito a guidare la vela dal molo fino allo scoglio di Rovigliano, un po&#8217; ero preoccupato… ma poi che spasso!”: forse il senso di un’attività simile è da scorgere in queste parole ingenue.<br />Sentirsi all’altezza della situazione e assumersi la responsabilità di un viaggio, essere investito dalla fiducia del tuo equipaggio, virare le vele nella giusta direzione per sfruttare il vento favorevole e con sicurezza procedere in avanti. Forse ciò è metafora delle loro giovani vite le quali hanno attraversato talvolta momenti di tempesta, ma con la sapienza di una giusta manovra non possono far altro che procedere ed attraccare al primo porto sicuro. Al vento favorevole, che è elemento indispensabile per una barca a vela, ci pensiamo noi.   </p>



<p>Salvatore Borrelli  e Martina Federico, Volontari servizio civile nazionale comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-tutto-a-gonfie-vele/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dall&#8217;urlo di agonia ad un urlo di speranza, 15 anni dall&#8217;omicidio di Matilde Sorrentino</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dallurlo-di-agonia-ad-un-urlo-di-speranza-15-anni-dallomicidio-di-matilde-sorrentino/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dallurlo-di-agonia-ad-un-urlo-di-speranza-15-anni-dallomicidio-di-matilde-sorrentino/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 10:58:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità "Peppino Brancati"]]></category>
		<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3047</guid>

					<description><![CDATA[26 Marzo 2004 viene assassinata sull&#8217;uscio di casa Matilde Sorrentino, l&#8217;8 Dicembre dello stesso anno i salesiani intitolano la comunità per minori a Mamma Matilde. Il giorno 26 marzo si è tenuto presso la casa salesiana di Torre Annunziata un momento commemorativo in ricordo di Matilde Sorrentino, mamma uccisa per mano della camorra dopo aver [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h4 style="text-align: justify;"><strong>26 Marzo 2004 viene assassinata sull&#8217;uscio di casa Matilde Sorrentino, l&#8217;8 Dicembre dello stesso anno i salesiani intitolano la comunità per minori a Mamma Matilde.</strong></h4>
<p style="text-align: justify;">Il giorno 26 marzo si è tenuto presso la casa salesiana di Torre Annunziata un momento commemorativo in ricordo di Matilde Sorrentino, mamma uccisa per mano della camorra dopo aver denunciato, insieme ad altre due mamme, una banda di pedofili del territorio torrese che abusava dei propri figli.<br />
La criminalità è una piaga troppo forte che affligge la nostra città pertanto si è pensato di dare una risposta forte attraverso lo sport.<br />
Alle ore 15:30 ha avuto inizio una staffetta della legalità e a seguire una partita di calcio che ha visto come partecipanti attivi i ragazzi in misura cautelare delle comunità salesiane della Campania, esponenti delle forze dell’ordine nonché giornalisti che si sono sfidati in due squadre miste. Tali attività sportive hanno mostrato una scena forse atipica, una coesione tra chi ha avuto problemi di giustizia, tra chi la giustizia la rappresenta e chi quotidianamente racconta l’illegalità attraverso i fatti di cronaca, creando così un quadro d’insieme auspicabile; tutti uniti per il bene. È stato emozionante, inoltre, per noi che assistevamo a questi giochi da bordo campo fare un tifo unico indipendentemente dai ruoli ricoperti da ciascuno, unendo le nostre voci contro un solo avversario, l’illegalità che dilaga.<br />
Alle ore 18:00 ci siamo poi recati tutti nel piazzale antistante la Chiesa di Sant’Alfonso dove i ragazzi della comunità “Mamma Matilde” hanno deposto i fiori sotto la statua in onore delle vittime di camorra insieme a Don Franco Gallo, ai rappresentati delle istituzioni locali.<br />
Don Antonio Carbone dopo aver letto i nomi delle vittime innocenti di camorra di Torre Annunziata ha concluso dicendo: &#8220;la porta di casa che Matilde ha aperto per l&#8217;ultima volta non si è più chiusa. Da quella casa si sono innalzate urla che hanno lasciato una ferita aperta in questa comunità. Urla che hanno acceso l&#8217;impegno delle associazioni che difendono i diritti delle donne, di camorra e di violenza. Attraverso la cultura la fede e l&#8217;impegno possiamo far si che da quella casa non escono più urla di rabbia e disperazione, ma profumo di rinascita&#8221;.<br />
Infine, la giornata si è conclusa con un dialogo tra i ragazzi delle comunità salesiane e Beatrice Federico, moglie di Raffaele Pastore anch’esso vittima di camorra, per sensibilizzare i ragazzi impegnati in un percorso di recupero attraverso storie di vita reale.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe title="Il ricordo di mamma Matilde, torneo di calcio tra forze dell’ordine, giovani detenuti e giornalisti" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/qWsIFP-Nd5g?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Maria Casciello, volontaria Servizio Civile Nazionale comunità alloggio &#8220;Peppino Brancati&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/dallurlo-di-agonia-ad-un-urlo-di-speranza-15-anni-dallomicidio-di-matilde-sorrentino/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221; e &#8220;Peppino Brancati&#8221; &#8211; XXIV Giornata regionale della memoria e dell’impegno</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-e-peppino-brancati-xxiv-giornata-regionale-della-memoria-e-dellimpegno/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-e-peppino-brancati-xxiv-giornata-regionale-della-memoria-e-dellimpegno/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 08:41:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Mamma Matilde"]]></category>
		<category><![CDATA[Comunità "Peppino Brancati"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3014</guid>

					<description><![CDATA[Il giorno 21 marzo 2019 ho avuto la possibilità, assieme ad un altro Volontario del Servizio Civile Nazionale, di accompagnare quattro ragazzi delle Comunità alloggio per minori “Mamma Matilde” e “Peppino Brancati” di Torre Annunziata, alla “XXIV Giornata regionale della memoria e dell&#8217;impegno” per le vittime innocenti della mafia la cui manifestazione dedicata quest’anno si [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Il giorno 21 marzo 2019 ho avuto la possibilità, assieme ad un altro Volontario del Servizio Civile Nazionale, di accompagnare quattro ragazzi delle <strong><em>Comunità alloggio per minori</em> <em>“Mamma Matilde”</em></strong> e <strong><em>“Peppino Brancati”</em></strong> di Torre Annunziata, alla <strong><em>“XXIV Giornata regionale della memoria e dell&#8217;impegno”</em></strong> per le vittime innocenti della mafia la cui manifestazione dedicata quest’anno si è svolta ad Avellino, in concomitanza con quella organizzata a livello nazionale nella città di Padova. Ecco la testimonianza della giornata:</p>
<blockquote><p>Stamattina la sveglia suona presto. Annuncia l’inizio di una giornata dal significato speciale, fuori dall’ordinario. I quattro ragazzi alle 8:00 in punto sono pronti, il loro volto è ancora un poco assonnato anche se i loro occhi vispi cercano qua e là indizi su cosa sta per accadere. Raggiungiamo il pullman colmo di studenti provenienti da alcune scuole superiori del territorio torrese, accompagnati dalle loro insegnanti e da Don Ciro Cozzolino, referente locale di Libera. Sistemati ognuno al proprio posto, inizia questo breve seppur intenso viaggio in nome della legalità.</p>
<p>Don Ciro subito entra nel vivo della giornata spiegandone al meglio il significato, perché è importante celebrarla ogni anno per ricordare le vittime innocenti della mafia, perché è importante parlarne soprattutto ai giovani sottolineando che la mafia esiste ed è concreta, dai fatti di cronaca nera più eclatanti alle manifestazioni quotidiane più subdole. I ragazzi in silenzio ascoltano e mi chiedo nel frattempo cosa stiano pensando: sono parole dure ma più che mai vere, che fanno riflettere, che riguardano tutti noi. Giunge poi il momento della testimonianza diretta grazie a Beatrice Federico, moglie di Raffaele Pastore, il commerciante torrese assassinato dalla camorra nel 1996 perché rifiutatosi di pagare il pizzo. Oggi è qui con noi e con grande commozione ci regala un dolce ricordo del marito che era un uomo amabile e rispettoso della giustizia e per questo motivo scomodo per chi non condivide il senso della parola “legalità”.</p>
<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/03/avellino-2.jpg"><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3016" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/03/avellino-2.jpg" alt="avellino 2" width="1600" height="1200" /></a></p>
<p>Finalmente arriviamo a destinazione e qui ci attende lo spettacolo più bello: un immenso e caleidoscopico corteo di giovani anime, accomunate dal medesimo scopo, intente a sventolare bandiere coloratissime e animando i presenti con cori, fischietti e percussioni. Ma forse lo spettacolo più bello è stato leggere l’incredulità sui volti dei nostri quattro ragazzi! Inizialmente appaiono disorientati in una situazione probabilmente inedita per loro, si tengono più in là sui margini del corteo, ma poi man mano tutto evolve con naturalezza. Comincia così la lunga camminata.</p>
<p>Dopo aver attraversato gli ampi viali alberati della città, la marcia culmina in Piazza Libertà dove è stato allestito un palco dal quale verranno ricordati i nomi di più di mille vittime della mafia. L’atmosfera che si respira è di comunione e freschezza giovanile, profuma di voglia di cambiamento, profuma di consapevolezza.</p>
<p>La presenza dei nostri quattro ragazzi è stata di fondamentale importanza, è nostra responsabilità creare occasioni di confronto con il mondo fuori, con i temi che colpiscono purtroppo le nostre città e che quindi ci riguardano direttamente, ma non solo. È di vitale importanza indebolire la loro sensazione di sentirsi “pesci fuor d’acqua”. In quel corteo tutte le menti, nessuna esclusa, non sono già compiute, è possibile ancora educarle alla legalità e al senso di giustizia, ovvero, in ultima analisi,  educarle ad essere libere.</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p>Martina Federico, volontaria Servizio Civile Nazionale Comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-alloggio-mamma-matilde-e-peppino-brancati-xxiv-giornata-regionale-della-memoria-e-dellimpegno/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
