{"id":3661,"date":"2019-12-17T13:04:21","date_gmt":"2019-12-17T12:04:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3661"},"modified":"2019-12-17T13:04:21","modified_gmt":"2019-12-17T12:04:21","slug":"comunita-educativa-francesco-convertini-tutto-quello-che-vorremmo-a-natale","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/comunita-educativa-francesco-convertini-tutto-quello-che-vorremmo-a-natale\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221; &#8211; Tutto quello che vorremmo a Natale"},"content":{"rendered":"\n<p> Si avvicina il periodo pi\u00f9 atteso dell\u2019anno, carico di desideri, di voglia di famiglia e calore. Ogni negozio si illumina e l\u2019aria sembra avere un sapore pi\u00f9 allegro e dolce. Il Natale \u00e8 la festivit\u00e0 da trascorrere accanto alle persone che ami e a cui tieni. La Comunit\u00e0 \u00e8 FAMIGLIA, \u00e8 fatta di legami forti e incisivi e, come diceva don Bosco, \u201cLa prima felicit\u00e0 di un fanciullo \u00e8 sapersi amato\u201d. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/image0-1-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3662\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>L\u20198 Dicembre la nostra comunit\u00e0 Francesco Convertini ha partecipato alla festa dell\u2019Immacolata organizzata dall\u2019oratorio Salesiano. I canti hannoAvvolto e coinvolto i nostri ragazzi, la partecipazione dell\u2019intera comunit\u00e0 salesiana e cistranese \u00e8 stata avvertita con forte calore e vicinanza. Un gruppo di ragazzi, appartenenti alla banda della citt\u00e0, hannoallietato la mattinata con canzoni e musiche natalizie. L\u2019inizio del Natale \u00e8 stato sancito dall\u2019addobbo dell\u2019albero natalizio e nella preparazione del presepe nella nostra comunit\u00e0. Questi piccoli preparativi, a volte scontati, all\u2019interno della comunit\u00e0 diventano momenti essenziali di costruzione di vicinanza con ognuno dei ragazzi. Alcuni di loro non hanno mai preparato un presepe con la famiglia e l\u2019impegno mostrato, la gioia e l\u2019allegria nel farlo per la prima volta \u00e8 stato contagioso. Per molti altri, la nostalgia di casa, dei Natali passati in famiglia, dei ricordi \u00e8 venuta fuori e attraverso la magia che solo le luci, i fiocchi e le decorazioni natalizie riescono a dare, questa nostalgia \u00e8 stata attutita e trasformata in un momento lieto di condivisione. Tutto quello che a Natale vorremmo \u00e8 vedere il sorriso nei volti di ognuno dei nostri ragazzi e chiss\u00e0, magari quest\u2019anno, sotto l\u2019albero riusciranno a trovare il regalo che desiderano di pi\u00f9! <\/p>\n\n\n\n<p>Mariangela Pecoraro, educatrice comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221; <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si avvicina il periodo pi\u00f9 atteso dell\u2019anno, carico di desideri, di voglia di famiglia e calore. Ogni negozio si illumina e l\u2019aria sembra avere un sapore pi\u00f9 allegro e dolce. Il Natale \u00e8 la festivit\u00e0 da trascorrere accanto alle persone che ami e a cui tieni. La Comunit\u00e0 \u00e8 FAMIGLIA, \u00e8 fatta di legami forti [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3665,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-3661","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-francesco-convertini"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3661"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3661"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3661\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3661"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3661"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3661"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}