<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Casa del Carmelo</title>
	<atom:link href="https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/category/casa-del-carmelo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 20:11:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>Casa del Carmelo &#8211; Ponte tra comunità ed autonomia</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/casa-del-carmelo-ponte-tra-comunita-ed-autonomia/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/casa-del-carmelo-ponte-tra-comunita-ed-autonomia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 20:11:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa del Carmelo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4588</guid>

					<description><![CDATA[Ci sono giovani che dalla vita hanno avuto di meno e sono privi del conforto e della sicurezza di una [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ci sono giovani che dalla vita hanno avuto di meno e sono privi del conforto e della sicurezza di una casa. Quattro anni fà, proprio in questi giorni, nasceva per questi ragazzi soli e abbandonati  <strong>Casa del Carmelo. Lamin, </strong>ex minore accolto dalla comunità alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221; di Torre Annunziata (NA), ha voluto raccontare il suo percorso da accolto fino a diventare uomo indipendente.</p>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Quattro anni fa &#8220;Casa del Carmelo&#8221;</strong></h4>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>Durante la festa di don Bosco, 4 anni fà, dopo essere stato nella casa famiglia &#8220;Mamma Matilde&#8221;, la chiesa dei salesiani ha dato me e tre ragazzi come me un posto dove dormire e un opportunità per trovare lavoro per guadagnare. Ho iniziato a lavorare  a Torre annunziata, Pizzeria &#8220;Casa Caponi&#8221;, ho capito cosa significa stare da solo e diventare grande. Oggi vivo in affitto con altri amici di mio paese in una casa nostra. Lavoro, pago bollette e vivo una vita felice rispetto a tanti anni fà.</p></blockquote>



<ul class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/Blu-Spiaggia-Matrimonio-Foto-Collage-1024x819.png" alt="" data-id="4599" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/2021/01/26/casa-del-carmelo-ponte-tra-comunita-ed-autonomia/blu-spiaggia-matrimonio-foto-collage/#main" class="wp-image-4599"/></figure></li></ul>



<h4 class="wp-block-heading"><strong> Il mio viaggio dall’Africa (Gambia) all’Europa (Italia)</strong></h4>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>Il 4 aprile 2016 ho lasciato Gambia per andare in Senegal. Dal Senegal sono andato in Mali in cui ho lavorato come muratore per una settimana. E poi sono andato in Cercle de Bouren sempre nel Mali per 10 giorni in carcere. Ero in carcere perché&#8217; i poliziotti vogliono prendere i soldi da me. Dopo, ho pagato al poliziotto, sono andato a Niamey in Nigeria dove ho lavorato a trasportare la frutte e le verdure nel mercato. Ho lavorato per un mese e ho dormito sulla strada. Dopo di che sono andato a Sabha in Libya. Ho viaggiato per 5 giorni con la macchina senza cibo e acqua. In Libya il mio migliore amico Bakry è stato ucciso dal ribelle perché&#8217; lui non vuole dare i soldi e quindi dopo un po&#8217; di discussione con i ribelle è stato ucciso. Sempre in Libya il mio compagno dal villaggio si chiama Alagia Jellow è morto per causa di malattia. Da Sabha sono andato a Tripoli in cui ho lavorato per un mese. Dal Tripoli sono entrato in Sicilia nel 6 maggio 2016. Il viaggio sul mare ha durato 4 giorni con quasi 150 persone. E poi abbiamo telefonato il governo dell&#8217;Italia. Dalla Sicilia sono andato in nave a Salerno e poi nella casa famiglia dei salesiani di Torre Annunziata &#8220;Mamma Matilde&#8221;</p></blockquote>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/casa-del-carmelo-ponte-tra-comunita-ed-autonomia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
