{"id":2542,"date":"2018-10-04T10:10:12","date_gmt":"2018-10-04T08:10:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2542"},"modified":"2018-10-04T10:10:12","modified_gmt":"2018-10-04T08:10:12","slug":"ciaputimmfa","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/ciaputimmfa\/","title":{"rendered":"#ciaputimmf\u00e0"},"content":{"rendered":"<h3>Oramai \u00e8 quasi un anno che Pasquale\u00a0 fa parte della grande famiglia di \u201cMamma Matilde\u201d \u00a0ed oggi a chiusura di un\u2019esperienza lavorativa molto importante, ha voluto raccontarci la sua storia<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/yourimage.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2543\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/yourimage.jpg\" alt=\"yourimage\" width=\"1600\" height=\"900\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>\u201cCiao, sono Pasquale ho 16 anni e sono di un quartiere di Napoli, sono nella comunit\u00e0 \u201cMamma Matilde\u201d dal 2017. Finalmente qui sono riuscito a trovare la mia dimensione poich\u00e9 nella altre comunit\u00e0 non riuscivo mai a portare a termine il mio percorso . I primi periodi in comunit\u00e0 sono stati molto difficili, mi mancava la mia famiglia, l\u2019abbraccio di mia mamma la mattina quando mi svegliavo, mi mancavano i miei nipoti che facevano confusione durante la colazione, che mi svegliavano saltandomi addosso. Mi mancavano tanto i miei fratelli e soprattutto mio padre, tutto questo mi ha reso per molto tempo triste.<\/em><\/p>\n<p><em>Con il mio pap\u00e0 ci siamo lasciati quando io avevo 4 anni per poi ritrovarci\u00a0 quando ero grande, non averlo con me ai miei compleanni, il giorno di Natale \u00e8 stata una cosa molto brutta. Come regalo\u00a0 di Natale speravo sempre di avere un suo abbraccio, ma purtroppo non era cos\u00ec. Quando da bambino mia madre mi accompagnava a scuola e vedevo gli altri bimbi con i loro pap\u00e0, chiedevo sempre a mamma il mio dove era e lei mi dava sempre la stessa risposta:\u00a0 \u201c\u00e8 fuori a lavorare\u201d . Anche se dentro morivo, a mamma sorridevo sempre. La mia mamma con me ed i miei fratelli\u00a0 ha svolto entrambi i ruoli, era un po\u2019 mamma un po\u2019 pap\u00e0, e man mano che crescevo capivo tante cose e mi dispiacevo per la situazione in cui la mia famiglia si trovava e per tutte le sofferenze che da bambino ho dovuto vivere. Da grande ho commesso qualche errore, stavo prendendo una brutta strada, ma poi stando lontano dai miei cari ho capito tante cose ma la pi\u00f9 importante \u00e8 che \u201cSBAGLIARE E\u2019 UMANO L\u2019IMPORTANTE NON FARLO PIU\u2019\u201d. Oggi sto portando a termine il mio percorso di messa alla prova in cui ho sperimentato esperienze lavorative \u201clegali\u201d prima con il servizio in un bar del territorio torrese e poi ho avuto la fortuna di rientrare nel progetto \u201cCaff\u00e8 sospeso\u201d<\/em><em> un\u2019attivit\u00e0 di apprendistato presso il bar all\u2019interno del Tribunale per i Minorenni di Napoli. Ogni giorno ho avuto la possibilit\u00e0 di servire il caff\u00e8 e farmi apprezzare dai\u00a0 giudici e dagli ass. Sociali che vedevo durante le miei udienze. Sono stati mesi di grande sacrificio, le mie giornate iniziavano con la sveglia delle 6 per riuscire a stare alle 8 sul posto di lavoro, nel frattempo ho portato a termine anche il mio percorso scolastico con il conseguimento della terza media a giugno.<\/em><\/p>\n<p>Ringrazio per questa opportunit\u00e0 la mia assistente sociale ed i responsabili di &#8220;caff\u00e8 sospeso&#8221; : Antonio, Giancarlo e Mario.<\/p>\n<p><em>Questo mio cammino in comunit\u00e0 anche se faticoso \u00e8 stato ricco di soddisfazioni, tra un po\u2019 la mia esperienza al tribunale finir\u00e0, voglio fare un in bocca al lupo a M. mio compagno di comunit\u00e0 che prender\u00e0 il mio posto. \u00a0Forza amico\u00a0 #ciaputimmf\u00e0\u201d<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Oramai \u00e8 quasi un anno che Pasquale\u00a0 fa parte della grande famiglia di \u201cMamma Matilde\u201d \u00a0ed oggi a chiusura di [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2543,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2542"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2542"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2542\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2542"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2542"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2542"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}