{"id":2576,"date":"2018-10-23T10:48:14","date_gmt":"2018-10-23T08:48:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?page_id=2576"},"modified":"2024-06-26T11:38:14","modified_gmt":"2024-06-26T11:38:14","slug":"dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/progetti\/dare-di-piu-a-chi-ha-avuto-di-meno\/","title":{"rendered":"Dare di pi\u00f9 a chi ha avuto di meno"},"content":{"rendered":"<h6><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/copertina_sito_progetto_dare_di_piu\u0300_light-715x400.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2577\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/copertina_sito_progetto_dare_di_piu\u0300_light-715x400.jpg\" alt=\"copertina_sito_progetto_dare_di_piu\u0300_light-715x400\" width=\"715\" height=\"400\" \/><\/a><\/h6>\n<h6>Il progetto intende modificare i processi di trasmissione intra ed extra familiare della\u00a0povert\u00e0 educativa\u00a0e della deprivazione culturale contrastando le disuguaglianze sociali vissute da molti\/e ragazzi\/e che concorrono ad accrescere le loro difficolt\u00e0 nei percorsi di crescita. Ci\u00f2 ridurr\u00e0 i fenomeni di dispersione scolastica, aumenter\u00e0 la fruizione di opportunit\u00e0 educative, render\u00e0 i territori educativamente pi\u00f9 infrastrutturati.<\/h6>\n<h6>Il progetto coinvolger\u00e0 circa 3.000 minori nei 3 anni, tutti individuati dagli Istituti scolastici in accordo con gli operatori del progetto. Si sosterr\u00e0 la partecipazione dei ragazzi intesi come attori intervenendo su singoli, reti familiari, contesti scolastici e territoriali. L\u2019implementazione adotta un approccio multidimensionale secondo una logica di sviluppo incrementale e progressivo consolidamento degli interventi.<\/h6>\n<h6>Il progetto si realizza in\u00a015 sedi (12 nel Sud) e 23 scuole, con attivit\u00e0 realizzate in orario scolastico ed extrascolastico<\/h6>\n<h5><\/h5>\n<h5><strong>\u2022 Scopo del progetto<\/strong><\/h5>\n<hr \/>\n<h6>Intervenire sui processi di trasmissione intra ed extra familiare della povert\u00e0 educativa e deprivazione culturale per contrastare le disuguaglianze sociale, sostenendo percorsi di crescita\/autonomia\/maturazione di singoli, famiglie, territorio.<\/h6>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il progetto intende modificare i processi di trasmissione intra ed extra familiare della\u00a0povert\u00e0 educativa\u00a0e della deprivazione culturale contrastando le disuguaglianze [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":3064,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2576"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2576"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2576\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5964,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2576\/revisions\/5964"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3064"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2576"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}