{"id":4804,"date":"2021-06-18T11:13:30","date_gmt":"2021-06-18T09:13:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4804"},"modified":"2021-06-18T11:13:30","modified_gmt":"2021-06-18T09:13:30","slug":"poesia-e-legalita-comunita-educativa-francesco-convertini","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/poesia-e-legalita-comunita-educativa-francesco-convertini\/","title":{"rendered":"POESIA E LEGALIT\u00c0 &#8211; COMUNITA\u2019 EDUCATIVA \u201cFRANCESCO CONVERTINI\u201d"},"content":{"rendered":"\n<p>Lo scorso 30 maggio, dopo la celebrazione della Santa Messa si \u00e8 inaugurato e benedetto il murales realizzato dai ragazzi della comunit\u00e0 educativa &#8220;<strong>Francesco Convertini<\/strong>&#8221; , coadiuvati da alcune volontarie dei salesiani. Attraverso quest&#8217;opera i ragazzi hanno voluto rendere omaggio al poeta <strong>Gianni Rodari<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo1623996403-5-1024x592.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4805\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p> La poesia che i ragazzi hanno deciso di riportare \u00e8 &#8220;<strong>Rivoluzione<\/strong>&#8220;; una rivoluzione gentile, quella in cui la formica si fa generosa e decide di donare met\u00e0 delle sue provviste alla cicala che, anzich\u00e9 raccogliere provviste per il freddo inverno decide di donare il proprio canto. Una rivoluzione nel vero senso della parola, dove carit\u00e0, generosit\u00e0 e solidariet\u00e0 prendono il sopravvento. In un contesto come quello salesiano non pu\u00f2 essere altrimenti.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo1623996403-4.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4806\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4806#main\" class=\"wp-image-4806\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo1623996403-3.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4807\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4807#main\" class=\"wp-image-4807\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo1623996403-2.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4808\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4808#main\" class=\"wp-image-4808\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo1623996403-1.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4809\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4809#main\" class=\"wp-image-4809\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/photo1623996403-766x1024.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"4810\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=4810#main\" class=\"wp-image-4810\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p> Nella parte sottostante il murales, i ragazzi hanno deciso di recuperare, ripulendo un pezzo di terreno, rendendolo un giardino dedicato &#8220;alle vittime innocenti delle mafie&#8221;, piantando dei gerani, ognuno dei quali simboleggia le vittime di cui si \u00e8 discusso in comunit\u00e0 durante l&#8217;anno: Peppino Impastato, Giovanni Falcone, Paolo Borsellino, Giancarlo Siani ecc. Con la speranza di seminare e creare radici profonde fatte di memoria, legalit\u00e0 e un No secco verso quel mondo chiamato Mafia, perch\u00e9 l&#8217;antimafia si costituisce partendo dal basso, partendo dai territori, attraverso la lotta sociale e l&#8217;educazione. D&#8217;altronde come recita la targhetta appesa vicino al giardino:&#8221; Li avete ammazzati, ma non vi siete accorti che erano semi&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Michele Semeraro \u2013 educatore comunit\u00e0 educativa \u201cFrancesco Convertini\u201d<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lo scorso 30 maggio, dopo la celebrazione della Santa Messa si \u00e8 inaugurato e benedetto il murales realizzato dai ragazzi della comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221; , coadiuvati da alcune volontarie dei salesiani. Attraverso quest&#8217;opera i ragazzi hanno voluto rendere omaggio al poeta Gianni Rodari. La poesia che i ragazzi hanno deciso di riportare \u00e8 &#8220;Rivoluzione&#8220;; [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4805,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4804"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4804"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4804\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4804"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4804"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4804"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}