<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Centro diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;</title>
	<atom:link href="https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/category/centro-diurno-casa-valdocco/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 03 Nov 2021 15:04:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>LA FELICITA’ DI CELEBRARE CHI ABBIAMO AMATO &#8211; Centro Diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-felicita-di-celebrare-chi-abbiamo-amato-centro-diurno-casa-valdocco/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-felicita-di-celebrare-chi-abbiamo-amato-centro-diurno-casa-valdocco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Nov 2021 15:04:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Centro diurno "Casa Valdocco"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4925</guid>

					<description><![CDATA[Un giorno da vivere insieme tra allegria e spiritualità In occasione della ‘ Giornata Liturgica dei defunti ‘, il centro diurno “Casa Valdocco” di Torre Annunziata ha voluto dare attenzione a questo giorno a modo suo. I gruppi “Pulcini” ed “Esordienti” hanno trascorso l’intera giornataaccolti dai sorrisi e dall’affetto degli operatori e, dopo essersi ritrovati [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="wp-block-heading"><strong>Un giorno da vivere insieme tra allegria e spiritualità</strong></h4>



<p>In occasione della ‘ <strong>Giornata Liturgica dei defunti</strong> ‘, il centro diurno “<strong>Casa Valdocco</strong>” di Torre Annunziata ha voluto dare attenzione a questo giorno a modo suo.</p>



<p><strong>I gruppi “Pulcini” ed “Esordienti” hanno trascorso l’intera giornata</strong>accolti dai sorrisi e dall’affetto degli operatori e, dopo essersi ritrovati nel gran salone a loro dedicato e addobbato, sono stati deliziati a pranzo dalle speciali pizze arrivate direttamente dai ragazzi impegnati nel laboratorio di pizzeria mattutino “Mani in Pasta”.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/11/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.48-768x1024.jpeg" alt="" class="wp-image-4929"/></figure>



<p>Con pance piene poi, e tanta voglia di divertirsi insieme,
tutti in cortile!</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-0 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/11/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.46-2.jpeg" alt="" data-id="4934" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4934#main" class="wp-image-4934"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/11/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.48-1-1-916x1024.jpeg" alt="" data-id="4935" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4935#main" class="wp-image-4935"/></figure></li></ul>



<p>I bambini si sono cimentati in giochi di squadra che hanno accompagnato le emozioni, le corse e i sorrisi, in un colorato vortice di angioletti e diavoletti che si affrontavano puntando alla vittoria del proprio Team.<br />Alla fine la vittoria è stata di gruppo; né vincitori né vinti quando la gioia è di tutti! Fondamentale è stato l’impegno degli educatori nel coordinare le attività e nel far capire ai piccoli quanto i loro colori simboleggiassero qualcosa che va oltre la semplice competizione, che racchiude in sè una serie di valori imprescindibili: amicizia, condivisione, generosità.</p>



<p>La giornata si è conclusa con una ricca merenda, a cui è
seguito un importante momento di raccoglimento e preghiera presieduto dal
Responsabile dell’ Oratorio Salesiano, Don Piervito Pepe, che ha fatto tutti riflettere
sull’altruismo e sulla di bontà d’animo, virtù preziosissime per la convivenza
sociale e per la beatificazione, nel ricordo di chi, sulle orme di don Bosco,
ha saputo gettare le basi di un progetto che si rinnova continuamente nel
tempo, e che ,fortunatamente, non&nbsp; avrà
mai fine. </p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/11/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-19.39.49-2.jpeg" alt="" class="wp-image-4937"/></figure>



<p><strong>Il gruppo “Giovanissimi” ha invece partecipato ad una gita organizzata sul Monte Terminio. </strong><br />Si è voluta rivivere la secolare tradizione della raccolta delle castagne. <br />È usanza immaginare che i nostri cari tornino a farci visita in questo giorno, e per rendere lieta questa breve permanenza nel nostro mondo, si lascia per loro un posto vuoto attorno ad una tavola imbandita di ogni prelibatezza.&nbsp; </p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/11/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-21.14.05-1-768x1024.jpeg" alt="" data-id="4938" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4938#main" class="wp-image-4938"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/11/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-21.14.05-768x1024.jpeg" alt="" data-id="4939" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4939#main" class="wp-image-4939"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/11/WhatsApp-Image-2021-11-02-at-21.14.03-1024x576.jpeg" alt="" data-id="4940" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4940#main" class="wp-image-4940"/></figure></li></ul>



<p>La raccolta delle castagne nei castagneti o per le case, si
accompagna a questa antica tradizione, per cui queste, insieme ad una buona
bottiglia di vino, vengono lasciate ai propri cari scomparsi, o gustate in
famiglia, dopo essersi riuniti e aver pregato per i propri defunti. </p>



<p>Così i ragazzi, si sono inoltrati in questa avventura nella
natura alla ricerca delle castagne più belle e appetitose da degustare insieme.
</p>



<p>Tra i colori autunnali e una fresca brezza ad accompagnare
il loro cammino, proprio come una famiglia, si sono infine raccolti attorno
alla tavola, circondati dai profumi campani, dalle risate e da tante amiche
caprette, ospiti non molto silenziose del banchetto. </p>



<p>I ragazzi hanno potuto così perdersi nei racconti e nei
ricordi, nella semplicità di un tenue pomeriggio autunnale, scoprendo che la
felicità può racchiudersi in un momento lontano nel tempo, distante dal mondo
immersivo dei social e scrutabile negli occhi limpidi dei propri compagni. </p>



<p>Valentina e Pietro &#8211; Volontari Servizio Civile Universale, Centro Diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-felicita-di-celebrare-chi-abbiamo-amato-centro-diurno-casa-valdocco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le piccole cose sono responsabili dei grandi cambiamenti &#8211; Centro Diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/le-piccole-cose-sono-responsabili-dei-grandi-cambiamenti-centro-diurno-casa-valdocco/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/le-piccole-cose-sono-responsabili-dei-grandi-cambiamenti-centro-diurno-casa-valdocco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 15:22:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Centro diurno "Casa Valdocco"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4762</guid>

					<description><![CDATA[Parto da questa breve frase che racchiude il mio pensiero in merito .. è qui che con piccole cose si cerca di ottenere grandi traguardi &#8211; è così che si racconta la Dott.ssa Angela Buglione, nostra tirocinante e aspirante psicologa. Una carta buttata nel cestino giusto , la mascherina indossata , un grazie e un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Parto da questa breve frase che racchiude il mio pensiero in merito .. è qui che con piccole cose si cerca di ottenere grandi traguardi &#8211; è così che si racconta la Dott.ssa Angela Buglione, nostra tirocinante e aspirante psicologa.</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-24-at-14.39.59-1024x839.jpeg" alt="" data-id="4763" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4763#main" class="wp-image-4763"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-24-at-14.44.51-1024x736.jpeg" alt="" data-id="4764" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4764#main" class="wp-image-4764"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-24-at-14.43.56-768x1024.jpeg" alt="" data-id="4765" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4765#main" class="wp-image-4765"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-24-at-14.43.53-768x1024.jpeg" alt="" data-id="4766" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4766#main" class="wp-image-4766"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-24-at-14.42.04-1024x926.jpeg" alt="" data-id="4767" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4767#main" class="wp-image-4767"/></figure></li></ul>



<p> Una carta buttata nel cestino giusto , la mascherina indossata , un grazie e un per piacere al momento debito , lo stupore per il pane con la nutella e la gioia della raccolta spasmodica di lumache . Sono queste le emozioni che rappresentano questo luogo ,non scelto,  ma porto sicuro dei ragazzi che lo frequentano . Difficile , tanto , accantonare la tristezza che si cela dietro i loro occhi dovuta ad una vita difficile nonostante la loro giovane età non è facile .. ma basta una “ carezza “ la parola giusta e loro sono felici ..  quando mi è stato chiesto cosa rappresenta per me il centro diurno sono questi i primi incipit che la mia mente mi ha proposto.</p>



<p> Angela Buglione, tirocinante psicologa Centro Diurno Casa Valdocco</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/le-piccole-cose-sono-responsabili-dei-grandi-cambiamenti-centro-diurno-casa-valdocco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#LaScuolaNonSiFerma &#8211; Progetto &#8220;Dare di più a chi ha avuto di meno&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/lascuolanonsiferma-centro-diurno-casa-valdocco/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/lascuolanonsiferma-centro-diurno-casa-valdocco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Dec 2020 08:57:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Centro diurno "Casa Valdocco"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4415</guid>

					<description><![CDATA[Sono Pietro, ho 14 anni e vivo a Torre Annunziata. Quest’anno frequento il secondo anno di scuola media e avevo ripetuto per tutta l’estate alle mie educatrici che non avrei voluto frequentare la scuola a settembre ma terminare la licenza media da privatista. Fortunatamente le mie educatrici: Anna, Carmela ed Angela, mi hanno aiutato a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/12/WhatsApp-Image-2020-12-02-at-21.53.28-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-4416"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>Sono Pietro, ho 14 anni e vivo a Torre Annunziata. Quest’anno frequento il secondo anno di scuola media e avevo ripetuto per tutta l’estate alle mie educatrici che non avrei voluto frequentare la scuola a settembre ma terminare la licenza media da privatista. Fortunatamente le mie educatrici: Anna, Carmela ed Angela, mi hanno aiutato a capire l’importanza e la possibilità unica nel frequentare la scuola. Però, proprio quando io ero deciso a cominciare, la nostra Regione non decideva a riaprirle, ed infatti siamo arrivati ad ottobre per poter rivedere i nostri compagni e le nostre prof . Ma poi dopo nemmeno dieci giorni, sono state richiuse. Fortunatamente le mie educatrici, tutta l’equipe di Torre Annunziata e il progetto “Dare di più a chi ha avuto di meno”, hanno provveduto insieme alla preside del mio Istituto Comprensivo Giacomo Leopardi ad attivare la possibilità di seguire la didattica a distanza, nonostante in casa non avessimo computer e soprattutto linea internet. Infatti, abbiamo la possibilità di collegarci tutte le mattine presso l’Oratorio Salesiano di Torre Annunziata e con l’utilizzo dei tablet dati dalla nostra scuola. Al mattino veniamo supportati da educatori, operatori volontari del servizio civile e tirocinanti che ci aiutano a caricare i compiti su classroom e a spiegarci e risolvere le nostre difficoltà. Sicuramente, avremmo preferito stare in presenza però grazie a quest’opportunità, ci sentiamo meno soli e distanti dalla scuola. Inoltre, io il pomeriggio frequento anche il Centro Diurno Valdocco sempre presso l’Oratorio Salesiano. Lì oltre a studiare, trascorro il pomeriggio fra laboratori ricreativi ed educativi, giochi e momenti di condivisione. A me piace molto essere partecipe ad attivo tutta la giornata, ormai considero questo posto la mia seconda casa. Dove mi sento accolto, voluto bene e soprattutto nonostante la solitudine che sta portando questo brutto virus che è il Covid -19, io non mi sento mai solo. </p></blockquote>



<p> Progetto <a>“Dare di più a chi ha avuto di meno” </a> selezionato da “Con I Bambini” nell’ambito del Fondo per il contrasto della povertà educativa minorile</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/lascuolanonsiferma-centro-diurno-casa-valdocco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pizza, Cuore e Anima: la ricetta perfetta &#8211; Centro Diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/pizza-cuore-e-anima-la-ricetta-perfetta-centro-diurno-casa-valdocco/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/pizza-cuore-e-anima-la-ricetta-perfetta-centro-diurno-casa-valdocco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 09:21:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Centro diurno "Casa Valdocco"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4343</guid>

					<description><![CDATA[Sono Saverio, ho 16 anni e frequento il centro diurno Casa Valdocco. Tre mesi fa , circa, ho iniziato il laboratorio di pizzeria Mani in Pasta. Ho accettato di farlo perché ero curioso di vedere come si facesse una vera pizza. Piano piano, in questi mesi ho imparato a fare tante cose: i primi giorni [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-gallery columns-3 wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/10/WhatsApp-Image-2020-10-08-at-21.06.52-1-576x1024.jpeg" alt="" data-id="4351" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4351#main" class="wp-image-4351"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/10/WhatsApp-Image-2020-10-08-at-21.06.57-4-576x1024.jpeg" alt="" data-id="4352" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4352#main" class="wp-image-4352"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/10/WhatsApp-Image-2020-10-08-at-21.06.57-1-3-576x1024.jpeg" alt="" data-id="4353" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4353#main" class="wp-image-4353"/></figure></li></ul>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>Sono Saverio, ho 16 anni e frequento il centro diurno Casa Valdocco. <br /> Tre mesi fa , circa, ho iniziato il laboratorio di pizzeria Mani in Pasta. Ho accettato di farlo perché ero curioso di vedere come si facesse una vera pizza. Piano piano, in questi mesi ho imparato a fare tante cose: i primi giorni sembrava non piacermi ma poi con il passare del tempo e soprattutto grazie ad Alamin e Rosario che ci hanno fatto capire l’importanza ma soprattutto l’impegno di questo mestiere che può regalare tante soddisfazioni, ho iniziato ad impegnarmi. Così da ricevere , una volta superato l’esame, l’attestato finale come gratificazione del lavoro svolto. Ho fatto questo percorso con la maggior parte degli amici che già conoscevo in oratorio ed altri li ho conosciuti all&#8217;inizio di questo percorso. Tutti noi ragazzi avevamo la stessa voglia di fare ed imparare, siamo stati un gruppo molto unito che si aiutava a vicenda . Avrei voluto che il corso durasse di più, per imparare sempre di più le tecniche e migliorare. Non so ancora se da grande vorró fare questo lavoro ma conserverò con cura questo attestato conquistato con costanza e sacrificio . Ringrazio tutti coloro che ci hanno permesso di vivere questa bellissima esperienza e spero che tanti altri ragazzi potranno farla e rimanere soddisfatti come me.</p></blockquote>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/pizza-cuore-e-anima-la-ricetta-perfetta-centro-diurno-casa-valdocco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torre Annunziata Centro diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221; &#8211; Una valigia di nuove emozioni</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/centro-diurno-casa-valdocco-una-valigia-di-nuove-emozioni/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/centro-diurno-casa-valdocco-una-valigia-di-nuove-emozioni/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 09:59:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Centro diurno "Casa Valdocco"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3410</guid>

					<description><![CDATA[L’arrivo dell’estate ha portato una nuova apertura a Torre Annunziata: il centro diurno polifunzionale Casa Valdocco. Inizia una nuova sfida per il nostro territorio, un centro per minori per contrastare il fenomeno della dispersione scolastica, impedire alla malavita di inserirsi nella vita di chi porta con sé situazioni di svantaggio. Attraverso attività di prevenzione si [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="wp-block-heading"><strong>L’arrivo dell’estate ha portato una nuova apertura a Torre Annunziata: il centro diurno polifunzionale </strong><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/centro-diurno/torre-annunziata-casa-valdocco/"><strong>Casa Valdocco</strong></a><strong>.</strong></h4>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/08/WhatsApp-Image-2019-08-23-at-10.50.26-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-3411"/></figure>



<p> Inizia una nuova sfida per il nostro territorio, un <strong>centro per minori</strong> per contrastare il fenomeno della <strong>dispersione scolastica</strong>, impedire alla <strong>malavita</strong> di inserirsi nella vita di chi porta con sé situazioni di <strong>svantaggio</strong>. Attraverso attività di prevenzione si cercherà di allontanare i piccoli dalla strada e dare loro sogni e speranze per il futuro con istruzione ed educazione. Sono stati accolti, i primi minori, due fratellini che vengono seguiti dalle loro educatrici in diversi ambiti: familiare, scolastica e sanitaria. Le prime giornate al centro le stiamo trascorrendo andando al mare e con laboratori ricreativi dopo il pranzo, godendoci gli ultimi giorni di relax prima dell’inizio della scuola. Nella settimana di ferragosto siamo partiti con il più grande dei fratelli in un soggiorno residenziale a Castellabate in compagnia della comunità alloggio <a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/comunita-educative/mamma-matilde-2/">Mamma Matilde</a>. <br />S. racconta di aver preparato la valigia per partire, solamente, in poche occasioni, quando andavano a trovare una zia che abita un po’ più lontano. Prima di partire, era agitato, si presenta come un ragazzo che ha difficoltà a socializzare e stare in compagnia dei ragazzi della sua età e poi non era mai stato lontano dalla sua famiglia. <br />Lo incoraggio a viversi questa nuova esperienza! I primi attimi sono stati quelli più difficoltosi ma poi ho visto in lui un cambiamento, giocava e si divertiva con tutti gli altri, infatti una sera mentre passeggiavamo mi dice: “Grazie Anna per avermi spronato a non perdermi quest’occasione, sto vivendo dei momenti che non dimenticherò mai!&#8221; <br />L’augurio che ci facciamo per questa nostra nuova avventura del centro, è quello di non far perdere mai le speranze ai ragazzi, mostrargli che nella vita esiste il bello e ce n’è tanto e loro possono e devono aspirare a quello. Vogliamo tenerli occupati, aiutarli a crescere e potergli aprire delle nuove strade per il loro futuro, rifacendoci alle parole di Don Bosco. &#8220;I ragazzi, se non li occupiamo noi, si occuperanno da soli e certamente in idee e cose non buone.&#8221;</p>



<p>                                                                                                                                                                     Anna Scognamiglio, Educatrice Centro diurno &#8220;Casa Valdocco&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/centro-diurno-casa-valdocco-una-valigia-di-nuove-emozioni/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
