{"id":2272,"date":"2018-03-27T11:10:13","date_gmt":"2018-03-27T09:10:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2272"},"modified":"2018-03-27T11:10:13","modified_gmt":"2018-03-27T09:10:13","slug":"ricordando-matilde-sorrentino","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/ricordando-matilde-sorrentino\/","title":{"rendered":"Ricordando Matilde Sorrentino"},"content":{"rendered":"<h4>Ieri , 26 Marzo 2018, 14\u00b0 anniversario dell\u2019assassinio di una mamma che pag\u00f2 con la vita il coraggio che ebbe di denunciare gli aguzzini pedofili che avevano abusato pi\u00f9 volte\u00a0<span class=\"text_exposed_show\">del suo figliolo e di altri bambini.<\/span><\/h4>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29543298_1778260278863399_2468233437852939853_n.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2273\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29543298_1778260278863399_2468233437852939853_n.jpg\" alt=\"29543298_1778260278863399_2468233437852939853_n\" width=\"850\" height=\"566\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\"> Era proprio il 26 marzo 2004 quando qualcuno buss\u00f2 alla casa di Matilde la quale tranquillamente apr\u00ec credendo fosse il figlio, invece si trov\u00f2 di fronte il suo assassino che barbaramente l\u2019ammazz\u00f2. Ed \u00e8 proprio a lei che nel dicembre dello stesso anno \u00e8 stata dedicata la comunit\u00e0 per minori, all\u2019interno dell\u2019oratorio salesiano a Torre Annunziata, guidata da don Antonio Carbone. Anche oggi, come \u00e8 ormai consuetudine, i ragazzi della comunit\u00e0 hanno voluto deporre ai piedi della stele, posta in piazza mons. Orlando antistante la parrocchia di sant\u2019Alfonso, dedicata a Matilde Sorrentino e a tutte le vittime innocenti di camorra, 14 rose, tante quanti sono gli anni dalla sua uccisione. Alla presenza di autorit\u00e0 civili e militari e forze dell\u2019ordine, don Antonio Carbone prima e don Franco Gallo, parroco di sant\u2019Alfonso poi, hanno voluto ricordare la figura di questa mamma che non esit\u00f2 a denunciare un reato cos\u00ec squallido. Il sindaco Vincenzo Ascione ha poi letto i nomi di tutte le vittime innocenti da Rosa Visone al maresciallo dei carabinieri Luigi D\u2019Alessio a Francesco Fabbrizzi a Luigi Cafiero a Raffaele Pastore a Luigi Staiano a Giancarlo Siani a Costantino Laudicino ad Andrea Marchese a Giuseppe Veropalumbo a Marco Pittoni e appunto a Matilde Sorrentino.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29572650_1778258435530250_7549872169880923934_n.jpg\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2275\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29572650_1778258435530250_7549872169880923934_n.jpg\" alt=\"29572650_1778258435530250_7549872169880923934_n\" width=\"262\" height=\"175\" \/><\/a> <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29570583_1778259728863454_8449451549242081592_n.jpg\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2276\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29570583_1778259728863454_8449451549242081592_n.jpg\" alt=\"29570583_1778259728863454_8449451549242081592_n\" width=\"243\" height=\"195\" \/><\/a> <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29571148_1778258332196927_5985331380060315273_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2277\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29571148_1778258332196927_5985331380060315273_n.jpg\" alt=\"29571148_1778258332196927_5985331380060315273_n\" width=\"264\" height=\"175\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\"> Dopo l\u2019omaggio floreale e la benedizione di don Raffaele Russo, il ricordo \u00e8 proseguito nella sala teatro dei salesiani dove ragazzi del liceo Pitagora-Croce e ragazzi delle comunit\u00e0 hanno posto domande a Pierpaolo Filippelli procuratore aggiunto del tribunale di Torre Annunziata, che ha puntato il dito soprattutto contro coloro che predicano il pessimismo e contro chi non riesce a pendere una posizione. Lucia Montanino vedova di camorra, dopo aver raccontato brevemente ci\u00f2 che le \u00e8 accaduto, ha evidenziato la lotta interiore che ha dovuto affrontare prima di scegliere di perdonare colui che le aveva ammazzato il pap\u00e0 di sua figlia. Don Tonino Palmese salesiano e presidente della fondazione POLIS ha invece evidenziato come sia pi\u00f9 necessaria la prevenzione e non la repressione e usando anche un linguaggio molto vicino ai giovani d\u2019oggi, ha esortato ognuno a decidere da che parte stare.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29598026_1778258835530210_1972951706727199918_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2289\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29598026_1778258835530210_1972951706727199918_n.jpg\" alt=\"29598026_1778258835530210_1972951706727199918_n\" width=\"264\" height=\"176\" \/><\/a> <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29496597_1778259275530166_4193093252534076982_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2290\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29496597_1778259275530166_4193093252534076982_n.jpg\" alt=\"29496597_1778259275530166_4193093252534076982_n\" width=\"264\" height=\"176\" \/><\/a> <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29570386_1778258318863595_439288585281920228_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2288\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29570386_1778258318863595_439288585281920228_n.jpg\" alt=\"29570386_1778258318863595_439288585281920228_n\" width=\"264\" height=\"176\" \/><\/a> <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29594981_1778261708863256_2132309046887318475_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2287\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29594981_1778261708863256_2132309046887318475_n.jpg\" alt=\"29594981_1778261708863256_2132309046887318475_n\" width=\"264\" height=\"176\" \/><\/a> \u00a0<a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29572515_1778259032196857_1463531938651870490_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2285\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29572515_1778259032196857_1463531938651870490_n.jpg\" alt=\"29572515_1778259032196857_1463531938651870490_n\" width=\"264\" height=\"176\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2293\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29570333_1778260368863390_616517425672308290_n.jpg\" alt=\"29570333_1778260368863390_616517425672308290_n\" width=\"264\" height=\"176\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2286\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29571233_1778259035530190_7197155097594639981_n.jpg\" alt=\"29571233_1778259035530190_7197155097594639981_n\" width=\"260\" height=\"390\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29541190_1778259002196860_8721388538888623944_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2295\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29541190_1778259002196860_8721388538888623944_n.jpg\" alt=\"29541190_1778259002196860_8721388538888623944_n\" width=\"260\" height=\"390\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\"> \u201cUn calcio al passato\u201d \u00e8 stato lo slogan che ha visto le rappresentative dei carabinieri, della polizia di stato e una mista di magistrati e ragazzi delle comunit\u00e0, disputarsi un triangolare di calcio arbitrato da Luciano Donadio. Il calcio d\u2019inizio \u00e8 stato concesso a Lucia Montanino che, visto lo slogan, l\u2019ha effettuato con tutta la grinta.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29541155_1778260638863363_3703823373613913700_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2298\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29541155_1778260638863363_3703823373613913700_n.jpg\" alt=\"29541155_1778260638863363_3703823373613913700_n\" width=\"850\" height=\"566\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\"><br \/>\nLa manifestazione \u00e8 terminata con un rinfresco per tutti offerto proprio nei locali della comunit\u00e0 \u201c Mamma Matilde \u201c.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29541122_1778259645530129_5982437805731457130_n.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2300\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/29541122_1778259645530129_5982437805731457130_n.jpg\" alt=\"29541122_1778259645530129_5982437805731457130_n\" width=\"850\" height=\"566\" \/><\/a><\/p>\n<p>Articolo e foto a cura di\u00a0\u00a0<a title=\"Giuseppe Forcella\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/giuseppe.forcella?hc_ref=ARQXOw-m0oRWR36IDGpzwGbRUPht2hxANhRGvhbeLLRb7H_MJAaS_2sJHk8iy3KMsHM\"><strong>Giuseppe Forcella<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ieri , 26 Marzo 2018, 14\u00b0 anniversario dell\u2019assassinio di una mamma che pag\u00f2 con la vita il coraggio che ebbe di denunciare gli aguzzini pedofili che avevano abusato pi\u00f9 volte\u00a0del suo figliolo e di altri bambini. Era proprio il 26 marzo 2004 quando qualcuno buss\u00f2 alla casa di Matilde la quale tranquillamente apr\u00ec credendo fosse [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2301,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"class_list":["post-2272","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-mamma-matilde"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2272"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2272"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2272\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2272"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2272"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2272"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}