{"id":802,"date":"2015-12-15T15:00:39","date_gmt":"2015-12-15T14:00:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=802"},"modified":"2015-12-15T15:00:39","modified_gmt":"2015-12-15T14:00:39","slug":"domenico-savio-un-tema-di-italiano-per-ringraziare-la-comunita-questo-posto-mi-ha-cambiato-la-vita","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/domenico-savio-un-tema-di-italiano-per-ringraziare-la-comunita-questo-posto-mi-ha-cambiato-la-vita\/","title":{"rendered":"<i>&#8220;Domenico Savio&#8221;<\/i>, un tema di italiano per ringraziare la Comunit\u00e0: &#8220;Questo posto mi ha cambiato la vita&#8221;"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/mano-che-scrive.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\" size-medium wp-image-803 alignleft\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/mano-che-scrive-300x199.jpg\" alt=\"mano che scrive\" width=\"300\" height=\"199\" \/><\/a>Il lavoro con i ragazzi in Comunit\u00e0<strong> non sempre \u00e8 semplice<\/strong>; ci sono momenti in cui lo scoraggiamento prende il sopravvento perch\u00e9 sono tante le \u201ccadute\u201d durante il percorso.<br \/>\nIn questi momenti \u00e8 inevitabile mettersi in discussione e chiedersi cosa bisogna cambiare per fare meglio.<br \/>\nMentre si \u00e8 intenti a cercare la risposta, pu\u00f2 capitare di ritrovarsi fra le mani il testo di un tema che uno dei nostri ragazzi ha scritto in occasione di un compito in classe per la verifica di Italiano; racconta della sua esperienza in Comunit\u00e0 e le sue parole servono per farci ritrovare l\u2019entusiasmo di andare avanti.<br \/>\nCi piace condividere il testo, cos\u00ec come scritto dal ragazzo rispettando la sua scelta di non rivelarne il nome.<\/p>\n<p><em>\u201cIo da bambino avevo la passione per il calcio. Ero un ragazzo vivace ma socievole, un po\u2019 st\u2026. perch\u00e9 a scuola ero una tempesta. Ne combinavo una dopo l\u2019altra. Io ero un bambino chiuso, le cose le tenevo sempre dentro me, non parlavo mai perch\u00e9 avevo dei disguidi con mio padre e quindi le emozioni e i sentimenti li tenevo dentro. Per\u00f2 quando uscivo con gli amici, mi sfogavo, mi divertivo e, soprattutto le emozioni uscivano fuori. Da bambino ho vissuto in maniera turbolenta perch\u00e9 con gli amici miei ci picchiavamo, ma poi all\u2019indomani di nuovo amici, forse meglio di prima, perch\u00e9 secondo me litigare serve, unisce di pi\u00f9 il legame dell\u2019amicizia.<br \/>\nAll\u2019et\u00e0 di 9 anni mi hanno messo in Comunit\u00e0. Io in Comunit\u00e0 ero un ragazzo peggio di quando stavo al mio paese. Il 18\/07\/2013 mi hanno spostato di Comunit\u00e0. Sono arrivato a Corigliano d\u2019Otranto. Appena arrivato mi hanno accolto e poi dopo mi hanno spiegato le regole. Io essendo vivace facevo fatica a rispettarle, per\u00f2 con il tempo mi ci sono abituato. In questa Comunit\u00e0 io sono cambiato perch\u00e9 a scuola i primi due anni sono andati bene, cio\u00e8 un po\u2019 di baccano lo facevo per\u00f2 mi contenevo. Forse questa Comunit\u00e0 mi ha cambiato davvero, forse per il forte legame che si \u00e8 creato o forse perch\u00e9 sto crescendo e quindi sto diventando maturo, per\u00f2 mi hanno aiutato loro a cambiare. Grazie a questa Comunit\u00e0 io sono tranquillo e secondo me mi danno tante opportunit\u00e0 per il mio futuro.<br \/>\n<strong>Io immagino che il mio futuro sia bello.<\/strong> Vorrei avere una moglie che mi ama, che mi far\u00e0 stare bene, dei figli a cui vorr\u00f2 bene e spero che me ne vorranno anche loro.\u201d<\/em><\/p>\n<p>La parte pi\u00f9 bella del testo \u00e8 quella in cui si evince la <strong>speranza <\/strong>del ragazzo di avere un futuro migliore\u2026\u2026se solo riuscissimo a non far perdere la speranza a tutti i nostri ragazzi potremmo dire di aver fatto gran parte del nostro lavoro. Non abbiamo, per\u00f2, la pretesa di poter fare tutto da soli ed \u00e8 per questo che affidiamo quotidianamente il nostro agire al Signore, nella certezza che, per intercessione di Don Bosco, Egli ci sosterr\u00e0.<\/p>\n<p><em>Ada Fonseca<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il lavoro con i ragazzi in Comunit\u00e0 non sempre \u00e8 semplice; ci sono momenti in cui lo scoraggiamento prende il sopravvento perch\u00e9 sono tante le \u201ccadute\u201d durante il percorso. In questi momenti \u00e8 inevitabile mettersi in discussione e chiedersi cosa bisogna cambiare per fare meglio. Mentre si \u00e8 intenti a cercare la risposta, pu\u00f2 capitare [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":803,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"class_list":["post-802","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-domenico-savio"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/802"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=802"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/802\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=802"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=802"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=802"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}