{"id":4146,"date":"2020-06-09T11:26:21","date_gmt":"2020-06-09T09:26:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4146"},"modified":"2020-06-09T11:26:21","modified_gmt":"2020-06-09T09:26:21","slug":"il-futuro-che-ci-aspetta-un-messaggio-di-speranza-dalla-comunita-educativa-francesco-convertini","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/il-futuro-che-ci-aspetta-un-messaggio-di-speranza-dalla-comunita-educativa-francesco-convertini\/","title":{"rendered":"IL FUTURO CHE CI ASPETTA: un messaggio di speranza dalla comunit\u00e0 educativa Francesco Convertini"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 44%\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Foto-da-Giusy-1-1-815x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4152\"\/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em>\u201cUn giorno ti sveglierai e vedrai una bella giornata. Ci sar\u00e0 il sole, e tutto sar\u00e0 nuovo, cambiato, limpido. Quello che prima ti sembrava impossibile diventer\u00e0 semplice, normale. Non ci credi? Io sono sicuro. E presto. Anche domani.\u201d<\/em><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Si apre cos\u00ec, con una citazione di  Dostoevskij da &#8220;Le notti bianche&#8221;, il contest on line \u201c<em>Il futuro dalla finestra. Come immaginiamo il Covid-19?<\/em>\u201d Un concorso promosso per diffondere messaggi di speranza e pensieri positivi circa il futuro dopo la fine dell\u2019emergenza. Come si legge nel bando del concorso, <em>\u201cl\u2019invito \u00e8 pensare al futuro con la creativit\u00e0, l\u2019immaginazione e la concentrazione sui nostri desideri, reagendo positivamente a questo momento contraddistinto da paure e difficolt\u00e0.\u201d<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>\u00a0I ragazzi della\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/comunita-educative\/cisternino-francesco-convertini\/\">Comunit\u00e0 educativa Francesco Convertini<\/a><\/strong>\u00a0di Cisternino hanno partecipato a questo contest realizzando personalmente un video che, nella sua semplicit\u00e0, esprime tutto quello che \u00e8 mancato durante il periodo dell\u2019emergenza e porta a immaginare la felicit\u00e0 nel riappropriarsi di una cosa semplice, ma mai banale: la potenza del calore umano e delle relazioni. <\/p>\n\n\n\n<p>Tutte le opere realizzate nell\u2019ambito di questo contest sono visionabili alla pagina Facebook\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/cdprevolution\/?eid=ARBQF4XH8mESTvX0a__Jl18obj6wGrhSuTd6YClu_8XZ32NKXBDDKLIv1KeRTzQHAOTJhfw6yPGeEOMH\">rEVolution<\/a> <\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed-facebook wp-block-embed is-type-video is-provider-facebook\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\nhttps:\/\/www.facebook.com\/cdprevolution\/videos\/709887469764683\/\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Al termine<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/search\/top\/?q=https%3A%2F%2Fm.facebook.com%2Fevents%2F937409316708114%3Fview%3Dpermalink%26id%3D949953832120329%26__mref%3Dmb&amp;epa=SEARCH_BOX\" target=\"_blank\">\u00a0<\/a>del contest verr\u00e0 premiato l\u2019elaborato migliore, scelto in base al numero dei like ricevuti ed alla qualit\u00e0 di produzione. Vi lasciamo alla visione del video realizzato dai nostri ragazzi e vi chiediamo di lasciare un <strong>LIKE<\/strong> sperando che il messaggio di positivit\u00e0 che tramette vi abbia\u00a0colpito.<\/p>\n\n\n\n<p>Giusi Semeraro, educatrice comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cUn giorno ti sveglierai e vedrai una bella giornata. Ci sar\u00e0 il sole, e tutto sar\u00e0 nuovo, cambiato, limpido. Quello che prima ti sembrava impossibile diventer\u00e0 semplice, normale. Non ci credi? Io sono sicuro. E presto. Anche domani.\u201d Si apre cos\u00ec, con una citazione di Dostoevskij da &#8220;Le notti bianche&#8221;, il contest on line \u201cIl [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4157,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-4146","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-francesco-convertini"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4146"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4146"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4146\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}