{"id":3146,"date":"2019-04-12T11:01:02","date_gmt":"2019-04-12T09:01:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3146"},"modified":"2019-04-12T11:01:02","modified_gmt":"2019-04-12T09:01:02","slug":"giornata-di-formazione-comunita-per-minori-francesco-convertini-progettazione-e-azione-educativa","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/giornata-di-formazione-comunita-per-minori-francesco-convertini-progettazione-e-azione-educativa\/","title":{"rendered":"Giornata di formazione : comunit\u00e0 per minori &#8220;Francesco Convertini&#8221; &#8211; Progettazione e azione educativa"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/53314565_1966195987008712_6758669186773286912_o-1024x412.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3149\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"> <strong>Gioved\u00ec 11 Aprile, si \u00e8 tenuto, presso la sala conferenze dell\u2019Istituto Salesiano di Cisternino il convegno dal titolo: \u201cComunit\u00e0 per minori, progettazione e azione educativa\u201d organizzato dalla comunit\u00e0 educativa per minori \u201cFrancesco Convertini\u201d. <\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p> All\u2019incontro, fortemente voluto dal coordinatore della comunit\u00e0 Dott. Angelo Cassano e dalla sua equipe, erano presenti diverse figure, come assistenti sociali, psicologi ed educatori.<br \/> Dopo l\u2019accoglienza, avvenuta proprio all\u2019interno della comunit\u00e0, per aprire le porte di questa realt\u00e0 a volte poco conosciuta. I ragazzi della \u201cF. Convertini\u201d si sono messi in gioco in prima persona e si sono occupati di dare il benvenuto agli ospiti.<br \/> I lavori sono iniziati con i saluti di Don Antonio Carbone che ha sottolineato l\u2019importanza dei temi trattati soprattutto per chi \u00e8 strettamente a contatto con la realt\u00e0 delle comunit\u00e0 e di come sia essenziale conoscere il luogo d\u2019origine e il vissuto dei ragazzi ospiti delle strutture. Successivamente prende la parola la Prof.ssa Paola Bastianoni docente di Psicologia dinamica e Psicologia Clinica all\u2019Universit\u00e0 di Ferrara che da 35 anni lavora nel mondo delle comunit\u00e0 studiando e valutando i contesti di sviluppo e delle funzioni protettive\/terapeutiche delle comunit\u00e0 per minori. L\u2019intervento della Prof.ssa inizia presentando come, in Italia e nel mondo, la rappresentazione che si ha della comunit\u00e0 \u00e8 quella di un luogo detentivo, di punizione e non come un sistema familiare, quello che in realt\u00e0 \u00e8 o dovrebbe essere. Si parla di comunit\u00e0 virtuose volte alla co-costruzione di progetti che si costruiscono prima dell\u2019ingresso del minore in comunit\u00e0 e che deve avere come fine ultimo le dimissioni, poich\u00e9, come afferma la Prof.ssa Bastianoni \u201c \u00e8 nella prospettiva delle dimissioni che si costruiscono le ammissioni\u201d.<br \/> Un altro pilastro che ogni comunit\u00e0 dovrebbe aver presente \u00e8 la matrice relazionale con l\u2019educatore poich\u00e9 non \u00e8 il ruolo che d\u00e0 la credibilit\u00e0, ma la relazione. L\u2019educatore \u00e8 colui che accoglie il ragazzo in una logica relazionale poich\u00e9 ogni minore ha diritto alla relazione.<br \/> Viene esposto uno strumento che favorisce lo scambio fra l\u2019educatore e il ragazzo e attraverso il quale si garantisce un colloquio settimanale di un\u2019ora fra i due all\u2019interno del quale negoziare, riflettere e monitorare reciprocamente se gli obiettivi stabiliti siano stati raggiunti o meno.<br \/> L\u2019incontro si conclude con i saluti della Dott.ssa Antonella Baccaro che auspica altri incontri formativi, quello che ci auguriamo anche noi.<br \/> <\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/F66C7CFB-5BA7-492D-8D94-CCF426F5119C-1024x768.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3162\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3162#main\" class=\"wp-image-3162\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/487428F2-C5FD-4DE2-9DC8-104BF090E0F2-1024x768.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3158\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3158#main\" class=\"wp-image-3158\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/C644A087-BF74-4B4D-8CC0-165CD296B2B1-e1555059225472-768x1024.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3163\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3163#main\" class=\"wp-image-3163\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/3584E458-9DA4-43AD-97E3-517B5C808BB6-1024x608.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3160\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3160#main\" class=\"wp-image-3160\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/909A9FE2-0F84-46E3-ACF7-C6C39796FC0B-1024x768.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3159\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3159#main\" class=\"wp-image-3159\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/41A80B38-FE6A-4009-8D25-61B1C051EBEF-1024x768.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3161\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3161#main\" class=\"wp-image-3161\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Mariangela Pecoraro, educatrice comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gioved\u00ec 11 Aprile, si \u00e8 tenuto, presso la sala conferenze dell\u2019Istituto Salesiano di Cisternino il convegno dal titolo: \u201cComunit\u00e0 per minori, progettazione e azione educativa\u201d organizzato dalla comunit\u00e0 educativa per minori \u201cFrancesco Convertini\u201d. All\u2019incontro, fortemente voluto dal coordinatore della comunit\u00e0 Dott. Angelo Cassano e dalla sua equipe, erano presenti diverse figure, come assistenti sociali, psicologi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3149,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10,15],"tags":[],"class_list":["post-3146","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-francesco-convertini","category-eventi"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3146"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3146"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3146\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}