{"id":4386,"date":"2020-11-18T18:43:20","date_gmt":"2020-11-18T17:43:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4386"},"modified":"2020-11-18T18:43:20","modified_gmt":"2020-11-18T17:43:20","slug":"in-farmacia-per-i-bambini-comunita-educativa-francesco-convertini","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/in-farmacia-per-i-bambini-comunita-educativa-francesco-convertini\/","title":{"rendered":"&#8220;IN FARMACIA PER I BAMBINI &#8211; Comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"wp-block-heading\"> A Cisterinino &#8220;IN FARMACIA PER I BAMBINI &#8220;. Si raccolgono farmaci per bambini in difficolt\u00e0\u00a0 <\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FB_IMG_1605643959445-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4387\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Venerd\u00ec 20 novembre<\/strong> si celebra la &#8220;<strong>Giornata internazionale per i diritti dell&#8217;infanzia e dell&#8217;adolescenza<\/strong>&#8221; e per l&#8217;occasione, la comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221; di Cisternino (Br), in\u00a0 collaborazione con la <strong>Farmacia Itria<\/strong>, ha deciso di sposare la causa &#8220;<strong>In farmacia per i bambini<\/strong>&#8221; organizzata dalla fondazione <a href=\"https:\/\/www.nph-italia.org\/home\/\">Francesca Rava- NPH Italia Onlus<\/a>. Sentendoci vicini alle sofferenze che diverse famiglie vivono in questo periodo di grande difficolt\u00e0 economica e sanitaria, come Comunit\u00e0 che accoglie minori in situazioni di disagio, vorremmo fare la nostra parte.<br \/>La vostra collaborazione ci aiuter\u00e0 a raccogliere farmaci che con l&#8217;aiuto della Caritas di Cisternino verranno donati anche alle famiglie bisognose del territorio.<\/p>\n\n\n\n<p>Vi aspettiamo il 20, 23 e 24 novembre, presso la <strong>Farmacia Itria!<\/strong><br \/>Facciamo fede alla generosit\u00e0 e allo spirito di solidariet\u00e0 della comunit\u00e0 cistranese, perch\u00e9 &#8220;Nessuno si salva da solo&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Comunit\u00e0 Francesco Convertini\n\n<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Cisterinino &#8220;IN FARMACIA PER I BAMBINI &#8220;. Si raccolgono farmaci per bambini in difficolt\u00e0\u00a0 Venerd\u00ec 20 novembre si celebra la &#8220;Giornata internazionale per i diritti dell&#8217;infanzia e dell&#8217;adolescenza&#8221; e per l&#8217;occasione, la comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221; di Cisternino (Br), in\u00a0 collaborazione con la Farmacia Itria, ha deciso di sposare la causa &#8220;In farmacia per [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4387,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"class_list":["post-4386","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-francesco-convertini"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4386"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4386"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4386"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4386"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}