{"id":1224,"date":"2016-09-15T11:01:52","date_gmt":"2016-09-15T09:01:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=1224"},"modified":"2016-09-15T11:01:52","modified_gmt":"2016-09-15T09:01:52","slug":"carta-di-responsabilita-e-impegno-scelte-evangeliche-per-un-cammino-di-liberazione","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/carta-di-responsabilita-e-impegno-scelte-evangeliche-per-un-cammino-di-liberazione\/","title":{"rendered":"Carta di responsabilit\u00e0 e impegno &#8211; Scelte evangeliche per un cammino di liberazione"},"content":{"rendered":"<p><strong>Siamo<\/strong> sacerdoti, religiosi e religiose impegnati da anni con le nostre comunit\u00e0 e i nostri gruppi a far incontrare le fatiche degli uomini con la tenerezza di Dio,<br \/>\n<strong>ci sentiamo sollecitati<\/strong> dal Magistero e dall\u2019azione di Papa Francesco a favore degli ultimi e degli emarginati,<br \/>\n<strong>ci poniamo<\/strong> sulla scia dell\u2019impegno sottoscritto nel \u201cPatto delle catacombe\u201d da numerosi vescovi partecipanti al Concilio Vaticano II,<br \/>\n<strong>ci ritroviamo<\/strong> alla fine di un percorso di riflessione e di preghiera che dura da molti mesi, nel Monastero San Magno di Fondi, luogo di antica spiritualit\u00e0 benedettina olivetana e di un\u2019attuale presenza di Fraternit\u00e0 e preghiera,<br \/>\n<strong>consapevoli <\/strong>che il momento attuale, portatore di grandi e profondi mutamenti, chiedendo la fatica della conversione, genera un diffuso clima di sospetto e spesso di chiusura e di indifferenza di fronte alla vita,<br \/>\n<strong>provocati<\/strong> dall\u2019evangelista Luca che parlandoci di Maria nel viaggio verso Elisabetta scrive, secondo una traduzione pi\u00f9 fedele del termine greco <em>anast\u00e0sa<\/em>, \u201c<em>risorta, Maria in piedi<\/em>\u201d, indicandola dunque come la prima tra i risorti e prima del Risorto stesso,<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><em>con lo stile di Maria, da figli del Risorto,<br \/>\n<\/em><strong><em>insieme alle nostre comunit\u00e0 ci impegniamo<\/p>\n<p><\/em><\/strong><\/p>\n<p>&#8211; \u00a0a non tacere dinanzi alle ingiustizie e ad ogni tipo di illegalit\u00e0,<br \/>\n&#8211; a camminare al fianco delle vittime innocenti delle mafie e di quanti subiscono violenze e sopraffazioni, condividendo il loro dolore e la loro richiesta di giustizia e di verit\u00e0,<br \/>\n&#8211; a contrastare ogni forma di corruzione perch\u00e9 cancro della civilt\u00e0 e della democrazia,<br \/>\n&#8211; a leggere la Storia e la strada con lo sguardo dei contemplativi,<br \/>\n&#8211; ad evitare qualunque forma di religiosit\u00e0 ritualistica e alienante che deturpa il volto paterno di Dio,<br \/>\n&#8211; a vivere ogni manifestazione di piet\u00e0 popolare nella logica della semplicit\u00e0 e della radicalit\u00e0 evangelica affinch\u00e9 non si trasformino in esaltazione di personaggi potenti e boss mafiosi, e in mortificazione di poveri ed ultimi,<br \/>\n&#8211; ad accompagnare il cammino di coloro che intendono pentirsi del male compiuto distinguendo il peccato dal peccatore,<br \/>\n&#8211; a realizzare luoghi nei quali trovino accoglienza uomini e donne senza nessun pregiudizio di tipo religioso, etnico e sociale,<br \/>\n&#8211; a vivere la misericordia come risposta ad ogni tipo di violenza e come accoglienza agli ultimi, ai poveri, agli emarginati e ai migranti,<br \/>\n&#8211; a promuovere e ad affermare i principi di una cultura di ecologia integrale,<br \/>\n&#8211; a sentirci parte integrante dell&#8217;ambiente perch\u00e9 ogni aggressione ad esso venga vissuto come una ferita inferta a ciascuno di noi,<br \/>\n&#8211; a denunciare ogni tipo di connivenza anche istituzionale che favorisce il degrado ambientale agevolando gli affari delle ecomafie,<br \/>\n&#8211; a vivere nella libert\u00e0 ogni tipo di rapporto con la politica per non cadere nelle maglie di facili strumentalizzazioni,<br \/>\n&#8211; a promuovere l\u2019affermazione di un\u2019informazione che cerchi sempre la verit\u00e0 e tuteli gli ultimi,<br \/>\n&#8211; a liberarci e a liberare da una concezione economicistica della terra, dell&#8217;ambiente, del lavoro e delle relazioni umane,<br \/>\n&#8211; a denunciare quella finanza che uccide i poveri e crea disuguaglianze sociali su scala planetaria,<br \/>\n&#8211; a lavorare nell\u2019educazione ad una finanza etica e giusta, e ad un\u2019economia di pace<br \/>\n&#8211; a vivere il rapporto con il denaro nella logica della trasparenza e della competenza perch\u00e9 non si alimentino favoritismi n\u00e9 si assicurino privilegi,<br \/>\n&#8211; ad orientare le risorse economiche sempre verso il bene comune e mai verso interessi di pochi individui o di singoli gruppi, anteponendo il primato della destinazione universale dei<br \/>\nbeni ai principi della propriet\u00e0 privata,<br \/>\n&#8211; ad accompagnare i passi dei giovani scommettendo ulteriormente sulle sfide educative e sostenendo percorsi concreti che generino un lavoro che aiuti pi\u00f9 a cooperare che a competere,<br \/>\n&#8211; a tutelare i principi costitutivi della nostra Carta costituzionale,<br \/>\n&#8211; a difendere la sacralit\u00e0 della laicit\u00e0,<br \/>\n&#8211; a promuovere percorsi virtuosi e responsabili di cittadinanza attiva.<\/p>\n<p>Certi che questi impegni gi\u00e0 caratterizzano ogni credente radicato nel Vangelo e che tanti altri fratelli e sorelle, sacerdoti, religiosi e laici vogliano sottoscriverli insieme a noi, sentiamo la responsabilit\u00e0 di ribadire insieme le nostre scelte, e con le nostre comunit\u00e0, come Maria, vogliamo impegnarci a riconoscere e ad essere strumenti dell\u2019azione misericordiosa e capovolgente di Dio che \u201c<em>rovescia i potenti dai troni e<\/em> <em>rimanda a mani vuote i ricchi<\/em>\u201d (Lc 1,52-53), perch\u00e9 anche noi come il profeta Geremia nello scrutare questi orizzonti incerti, con gli occhi pieni di speranza vogliamo sussurrare al mondo: \u201c<em>vedo un ramo di mandorlo<\/em>\u201d (Ger 1,11).<\/p>\n<p><em>Fondi, Monastero San Magno<br \/>\n<\/em><em>8 settembre 2016<br \/>\n<\/em><em>Festa della Nativit\u00e0 della Beata Vergine Maria<\/p>\n<p><\/em><\/p>\n<p><em>Luigi Ciotti, Francesco Fiorillo, Marcello Cozzi,\u00a0Giorgio De Checchi,\u00a0Ennio Stamile, Giuseppe Fiorillo, Sandra Rosina, Giancarlo Loriggio, Pierluigi Di Piazza, Mario Vatta, Aldo Antonelli, Pasquale Mascaro, Giorgio Moriconi, Alfredo Micalusi, Pino Demasi, Salvatore Larocca, Luigi Tellatin, Tonio Dell\u2019Olio, Luca Facco, Marco Galletti, Gabriele Pipinato, Giuseppe Gobbo, Tommaso Scicchitano, Giorgio Pisano, Livio Gaio, Narciso Del Poz, Pasquale Aceto, Giovanni D\u2019Andrea, Domenico Francavilla, Mimmo Nasone, Luigi Pellegrino, Tonino Palmese.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siamo sacerdoti, religiosi e religiose impegnati da anni con le nostre comunit\u00e0 e i nostri gruppi a far incontrare le fatiche degli uomini con la tenerezza di Dio, ci sentiamo sollecitati dal Magistero e dall\u2019azione di Papa Francesco a favore degli ultimi e degli emarginati, ci poniamo sulla scia dell\u2019impegno sottoscritto nel \u201cPatto delle catacombe\u201d [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1230,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"class_list":["post-1224","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-senza-categoria"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1224"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1224"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1224\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1224"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}