{"id":2225,"date":"2018-02-24T09:15:34","date_gmt":"2018-02-24T08:15:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2225"},"modified":"2018-02-24T09:15:34","modified_gmt":"2018-02-24T08:15:34","slug":"via-alla-comunita-educativa-presso-i-salesiani-di-cisternino","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/via-alla-comunita-educativa-presso-i-salesiani-di-cisternino\/","title":{"rendered":"Via alla comunit\u00e0 educativa presso i Salesiani di Cisternino!"},"content":{"rendered":"<h5>La comunit\u00e0 educativa \u201cFrancesco Convertini\u201d, istituita presso l\u2019Istituto Salesiano di Cisternino, d\u00e0 ufficialmente il via alla propria funzione sociale sul territorio con l\u2019arrivo del primo ragazzo ospite dei locali dell\u2019oratorio, appositamente adibiti per rispondere ad ogni esigenza della quotidianit\u00e0 di chi vi allogger\u00e0.<\/h5>\n<p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2228\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/WhatsApp-Image-2018-02-23-at-21.51.45-1.jpeg\" alt=\"WhatsApp Image 2018-02-23 at 21.51.45 (1)\" width=\"380\" height=\"285\" \/><img decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2229\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/WhatsApp-Image-2018-02-23-at-21.51.45.jpeg\" alt=\"WhatsApp Image 2018-02-23 at 21.51.45\" width=\"380\" height=\"285\" \/><\/p>\n<p>La comunit\u00e0 educativa, lo ricordiamo, era stata benedetta nell\u2019ultima domenica di Luglio 2017 ma, le vicissitudini burocratiche hanno fatto slittare l\u2019avvio dell\u2019attivit\u00e0 fino ad ora e, finalmente, il momento di dare il via a questo nuovo contenitore \u00e8 arrivato portando con s\u00e9 il primo ragazzo ospite, arrivato ai Salesiani in questi giorni.<\/p>\n<p>La struttura prevede dieci posti letto pi\u00f9 altri due, \u201cconservati\u201d per le eventuali urgenze. I programmi educativi o di inserimento lavorativo, come previsto, saranno stabiliti a seconda delle necessit\u00e0 di ogni ragazzo attraverso l\u2019aiuto di chi di competenza, tra cui il coordinatore, gli educatori, i vari operatori presenti in struttura e la supervisione dello psicologo che, quando necessario, garantir\u00e0 il necessario supporto ai ragazzi.<\/p>\n<p>Il progetto, di sicuro, dar\u00e0 nuovo impulso alla struttura, rendendo ancor pi\u00f9 l\u2019oratorio un punto di riferimento per l\u2019inserimento e l\u2019aggregazione sociale.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La comunit\u00e0 educativa \u201cFrancesco Convertini\u201d, istituita presso l\u2019Istituto Salesiano di Cisternino, d\u00e0 ufficialmente il via alla propria funzione sociale sul territorio con l\u2019arrivo del primo ragazzo ospite dei locali dell\u2019oratorio, appositamente adibiti per rispondere ad ogni esigenza della quotidianit\u00e0 di chi vi allogger\u00e0. La comunit\u00e0 educativa, lo ricordiamo, era stata benedetta nell\u2019ultima domenica di Luglio [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1589,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2225"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2225"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2225\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2225"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2225"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2225"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}