{"id":2713,"date":"2018-12-07T10:30:51","date_gmt":"2018-12-07T09:30:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2713"},"modified":"2018-12-07T10:30:51","modified_gmt":"2018-12-07T09:30:51","slug":"comunita-educativa-domenico-savio-i-colori-dellanima","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost:10008\/comunita-educativa-domenico-savio-i-colori-dellanima\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 educativa &#8220;Domenico Savio&#8221; &#8211; I COLORI DELL&#8217;ANIMA"},"content":{"rendered":"<h2><strong>Scopriamo il talento di Lele. I suoi dipinti, esposti in questi giorni a Lecce, vogliono raccontarci qualcosa di personale.<\/strong><\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/FB_IMG_1543860587826.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"  wp-image-2715 alignright\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/FB_IMG_1543860587826.jpg\" alt=\"FB_IMG_1543860587826\" width=\"541\" height=\"721\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pu\u00f2 accadere che un semplice hobby, un diversivo idoneo a occupare il tempo che non viene impiegato nello studio, arrivi a trasformarsi in passione, fino a dare soddisfazioni insperate. Da svago senza pretese a gratificante piacere.<\/p>\n<p>\u00c8 quanto accaduto a Lele,\u00a0ragazzo accolto\u00a0dalla Comunit\u00e0 Educativa &#8220;D. Savio&#8221; di Corigliano d&#8217;Otranto (Le). Da qualche tempo il ragazzo aveva messo mano ai propri risparmi per procurarsi il materiale e gli strumenti necessari a realizzare ci\u00f2 che aveva in programma di creare. Lele voleva dipingere, dare sfogo alla sua vena artistica, imprimere per sempre sulla tela i colori della sua fantasia. Inizi\u00f2 cos\u00ec, in punta di piedi, come fosse un appagamento intimo, personale. Dur\u00f2 poco. Dopo le prime pennellate, Lele ebbe l&#8217;esigenza di far conoscere i suoi lavori anche ad altri, agli amici, agli educatori. I complimenti ricevuti non poterono che fargli piacere, lo spinsero a impegnarsi e a ingegnarsi ancor di pi\u00f9. E via con tele pi\u00f9 spaziose e colori maggiormente assortiti. Il supporto della madre, con la quale condivide la stessa passione, \u00e8 stato importante per instillare fiducia in Lele. I suggerimenti, i consigli, gli incoraggiamenti sono fondamentali quando si \u00e8 alle prime armi, quando pu\u00f2 accadere di sbagliare qualcosa, di avere dubbi e timori.<\/p>\n<p>All&#8217;improvviso la proposta che sognava di ricevere: esporre i propri lavori ad una piccola mostra di artigianato organizzata a Lecce. Lele accetta con entusiasmo. Di pi\u00f9: per essere all&#8217;altezza incrementa il proprio bagaglio di tele, dipinge ancora.<\/p>\n<p>\u00c8 eccitato ma mantiene i piedi per terra: &#8220;<em>La mia prima mostra, wow! Ovviamente non mi posso aspettare tanto, per\u00f2 \u00e8 un buon inizio. Ho iniziato a dipingere non molto tempo fa e per questo devo ringraziare mia madre. Anche lei \u00e8 una pittrice ed \u00e8 stata lei a trasmettermi questa passione. \u00c8 accaduta una cosa bellissima, penso sia stato uno dei suoi desideri quello di fare una mostra insieme a me. Sono stato fortunato a partecipare alla mia prima mostra insieme a mia madre<\/em>&#8220;.<\/p>\n<p>\u00c8 una piccola grande soddisfazione, un traguardo che pu\u00f2 tramutarsi in trampolino di lancio se Lele vorr\u00e0 dare continuit\u00e1 a questo suo diletto, al suo astrattismo.<\/p>\n<p>Astrattismo che fu rivoluzionario, un punto di rottura con la concezione che si aveva a quel tempo dell&#8217;arte pittorica: da descrizione della realt\u00e1 a espressione intima e interiore dell&#8217;artista. E allora restiamo in piacevole attesa che Lele ci parli ancora di s\u00e8 attraverso i suoi pennelli e le sue tele.<\/p>\n<p>Per ora ci ha gi\u00e1 raccontato qualcosa, chi avesse voglia di scoprirlo ha tempo fino a sabato 8 dicembre, giorno in cui terminer\u00e1 la mostra. I lavori di Lele sono esposti a Lecce in Corso Libertini nei locali della Chiesa di Santa Elisabetta.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>CLICCA PER INGRANDIRE<\/p>\n\n<p>Nicola Portaluri, educatore Comunit\u00e0 educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Scopriamo il talento di Lele. I suoi dipinti, esposti in questi giorni a Lecce, vogliono raccontarci qualcosa di personale. Pu\u00f2 accadere che un semplice hobby, un diversivo idoneo a occupare il tempo che non viene impiegato nello studio, arrivi a trasformarsi in passione, fino a dare soddisfazioni insperate. Da svago senza pretese a gratificante piacere. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2717,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"class_list":["post-2713","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-domenico-savio"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2713"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2713"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2713\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2713"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2713"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost:10008\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2713"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}