<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Comunità &#8220;Casa Pinardi&#8221; &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/category/comunita-casa-pinardi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 16:23:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>Low Health Point &#8211; Comunità Alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221; di Caserta</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/low-health-point-comunita-educativa-16-agosto-di-bari/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/low-health-point-comunita-educativa-16-agosto-di-bari/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 May 2024 16:23:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5919</guid>

					<description><![CDATA[Sei minori, accolti dalla Comunità “Casa Pinardi” di Caserta, hanno partecipato con i loro scatti alla mostra fotografica “Low Health [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sei minori, accolti dalla Comunità “Casa Pinardi” di Caserta, hanno partecipato con i loro scatti alla mostra fotografica “Low Health Point”. Il titolo dell’evento, organizzato dal Distretto di Salute Mentale dell’ASL di Caserta, fa riferimento alla locuzione tipica dei videogiochi che indica il “basso livello di salute”, richiamando l’attenzione sul tema del disagio mentale in età giovanile.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/442449254_767753688805333_2601472901527570762_n.jpg"><img decoding="async" data-id="5924" src="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/442449254_767753688805333_2601472901527570762_n-731x1024.jpg" alt="" class="wp-image-5924"/></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/442443929_1237928167471959_2003840288395083798_n.jpg"><img decoding="async" data-id="5922" src="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/442443929_1237928167471959_2003840288395083798_n-746x1024.jpg" alt="" class="wp-image-5922"/></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/441897852_970833351150980_4410531484504148530_n.jpg"><img decoding="async" data-id="5923" src="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/441897852_970833351150980_4410531484504148530_n-768x1024.jpg" alt="" class="wp-image-5923"/></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/442010569_1654332762049250_4950537736046790099_n.jpg"><img decoding="async" data-id="5921" src="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/442010569_1654332762049250_4950537736046790099_n-820x1024.jpg" alt="" class="wp-image-5921"/></a></figure>
</figure>



<p>I partecipanti, di età compresa tra i 14 e i 20 anni, hanno scattato delle foto ispirandosi ad alcuni versi della canzone “Supereroi” di Mr.Rain: “Non puoi combattere una guerra da solo / il cuore è un’armatura / ci salva ma si consuma / a volte chiedere aiuto ci fa paura / ma basta un solo passo come il primo uomo sulla luna / perché da fuori non si vede quante volte hai pianto”.</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/441870433_998772828486171_8220193396580873628_n.jpg"><img decoding="async" data-id="5926" src="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/441870433_998772828486171_8220193396580873628_n-1024x790.jpg" alt="" class="wp-image-5926"/></a></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/444761512_1038370217847111_5221051851184591621_n.jpg"><img decoding="async" data-id="5927" src="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/444761512_1038370217847111_5221051851184591621_n-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-5927"/></a></figure>
</figure>



<p>Amir, Ramez, Marko, Falikou, Robiul e Alì, grazie a queste parole, hanno dato libero sfogo alla propria creatività fermando con un click attimi significativi delle loro vite. Attraverso le fotografie, infatti, hanno comunicato il proprio stato d’animo e la speranza di un futuro migliore, anche se lontani migliaia di chilometri da casa e dalle amate famiglie.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/441885520_742211378078222_957072127614121066_n-1.jpg"><img decoding="async" src="https://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2024/05/441885520_742211378078222_957072127614121066_n-1-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-5928"/></a></figure>



<p>Insieme a tanti altri adolescenti, le loro opere sono state esposte a beneficio dei presenti riscuotendo grande successo e ognuno ha avuto modo di spiegare quale fosse il significato più profondo delle immagini scelte: la fede come spinta ad andare avanti nonostante le difficoltà, il mare come strada per una nuova vita, l’unione come punto di forza, l’orizzonte come il futuro ancora tutto da scoprire, l’ottimismo per andare avanti sempre e comunque.</p>



<p>Alla fine dell’incontro, oltre a ringraziare i presenti, il dottor Gaetano De Mattia, Direttore del Dipartimento di Salute Mentale, ha specificato che l’obiettivo principale del DSM è proprio quello di prendersi cura degli adolescenti, che sempre più spesso rifuggono gli incontri ed evitano le nuove conoscenze. In questo caso, solo grazie alla fotografia, si è avuto un ottimo riscontro facendo sì che arrivassero più di 80 immagini. L’idea, inoltre, è che questo progetto possa essere itinerante, esponendo le opere anche in altri luoghi, per confrontarsi liberamente e in maniera costruttiva a beneficio dei giovani che vivono una fase della loro esistenza molto complessa. &nbsp;</p>



<p>Sono certo che Amir, Ramez, Marko, Falikou, Robiul e Alì difficilmente dimenticheranno questa emozionante esperienza e faranno tesoro di quanto vissuto per migliorare la propria vita.</p>



<p><strong>(</strong><strong>Gianfrancesco&nbsp;Coppo</strong>, Educatore Comunità alloggio “Casa&nbsp;Pinardi”)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/low-health-point-comunita-educativa-16-agosto-di-bari/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Da Caserta a Milano con LIBERA contro le mafie &#8211; Comunità alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/da-caserta-a-milano-con-libera-contro-le-mafie-comunita-alloggio-casa-pinardi/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/da-caserta-a-milano-con-libera-contro-le-mafie-comunita-alloggio-casa-pinardi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Mar 2023 10:15:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5498</guid>

					<description><![CDATA[Martedì 21 Marzo 2023, a Milano, circa 70mila persone hanno partecipato al corteo organizzato da Libera e Avviso Pubblico in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Martedì 21 Marzo 2023, a Milano, circa 70mila persone hanno partecipato al corteo organizzato da Libera e Avviso Pubblico in occasione della “XXVIII Giornata della memoria e dell’impegno in ricordo delle vittime innocenti delle mafie”. Durante il tragitto da corso Venezia al Duomo, le Autorità e i parenti delle vittime, arrivati anche dall’estero, hanno commemorato i tanti innocenti uccisi dalle organizzazioni criminali. In prima fila come sempre don Luigi Ciotti, fondatore e presidente di “Libera”, che ha rimarcato la necessità di non dimenticare mai le vittime della violenza criminale mafiosa, molte delle quali aspettano ancora giustizia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/03/Libera.jpeg"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2023/03/Libera-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-5499"/></a></figure>



<p>In quel fiume in piena, insieme alle educatrici del progetto “Il Faraglione” promosso dal CDP di Nisida in collaborazione con il CPA “Don Peppe Diana” di Napoli, c’era anche Paolo, 17enne accolto dalla Comunità “Casa Pinardi” di Caserta, che così descrive un’esperienza che difficilmente dimenticherà:&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>



<p>“Questa esperienza a Milano è stata bella, ho conosciuto tante persone di Palermo, Roma, Torino e tante altre nazioni. Erano bravi ragazzi, sono stati socievoli. Abbiamo camminato tantissimo ma ci divertivamo, ho visto posti belli di Milano, abbiamo giocato a pallone, a basket e a pallavolo. Ho conosciuto il Procuratore di Milano, ho ascoltato una signora che ha raccontato la storia di sua figlia che purtroppo è stata uccisa. Era una bella ragazza, mi dispiace tanto per la mamma. Poi l’ultimo giorno abbiamo camminato tantissimo ma tantissimo per fare la manifestazione contro la mafia. È stato bello che stavano tutte quelle persone e i familiari delle vittime innocenti che vengono uccisi senza un motivo, che brutto per le famiglie. Alla manifestazione hanno detto tutti i nomi delle persone che sono state uccise, poi è finita la manifestazione e siamo andati via. Con Libera io ho fatto tante attività ma una più bella di un’altra e sono esperienze nuove. È &nbsp;stato bello conoscere persone nuove e stare a Milano.”</p>



<p><strong>Gianfrancesco Coppo</strong>, Educatore Comunità alloggio “Casa Pinardi”</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/da-caserta-a-milano-con-libera-contro-le-mafie-comunita-alloggio-casa-pinardi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un viaggio in Bangladesh &#8211; Comunità Alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/un-viaggio-in-bangladesh-comunita-alloggio-casa-pinardi/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/un-viaggio-in-bangladesh-comunita-alloggio-casa-pinardi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Feb 2022 12:20:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=5039</guid>

					<description><![CDATA[FRA CULTURA, TRADIZIONI E CUCINA TIPICA Ieri, 25 febbraio 2022, presso l’Oratorio Salesiano di Caserta, nell’ambito delle attività previste per [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="wp-block-heading"><strong>FRA CULTURA, TRADIZIONI E CUCINA TIPICA</strong></h4>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/02/Progetto-senza-titolo-3.png" alt="" class="wp-image-5041"/></figure>



<p>Ieri, <strong>25 febbraio 2022</strong>, presso l’<strong>Oratorio Salesiano di Caserta</strong>, nell’ambito delle attività previste per la promozione della legalità e della cultura, si è svolta una serata all’insegna dell’<strong>integrazione tra i popoli</strong>.</p>



<p>La comunità alloggio per minori “<strong>Casa Pinardi</strong>” e l’<strong>Oratorio centro giovanile dell’opera salesiana</strong> di <strong>Caserta</strong>, in occasione della <strong>giornata missionaria salesiana</strong> prevista per il 27 febbraio p.v., hanno dato vita ad un momento di importante <strong>integrazione, conoscenza, accoglienza e inclusione</strong>.</p>



<p>L’obiettivo della serata era quello di far “<strong>incontrare</strong>” e non “scontrare” <strong>i popoli del mondo</strong>. Protagonisti, alcuni dei ragazzi accolti all’interno della casa famiglia di Caserta provenienti dal Bangladesh e la loro cultura. Tale evento ha visto la partecipazione di 40 giovani tra universitari, oratoriani e ospiti della stessa casa famiglia di Caserta.</p>



<p>Il programma della serata ha previsto un primo momento di gioco di conoscenza in stile salesiano per mettere a proprio agio tutti e rompere le eventuali resistenze iniziali, a seguire, i 40 ragazzi partecipanti all’iniziativa sono stati divisi in gruppi simulando l’attività di un’agenzia di viaggio che doveva convincere dei clienti ad effettuare un viaggio in Bangladesh e per fare ciò hanno dovuto approfondire la geografia, la tradizione culinaria e la cultura di questo paese. I nostri ragazzi bengalesi hanno funto da “esperti locali” in grado di aiutare le agenzie di viaggio a scegliere le migliori opportunità per convincere i clienti.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2022/02/Progetto-senza-titolo-3-1.png" alt="" class="wp-image-5042"/></figure>



<p>La serata si è conclusa con una cena etnica interamente preparata dai ragazzi del Bangladesh con un loro piatto tipico a base di riso, carne e verdure. Prima della cena i ragazzi hanno fatto una preghiera per la pace nel mondo sia secondo il culto cristiano che quello musulmano.</p>



<p>Questo momento di festa e di incontro è stata una testimonianza viva e un messaggio di Pace per ciò che sta accadendo in queste ore nel mondo, in Ucraina e non solo lì. Conoscere, incontrare, accogliere avendo la capacità di rendere le differenze culturali, linguistiche, religiose una opportunità per migliorarsi a vicenda e non un ostacolo o un motivo di scontro è la base per evitare i conflitti. </p>



<p>Ciro Avallone, Coordinatore-responsabile comunità alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/un-viaggio-in-bangladesh-comunita-alloggio-casa-pinardi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>“Ero forestiero e mi avete accolto” &#8211; Comunità alloggio “Casa Pinardi”</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ero-forestiero-e-mi-avete-accolto-comunita-alloggio-casa-pinardi/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ero-forestiero-e-mi-avete-accolto-comunita-alloggio-casa-pinardi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:41:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4859</guid>

					<description><![CDATA[Nazmul un giorno d’autunno del 2020 dopo un estenuante viaggio, attraversando la Libia e il Mediterraneo, approda in Sicilia e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/09/5DB3C224-2489-47CA-A417-7ECF129B21BD-732x1024.jpeg" alt="" class="wp-image-4860"/></figure>



<p>Nazmul un giorno d’autunno del 2020 dopo un estenuante viaggio, attraversando la Libia e il Mediterraneo, approda in Sicilia e viene accolto nella comunità “Casa Pinardi” di Caserta. Con sé non ha nulla, solo una busta di plastica in cui c’è una maglietta consumata. Sta in silenzio e sorride, ma nei suoi occhi neri come la pece si legge la fatica di un&#8217;avventura intrapresa alla ricerca di un futuro migliore, lontano da violenza e povertà. Sì, perché il Bangladesh è un Paese in cui la miseria dilaga e le violazioni dei diritti umani sono all’ordine del giorno. <div><div>L’inizio non è facile, Nazmul non parla italiano e fa fatica ad interagire con gli altri ragazzi accolti da Casa Pinardi: resta in camera e si nasconde sotto le coperte, chiuso nel suo mondo fatto di ricordi e affetti ormai lontani. Non è abituato a mangiare i piatti italiani e guarda con sospetto tutto quello che gli viene offerto. <br />Con il quotidiano impegno degli operatori e il supporto degli altri ragazzi accolti, pian piano Nazmul mette da parte la paura e la diffidenza che avevano contraddistinto il primo mese vissuto in comunità. Comincia la scuola di alfabetizzazione per imparare l’Italiano, partecipa ai tornei e alle altre attività organizzate dall’equipe, in Oratorio fa amicizia e pratica sport, le uscite serali diventano l’occasione per conoscere </div></div>gradualmente la città in cui vive adesso e inizia a familiarizzare con la nostra cucina.<div><div>Momento fondamentale di integrazione è la “Buonanotte salesiana”, durante la quale, guidati da don Michele, i ragazzi si confrontano su ciò che accade nel mondo e Nazmul partecipa attivamente. Altre due attività sono per lui molto importanti: la preparazione, ogni settimana, di un piatto della tradizione culinaria bengalese da gustare tutti insieme a cena e il corso per diventare pizzaiolo, durante il quale si rende conto di avere un talento da poter sfruttare. Il ragazzo, infatti, è molto bravo ad impastare e in cucina si sente a suo agio. Questo gli permette di trovare lavoro e dalle sue mani nascono cornetti, pizzette, panini napoletani e graffe.  Si sveglia ogni giorno alle 4:30, ma non si lamenta nonostante le poche ore di sonno e la fatica. Instaura un bel rapporto col suo datore di lavoro che lo prende a cuore e gli insegna i segreti del mestiere, fa amicizia con i colleghi e migliora il suo italiano. </div></div></p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/09/A30EB4C1-B704-45AF-BACB-0B00ABDC5FE1-1024x427.jpeg" alt="" data-id="4861" class="wp-image-4861"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/09/23EBBED1-45FB-48C2-96E3-2D91F9E64CD6.jpeg" alt="" data-id="4862" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4862#main" class="wp-image-4862"/></figure></li></ul>



<p>Oggi&nbsp;Nazmul, diventato un ragazzo autonomo, &nbsp;ci ha&nbsp;salutato&nbsp;con un pizzico di tristezza ma con un’altra luce in quegli occhi neri come la pece, frutto della&nbsp;consapevolezza di poter cominciare finalmente una nuova vita&nbsp;qui in Italia.&nbsp;Dal 1914 la Chiesa&nbsp;cattolica&nbsp;celebra&nbsp;la Giornata Mondiale&nbsp;del Migrante e del Rifugiato&nbsp;per ricordare&nbsp;l’importanza&nbsp;dell’incontro tra culture diverse&nbsp;come fondamentale momento di crescita e arricchimento sociale e religioso. Riconoscendo il valore profondo dell’accoglienza, in particolare&nbsp;nei confronti&nbsp;di chi versa in condizioni di difficoltà&nbsp;e abbandono,&nbsp;abbiamo deciso di&nbsp;raccontare la storia di un&nbsp;giovane bengalese che ha condiviso il&nbsp;suo percorso&nbsp;di vita&nbsp;con gli educatori&nbsp;e i ragazzi&nbsp;di&nbsp;“Casa&nbsp;Pinardi” di Caserta&nbsp;.</p>



<p>«Voglia il Cielo che alla fine non ci siano più “gli altri”, ma solo un “noi”»&nbsp; (Papa Francesco)<br /></p>



<p><strong>Gianfrancesco</strong><strong>&nbsp;Coppo</strong>, Educatore Comunità alloggio “Casa&nbsp;Pinardi”</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ero-forestiero-e-mi-avete-accolto-comunita-alloggio-casa-pinardi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Laboratorio Creativo, i giovani scoprono i grandi benefici dell’Arte &#8211; Comunità alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/laboratorio-creativo-i-giovani-scoprono-i-grandi-benefici-dellarte-comunita-alloggio-casa-pinardi/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/laboratorio-creativo-i-giovani-scoprono-i-grandi-benefici-dellarte-comunita-alloggio-casa-pinardi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:01:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4610</guid>

					<description><![CDATA[Negli ultimi mesi, a causa del lockdown, abbiamo dovuto rivoluzionare la quotidianità del nostro lavoro e le attività dei ragazzi. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Negli ultimi mesi, a causa del lockdown, abbiamo dovuto rivoluzionare la quotidianità del nostro lavoro e le attività dei ragazzi. Abbiamo dovuto letteralmente reinventarci e, grazie all’aiuto dell&#8217;artista Daniela Corsetta(#dccreationshandmade), è nato il Laboratorio creativo. Da remoto, ogni sabato pomeriggio Daniela ci ha introdotto in un mondo nuovo al quale i nostri ragazzi non erano assolutamente abituati. Messo da parte l&#8217;imbarazzo iniziale e l&#8217;idea &#8220;Ma io sono grande, che devo fare con queste cose?!&#8221;, finalmente abbiamo iniziato ed è stato un vero successo. Per questo, non possiamo che ringraziare di cuore Daniela per la pazienza e l&#8217;immensa disponibilità dimostrate nei confronti dei giovani accolti dalla comunità alloggio “Casa Pinardi” di Caserta.  </p>



<ul class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/02/145306412_415693636209120_3509810988982023771_n-576x1024.jpg" alt="" data-id="4611" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4611#main" class="wp-image-4611"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/02/145648668_460275741808861_215927282673277734_n-827x1024.jpg" alt="" data-id="4612" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4612#main" class="wp-image-4612"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/02/146052574_427490685122305_7256680546277080441_n-656x1024.jpg" alt="" data-id="4613" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4613#main" class="wp-image-4613"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/02/145490074_257183232437711_2745616795142562136_n-768x1024.jpg" alt="" data-id="4614" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4614#main" class="wp-image-4614"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/02/145458865_908576543279871_4369752097478510714_n-702x1024.jpg" alt="" data-id="4615" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4615#main" class="wp-image-4615"/></figure></li></ul>



<p>Ecco le sue
impressioni:</p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>“Non basta amare i giovani: occorre che loro si accorgano di essere amati” diceva don Bosco, ed io ho desiderato farlo nell&#8217;unico modo che conosco: attraverso l&#8217;arte, la pittura e la moda. Potranno sembrare cose banali, ma credetemi l&#8217;arte è un mezzo meraviglioso per conoscere a fondo le persone e soprattutto i giovani. Non è un caso che solitamente uno psicologo infantile inizi il suo approccio ai bambini con un disegno libero, ed è proprio questo che ho fatto: senza forzare li ho ascoltati, mediante l&#8217;unico mezzo che conosco ed amo. Ho iniziato semplicemente chiedendogli di dipingere ciò che volevano: alcuni si sono appassionati subito dandomi tante soddisfazioni, altri più tardi ma è stata una gioia ancor più grande perché ognuno ha i suoi tempi e sono felice che abbiano partecipato tutti. C’è chi, allenandosi, potrebbe fare strada ed altri che potrebbero semplicemente trasformare questa attività in un piacevole ed utile hobby. Durante le ore trascorse insieme, purtroppo solo online, ho visto i ragazzi attenti, li ho percepiti liberi e felici di esprimersi. Sono certa che abbiamo fatto un ottimo lavoro e, quando questo maledetto virus ci lascerà in pace, potremo fare ancora meglio con la preziosa collaborazione dell’Educatrice Assunta ed il grosso aiuto di Martina, volontaria del Servizio Civile Universale. Tornando alla frase di don Bosco, credo e spero che i ragazzi si siano sentiti amati e ascoltati, cosa che accade ogni giorno a “Casa Pinardi” ed io sono davvero fiera di aver avuto questa opportunità.”</p></blockquote>



<p><strong>Assunta Russo</strong>, Educatrice
Comunità alloggio “Casa Pinardi” e&nbsp;<strong>Daniela Corsetta</strong>, Designer. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/laboratorio-creativo-i-giovani-scoprono-i-grandi-benefici-dellarte-comunita-alloggio-casa-pinardi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>I Doni dei ragazzi di “Casa Pinardi” illuminano il Natale dei Nonni nelle RSA</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/i-doni-dei-ragazzi-di-casa-pinardi-illuminano-il-natale-dei-nonni-nelle-rsa/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/i-doni-dei-ragazzi-di-casa-pinardi-illuminano-il-natale-dei-nonni-nelle-rsa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 12:04:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4520</guid>

					<description><![CDATA[Sono in tanti ad essere convinti che per rendere felice qualcuno ci sia il bisogno di comprare la cosa che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sono in tanti ad essere convinti che per rendere felice qualcuno ci sia il bisogno di comprare la cosa che più desidera senza badare a spese, ma l’iniziativa del Gruppo Missionario dell’Oratorio Salesiano di Caserta ci ha dato un’ulteriore dimostrazione che così non è. I ragazzi del gruppo, infatti, insieme ai giovani accolti dalla Comunità “Casa Pinardi”, hanno dato vita ad un progetto tanto nobile quanto utile al fine di portare amore ed un pizzico di allegria agli anziani ospiti di diverse Case di riposo casertane. </p>



<ul class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/134952953_800928870490870_7177065474530389649_n-768x1024.jpg" alt="" data-id="4522" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4522#main" class="wp-image-4522"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/135774239_154788943066474_775349670994978975_n.jpg" alt="" data-id="4523" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4523#main" class="wp-image-4523"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/134991424_420403709005841_6767515952143375524_n.jpg" alt="" data-id="4524" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4524#main" class="wp-image-4524"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2021/01/135046598_213013883765388_612908721686140896_n-768x1024.jpg" alt="" data-id="4525" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=4525#main" class="wp-image-4525"/></figure></li></ul>



<p>Tra i 55 doni consegnati, quelli
realizzati con le proprie mani dai ragazzi di “Casa Pinardi” durante il Laboratorio
di Manualità, pensato dagli Educatori per stimolarne fantasia e creatività.
Regali accompagnati da un biglietto di auguri e speranza per il futuro, visto
il momento storico assai difficile che stiamo vivendo a causa dell’epidemia di
Coronavirus. Un gesto semplice e sentito, volto a riscaldare i cuori degli
anziani costretti a passare Il santo Natale lontani dalle proprie famiglie.</p>



<p>Un’iniziativa accolta dai <em>“nonni”</em>
con sorpresa, emozione, e qualche lacrima di gioia che ha rigato il loro volto
segnato dal tempo ma rianimato dai tanti sorrisi. L’amore e la dedizione dei giovani
accolti da “Casa Pinardi”, degli Animatori e dei ragazzi dell’Oratorio, nonché
degli allievi di medie e superiori, hanno fatto sì che questo Natale fosse più
sereno e luminoso per tante persone in difficoltà. &nbsp;&nbsp;</p>



<p>È proprio vero che l&#8217;amore genera amore
e come direbbe Madre Teresa di Calcutta: <em>&#8220;Non tutti possiamo fare
grandi cose, ma possiamo fare piccole cose con grande amore&#8221;</em>.</p>



<p><strong>Gianfrancesco
Coppo</strong>, Educatore
Comunità alloggio “Casa Pinardi” e <strong>Paola Settembre</strong>, Animatrice Oratorio
Salesiano di Caserta. </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/i-doni-dei-ragazzi-di-casa-pinardi-illuminano-il-natale-dei-nonni-nelle-rsa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Casa Pinardi e Movimento L’Aura: il Volontariato come volano per la crescita sana e consapevole dei giovani</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/casa-pinardi-e-movimento-laura-il-volontariato-come-volano-per-la-crescita-sana-e-consapevole-dei-giovani/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/casa-pinardi-e-movimento-laura-il-volontariato-come-volano-per-la-crescita-sana-e-consapevole-dei-giovani/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 20:10:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=4184</guid>

					<description><![CDATA[L’esame di maturità rappresenta un momento fondamentale della vita di un ragazzo, il primo vero banco di prova per un [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>L’esame di maturità rappresenta un momento
fondamentale della vita di un ragazzo, il primo vero banco di prova per un
adolescente costretto a misurarsi con le proprie capacità ma anche e
soprattutto con le proprie paure. Se a questo aggiungiamo la chiusura anticipata
della scuola a causa della pandemia di Coronavirus e l’isolamento forzato, il
carico di ansia raddoppia. </p>



<p>In questo mare di emozioni contrastanti,
capita anche di fermarsi a riflettere su ciò che è stato fatto durante l’anno e
di coglierne il frutto proprio come è capitato a Federico, accolto dalla
Comunità “Casa Pinardi” quasi un anno fa. Federico, infatti, dallo scorso mese
di ottobre ha deciso di svolgere l’Alternanza scuola-lavoro, prevista dalla
cosiddetta “Buona Scuola”, presso la Onlus “Movimento L’Aura” scoprendo un
mondo fino ad allora assolutamente sconosciuto.&nbsp;
</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/06/rapporto-caritas-poverta-.jpg" alt="" class="wp-image-4186"/></figure>



<p>A “Casa L’Aura”, sede operativa
dell’associazione, il giovane è stato accolto dalla presidente Floriana
Malagoli che lo ha istruito sul da farsi: prendersi cura di tutte quelle
persone che versano in stato di bisogno e spesso sono costrette a vivere per
strada. Non è affatto facile toccare con mano l’altrui sofferenza tantomeno
misurarsi con una realtà così lontana dai sogni di un adolescente ma, dopo un
pizzico di esitazione inziale, Federico ha deciso che doveva fare la sua parte.
Con l’aiuto degli altri volontari, ha accolto le persone bisognose mettendole a
loro agio, ha dato una mano in cucina, ha preparato la sala da pranzo ed ha
servito i pasti, si è dedicato alla pulizia degli ambienti, si è impegnato
anche nell’orientare gli ospiti verso i vari servizi che la struttura offre: bagni
dove poter fare la doccia, una lavanderia per i panni sporchi ed una barberia
dove dare una sistemata a barba e capelli. Inoltre, a giorni alterni, gli
ospiti della struttura possono essere visitati da medici ed esperti che hanno
condiviso con grande entusiasmo la mission dell’associazione. Così facendo Federico
è divenuto parte di una grande famiglia di sognatori, che ha come obiettivo
principale quello di donare amore e speranza a chi ha perso tutto e si ritrova
solo.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/06/Articolo.jpg" alt="" class="wp-image-4187"/></figure>



<p>Il ragazzo si è reso conto di quanto sia
importante e stimolante aiutare chi si trova in difficoltà, ha compreso che tutti
possono finire per vivere situazioni di indigenza. Basta poco, è questione di
un attimo, perché tutte le certezze svaniscano: un incidente, la perdita del
lavoro, il divorzio, un lutto, il fallimento di un’attività, un investimento
sbagliato, problemi di salute o di tossicodipendenza. Non serve giudicare o
guardare con sufficienza, voltarsi dall’altra parte, fingere che ciò che
vediamo non stia accadendo. Oggi la vera povertà è lo stato di alienazione in
cui viviamo, la più cupa indifferenza la fa da padrona dimenticando che si
tratta di esseri viventi come noi, con un passato difficile, un cuore e una
dignità da difendere.</p>



<p>Federico ha dovuto interrompere il suo
percorso di volontario a causa della pandemia di Coronavirus, ma non vede l’ora
di ricominciare, memore delle belle esperienze vissute e delle tante persone
incontrate:</p>



<p>“È stata una delle attività formative
più importanti che abbia mai vissuto &#8211; ha dichiarato il giovane volontario &#8211;
soprattutto in un momento storico difficile come quello che stiamo vivendo. Il
Volontariato ti permette di uscire dalla tua “comfort zone” e di vivere realtà
che altrimenti non avresti nemmeno avvicinato, conoscere tante persone
provenienti da tutto il mondo con cui confrontarsi e scoprire nuove culture. Donando
tutto me stesso ai più bisognosi, ho provato emozioni che difficilmente
dimenticherò e sono certo che il Volontariato farà sempre parte della mia
vita.”</p>



<p>Gianfrancesco Coppo, Educatore Comunità alloggio “Casa Pinardi”</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/casa-pinardi-e-movimento-laura-il-volontariato-come-volano-per-la-crescita-sana-e-consapevole-dei-giovani/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La lettera di &#8220;Giovannino&#8221; &#8211; 10 anni dall&#8217;inaugurazione di Casa Pinardi , comunità salesiani di Caserta</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-lettera-di-giovannino-10-anni-dallinaugurazione-di-casa-pinardi-comunita-salesiani-di-caserta/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-lettera-di-giovannino-10-anni-dallinaugurazione-di-casa-pinardi-comunita-salesiani-di-caserta/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 19:41:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3858</guid>

					<description><![CDATA[Il 10 aprile 2010 si aprì la porta di casa La comunità per minori &#8220;Casa Pinardi&#8221; accoglie al momento 8 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="wp-block-heading">Il 10 aprile 2010 si aprì la porta di casa</h4>



<p>La comunità per minori &#8220;Casa Pinardi&#8221; accoglie al momento 8 ragazzi tra i 16 e i 19 anni, provenienti da contesti sociali, culturali e con un passato molto diverso. Ma &#8220;Casa Pinardi&#8221; nasce sulla scia della tettoia Pinardi. Il 15 marzo 1846, Don Bosco con i 300 ragazzi del suo Oratorio veniva sfrattato dai F.lli Filippi dal loro alloggio. Pertanto, in tale situazione di estrema difficoltà, Don Bosco si rivolse al Signore invocandolo, e in quel preciso momento sopraggiunse un ometto balbuziente e temprato dagli anni ma dalla solarità di un giovane fanciullo. Il suo nome era Pancrazio Soave.<br /> A quel punto quest’ultimo gli domandò: “E’ vero che lei cerca un luogo dove poter fare un laboratorio?”. “No. Io voglio fare un’oratorio”. Il vecchietto, a sua volta: “Non so che differenza ci sia, ad ogni modo il posto c’è. Appartiene al Sig. Pinardi, venga a vederlo.”<br /> Lo fecero entrare sotto una tettoia, che non convinse Don Bosco, ma il Sig. Pinardi gli disse che poteva aggiustarla, perché ci teneva che quel posto fosse destinato ad una casa per i ragazzi di Don Bosco. La lettera di &#8220;Giovannino&#8221; al tempo del Coronavirus</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-6 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/WhatsApp-Image-2020-04-17-at-21.04.04-1.jpeg" alt="" data-id="3862" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3862#main" class="wp-image-3862"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/WhatsApp-Image-2020-04-17-at-21.04.12-1.jpeg" alt="" data-id="3863" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3863#main" class="wp-image-3863"/></figure></li></ul>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p><em> &#8230;.Mi chiamo &#8220;Giovannino, e ho 19 anni. Sono in una comunità a Caserta per il mio percorso di messa alla prova e ce la sto mettendo tutta.</em> <em>Purtroppo però da un po’ di tempo, in Italia e in tutto il mondo siamo in quarantena per colpa del COVID-19, un virus che sta facendo morire migliaia di persone. Inizialmente si pensava attaccasse solo gli anziani, ma purtroppo non è così, è riuscito a far morire anche dei bambini e dei ragazzi. Sono state emanate molte ordinanze, dal non poter uscire di casa se non per necessità primarie, al non poter più andare a lavoro. Momentaneamente, sono aperti solo gli alimentari, le farmacie e sono a lavoro solo gli organi dello stato, polizia, carabinieri, dottori ecc. Io sono qui in comunità da tempo, quindi ciò che potevo fare nella normalità era andare a scuola, fare una partita a calcio o dedicarmi al volontariato ma soprattutto aspettare tutta la settimana il weekend, per poterlo passare con i miei familiari, con chi mi ama. Ora questa possibilità non ce l’ho e ci sto abbastanza male perché grazie agli abbracci di mio fratello o agli sguardi dei miei genitori io avevo quella forza in più per andare avanti. Sì, ci sto male, ma poi penso a tutti i medici e infermieri che stanno lottando per noi e per il mondo, costretti a fare turni strazianti, a non poter tornare a casa e a stare a stretto contatto con malati di corona virus, obbligati a tenere camici, guanti e mascherine 24 ore su 24. Se penso a queste persone allora dico che ce la faremo, che tutto questo finirà e che presto potrò abbracciare i miei cari. </em></p></blockquote>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 wp-block-gallery-7 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/WhatsApp-Image-2020-04-17-at-21.04.40-1-725x1024.jpeg" alt="" data-id="3870" class="wp-image-3870"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/WhatsApp-Image-2020-04-17-at-20.58.01-1-768x1024.jpeg" alt="" data-id="3873" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3873#main" class="wp-image-3873"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/WhatsApp-Image-2020-04-17-at-21.02.52-1.jpeg" alt="" data-id="3874" data-link="http://www.piccolipassigrandisogni.it/?attachment_id=3874#main" class="wp-image-3874"/></figure></li></ul>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p><em>Intanto, ringrazio chi lavora per noi e spero di poter tornare alla normalità, perché tutti ne abbiamo bisogno.</em></p></blockquote>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/la-lettera-di-giovannino-10-anni-dallinaugurazione-di-casa-pinardi-comunita-salesiani-di-caserta/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Ma tu stai lavorando?!&#8221; È questa la domanda che spesso mi viene posta &#8211; Comunità alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221;</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ma-tu-stai-lavorando-e-questa-la-domanda-che-spesso-mi-viene-posta-comunita-alloggio-casa-pinardi/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ma-tu-stai-lavorando-e-questa-la-domanda-che-spesso-mi-viene-posta-comunita-alloggio-casa-pinardi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Apr 2020 09:36:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3808</guid>

					<description><![CDATA[&#8220;Ma tu stai lavorando?!&#8221; È questa la domanda che spesso mi viene posta in questo periodo. Sì, sto lavorando, perché [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3 class="wp-block-heading"><em>&#8220;Ma tu stai
lavorando?!&#8221;</em> È questa la
domanda che spesso mi viene posta in questo periodo. </h3>



<p>Sì, sto lavorando, perché lavoro in una Comunità per minori a rischio e lavoro con e per la Persona. <br />Non si tratta di un compito semplice poiché ogni giorno mi misuro con le emozioni, con i sentimenti, con i vissuti e in questo momento non è affatto facile. <br />Impegna i ragazzi la mattina, il pomeriggio, la sera. Fai in modo che non percepiscano il peso di questa situazione e che riescano ad essere sereni, nonostante tutto. <br />Sii empatico, ma agisci sempre in virtù del loro bene. Spiegagli perché non devono uscire né vedere i propri familiari&#8230; Che poi lo capiscono, ma ci sono momenti in cui li vedi <em>&#8220;sbottare&#8221;</em>, li senti dire: <em>&#8220;voglio andare a casa&#8221;</em> o <em>&#8220;voglio vedere mia mamma, mia sorella&#8221;</em>. E tu sei lì, li ascolti, ma non puoi fare altro che questo, ascoltarli.<br />La tua mente e il tuo cuore lavorano per loro. Ma lavori anche con il tuo carattere, che viene messo a dura prova. La tua pazienza, però, non può crollare. Non puoi cedere, devi farlo per i tuoi ragazzi. <br />Metti da parte le preoccupazioni e cerchi di non far trasparire la tensione che stai provando in questo periodo tremendo. Lo fai affinché non ne risentano i loro umori perché ciò che davvero importa è che riescano ad addormentarsi la sera, pensando che domani sarà un altro giorno e che andrà tutto bene. Infondere speranza, esserci mediante ascolto e azione.<br /></p>



<p>Stasera un ragazzo mi ha detto: <em>&#8220;Guarda su WhatsApp cosa ti ho inviato, è una benedizione! Qui ci sta scritto: scegli tu chi vuoi benedire. Io l&#8217;ho mandata a chi voglio bene.&#8221;<br /></em>Ho 25 anni ed un bagaglio esperienziale ancora tutto da riempire e mai abbastanza colmo, ma che sarà sempre prezioso, anche e soprattutto nei momenti come quello che stiamo vivendo. <br /></p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2020/04/IMG_20200404_102823-1024x586.jpg" alt="" class="wp-image-3810"/></figure>



<p>#AndràTuttoBene</p>



<p>Carmela Piccirillo, Educatrice
Comunità “Casa Pinardi” </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/ma-tu-stai-lavorando-e-questa-la-domanda-che-spesso-mi-viene-posta-comunita-alloggio-casa-pinardi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Estate Salesiana dei ragazzi di Casa Pinardi</title>
		<link>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/lestate-salesiana-dei-ragazzi-di-casa-pinardi/</link>
					<comments>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/lestate-salesiana-dei-ragazzi-di-casa-pinardi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 09:53:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=3352</guid>

					<description><![CDATA[Durante il mese di Luglio, i ragazzi accolti dalla comunità alloggio “Casa Pinardi” di Caserta hanno partecipato all’“Estate giovani”, organizzata [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h5 class="wp-block-heading">Durante il mese di Luglio, i ragazzi accolti dalla comunità alloggio “<strong>Casa Pinardi</strong>” di Caserta hanno partecipato all’“<strong>Estate giovani</strong>”, organizzata dalla Casa Salesiana di Caserta diretta da <strong>don Gino Martucci</strong>. </h5>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2019/07/20190715_205413-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-3353"/></figure>



<p>Dall’8
al 24 luglio sei entusiasmanti serate &#8211; fatte di giochi, sport, uscite e cene &#8211;
hanno permesso a più di 100 fanciulli, tra cui ben sei giovani di “Casa Pinardi”,
di condividere momenti di gioia e spensieratezza.</p>



<p>Ragazzi
e ragazze, dai 14 anni in su, si sono incontrati ogni lunedì e mercoledì&nbsp; per tre settimane. Il tema di questa edizione
è stato “Jumanji”, film d’azione ricco di messaggi positivi come l’importanza
di sapersi mettere sempre in discussione e soprattutto la vitale necessità di imparare
a stare con gli altri. </p>



<p>Le
quattro squadre, ognuna col nome di uno dei protagonisti della pellicola e
contraddistinta da un colore, si sono sfidate in appassionanti competizioni
fino a tarda sera. A guidare i partecipanti durante le molte attività, sotto
l’attenta supervisione di don Giancarlo e don Massimo, numerosi Animatori dell’Oratorio
Salesiano che hanno permesso che tutto andasse per il meglio.</p>



<p>A
colpire in modo particolare i giovani sono stati i momenti di preghiera e
condivisione a chiusura di ogni incontro, che spesso hanno coinvolto anche alcuni
genitori. </p>



<p>L’ennesima
occasione che i Salesiani hanno dato ai nostri ragazzi per conoscere altri
adolescenti, confrontarsi e crescere insieme, guardando con fiducia al
futuro.&nbsp; </p>



<p>(Gianfrancesco Coppo, Educatore Comunità alloggio “Casa Pinardi”)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://fill-x.github.io/piccolipassigrandisogni/lestate-salesiana-dei-ragazzi-di-casa-pinardi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
