{"id":5900,"date":"2024-03-14T18:40:13","date_gmt":"2024-03-14T17:40:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=5900"},"modified":"2024-03-14T18:40:13","modified_gmt":"2024-03-14T17:40:13","slug":"quaresima-viva-se-doni-la-vita-sei-pieno-di-vita-comunita-educativa-francesco-convertini","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/quaresima-viva-se-doni-la-vita-sei-pieno-di-vita-comunita-educativa-francesco-convertini\/","title":{"rendered":"Quaresima Viva&#8230;se doni la vita, sei pieno di Vita &#8211; Comunit\u00e0 Educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<p>Dal 7 marzo al 10 marzo, un ragazzo della Comunit\u00e0 Educativa per minori \u201cFrancesco Convertini\u201d di Cisternino ha partecipato all\u2019esperienza di Quaresima Viva, esercizi spirituali organizzati dalla comunit\u00e0 Salesiana del Sud Italia per ragazzi del triennio superiore. Al termine di questa esperienza, \u00e8 stato chiesto al ragazzo in questione di poter scrivere qualcosa su quanto vissuto.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter size-full\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/lettera-figlia-4.jpg\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/lettera-figlia-4.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5901\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p><em>\u201cCiao a tutti,<\/em><br \/><em>io sono Davide sono nato a Bari l\u201911\/07\/2007, e sono attualmente collocato nella Comunit\u00e0 Francesco Convertini di Cisternino in stato penale, per alcuni sbagli commessi ma sto cercando di redimermi.<\/em><br \/><em>Esattamente una settimana fa mi \u00e8 stata data la possibilit\u00e0 di fare un viaggio a Morigerati, dove avrei dovuto cucinare per i ragazzi che hanno partecipato all\u2019esperienza di Quaresima Viva, una proposta dell\u2019Ispettoria Salesiana Meridionale per la preparazione a vivere la Pasqua.<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.17-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5903\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.17-1-576x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5903\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.16.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5902\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.16-768x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5902\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<p><em>Questa possibilit\u00e0 mi \u00e8 stata data dalla coordinatrice della comunit\u00e0 Francesca Pecoraro e da don Antonio Carbone responsabile della nostra associazione e da tutta l&#8217;equipe della comunit\u00e0. Ho subito accettato (chiaramente) visto che sono stato in fermo per pi\u00f9 di 2\/3 mesi in stato di misura cautelare dove venivo privato della mia libert\u00e0, e perch\u00e8 mi sembrava una bella esperienza da fare per migliorare le mie capacit\u00e0 relazionali e riflettere di pi\u00f9 su me stesso. Ho incontrato tante persone tra qui Don Giuseppe, una bravissima persona con la quale ho notato subito una certa affinit\u00e0. <\/em><br \/><em>Di questa esperienza mi sono piaciute diverse cose, ma in primis, il sentirmi finalmente dopo tanto tempo un po\u2019 libero. Questo mi ha dato una certa spensieratezza e mi ha permesso di riflettere di pi\u00f9 sulla mia persona. Ovviamente, mi \u00e8 anche piaciuto misurarmi in qualcosa che non avevo mai fatto, ovvero, cucinare per tante persone e soprattutto farlo grazie all&#8217;aiuto di Francesca e di suo marito Marco, accompagnati dalla spensieratezza che solo un bambino pu\u00f2 dare, ovvero il loro figlio, Michele. Il fatto di stare a contatto con ragazzi della mia et\u00e0 mi ha aiutato a sentirmi un po\u2019 come loro, anche se non ho seguito tutte le attivit\u00e0 (non perch\u00e9 non potessi ma per volere mio); questo perch\u00e9 non mi piacciono queste cose e non le critico, ma semplicemente non riesco a farle (per via della mia perdita di fede, dovuta a varie situazioni molto personali).<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.17-1-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5904\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.17-1-1-576x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5904\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.15.jpeg\"><img decoding=\"async\" data-id=\"5905\" src=\"https:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/WhatsApp-Image-2024-03-13-at-17.56.15-768x1024.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5905\"\/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<p><em>Questa esperienza mi ha lasciato poche cose, ma buone come si suol dire. <\/em><br \/><em>In primis, una consapevolezza migliore di me stesso, la conoscenza con varie persone, ma soprattutto una conoscenza molto speciale che preferirei lasciare personale. E che dire, ringrazio veramente per questa opportunit\u00e0, e spero che il mio percorso in questa comunit\u00e0 sia il pi\u00f9 breve possibile e non perch\u00e9 io non mi trovi bene, anzi, probabilmente \u00e8 la cosa migliore che mi sia mai capitata, ma perch\u00e9 sono intenzionato e invogliato, come non lo sono mai stato a cambiare la mia vita, a diventare una persona migliore, a studiare, a lavorare ed aiutare il prossimo. GRAZIE DI TUTTO.\u201d<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dal 7 marzo al 10 marzo, un ragazzo della Comunit\u00e0 Educativa per minori \u201cFrancesco Convertini\u201d di Cisternino ha partecipato all\u2019esperienza di Quaresima Viva, esercizi spirituali organizzati dalla comunit\u00e0 Salesiana del Sud Italia per ragazzi del triennio superiore. Al termine di questa esperienza, \u00e8 stato chiesto al ragazzo in questione di poter scrivere qualcosa su quanto [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5901,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5900"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5900"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5900\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5900"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5900"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5900"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}