{"id":666,"date":"2015-10-21T09:00:54","date_gmt":"2015-10-21T07:00:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=666"},"modified":"2015-10-21T09:00:54","modified_gmt":"2015-10-21T07:00:54","slug":"comunita-16-agosto-resoconto-e-foto-dellinaugurazione","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/comunita-16-agosto-resoconto-e-foto-dellinaugurazione\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 16 AGOSTO: resoconto e foto dell&#8217;inaugurazione"},"content":{"rendered":"<p>Il 19 ottobre 2015 l\u2019Ispettoria meridionale ha chiuso\u00a0ufficialmente il Bicentenario della nascita di Don Bosco. Due sono stai i momenti salienti di questa intensa giornata: l\u2019inaugurazione della Comunita\u2019 educativa <strong>\u201c16 Agosto\u201d<\/strong> all\u2019istituto Redentore di Bari (gestita dalla Piccoli Passi Grandi Sogni) e lo spettacolo<em> \u201c E\u2019 ora di oratorio. Come voleva Don Bosco\u201d<\/em> messo in scena dai ragazzi del movimento giovanile salesiano al Tetro Petruzzelli. Tutto \u00e8 stato reso ancor pi\u00f9 suggestivo\u00a0dalla presenza del X successore di Don Bosco <strong>Don Angel Fernandez Artime<\/strong>. Al grande evento presente la Piccoli Passi\u00a0Grandi Sogni\u00a0con i suoi operatori e alcuni dei ragazzi accolti nelle nostre comunit\u00e0, per far conoscere e vivere insieme con fraternit\u00e0 il carisma di Don Bosco. Una giornata importante durante la quale abbiamo voluto omaggiare il nome di Don Bosco, rinnovare la nostra fede e la nostra passione educativa. Proprio perch\u00e8 in quest&#8217;anno del bicentenario i Salesiani si son chiesti <em>\u201ccosa farebbe Don Bosco oggi\u201d,<\/em> la Piccoli Passi Grandi Sogni ha voluto rispondere concretamente, con una casa che accoglier\u00e0 immigrati minorenni, rimanendo cos\u00ec fedele a Don Bosco, al suo sogno di essere al fianco degli ultimi e al suo pensiero che per ogni ragazzo ogni aiuto sarebbe stato inutile se non gli si poteva offrire una casa. E la 16 Agosto \u00e8 <strong>il simbolo<\/strong> di quella casa che accoglie di cui\u00a0lui parlava\u00a0e che dar\u00e0 una possibilit\u00e0 di rinascita ai minori migranti che approderanno nei porti baresi e non. E infatti, tre anni fa proprio sulle spiagge di Bari arrivava un ragazzo dal Bangladesh, accolto ,poi, in una delle nostre comunit\u00e0 per minori, che diventato maggiorenne prester\u00e0 servizio come operatore nella nuova casa per migranti minori. Emozionante il suo racconto durante l&#8217;inaugurazione, storia che ha colpito tutti i presenti, tanto che il rettor maggiore questa mattina nell&#8217;augurare il buongiorno sulla sua pagina <em>Facebook<\/em> lo ha ricordato come uno dei momenti pi\u00f9 belli della giornata del 19 ottobre, dedicando un suo pensiero sulla Comunit\u00e0 16 agosto e cosa essa simboleggi<em>a: \u201d\u00c8 stato proprio cos\u00ec. Semplice&#8230;\u00c8 stata una risposta concreta a questa situazione di emergenza tanto drammatica. E una cosa bella di ieri \u00e8 stata che uno dei giovani che sar\u00e0 educatore dei minori che abbiamo gi\u00e0 \u00e8 un giovane del Bangladesh che abbiamo accolto tre anni fa quando ancora era minorenne. \u00c8 arrivato da noi dopo aver girovagato per mesi, continuando a studiare allo stesso tempo. Ieri, in questo momento della sera, durante la benedizioneinaugurazione della casa ho sentito realmente che si stava realizzando ci\u00f2 che Don Bosco ha fatto insieme a Mamma Margherita accogliendo i primi ragazzi. Il nome della casa &#8220;16 agosto&#8221;&#8230;festa della nascita di Don Bosco e omaggio a lui in questo Bicentenario della sua nascita.\u00a0Che Don Bosco continui a infondere in tutti noi membri della sua Famiglia Salesiana la capacit\u00e0 di stare a fianco di coloro che pi\u00f9 hanno bisogno di noi.<\/em> <strong>Con affetto. \u00c1ngel. R.M<\/strong><\/p>\n<p>Tutto questo \u00e8 motivo di soddisfazione per l&#8217;associazione che con impegno e tanto lavoro cerca quotidianamente di essere fedele sempre al carisma salesiano di Don Bosco. Questo il nostro festeggiamento a conclusione del Bicentenario.<\/p>\n<p><strong>Alessandra Palomba<\/strong><\/p>\n<p>Ecco alcune delle foto dell&#8217;inaugurazione a Bari. <a href=\"http:\/\/redentorebari.donboscoalsud.it\/photogallery\/page\/0\/Inaugurazione_comunita_16_Agosto.aspx\">Qui<\/a>, invece, tutte le\u00a0altre immagini, sempre a cura di Redentore Bari.<\/p>\n<p>[gmedia id=39]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il 19 ottobre 2015 l\u2019Ispettoria meridionale ha chiuso\u00a0ufficialmente il Bicentenario della nascita di Don Bosco. Due sono stai i momenti salienti di questa intensa giornata: l\u2019inaugurazione della Comunita\u2019 educativa \u201c16 Agosto\u201d all\u2019istituto Redentore di Bari (gestita dalla Piccoli Passi Grandi Sogni) e lo spettacolo \u201c E\u2019 ora di oratorio. Come voleva Don Bosco\u201d messo in [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":672,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,16,17],"tags":[29,80,85,86],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/666"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=666"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/666\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}