{"id":3832,"date":"2020-04-08T10:34:58","date_gmt":"2020-04-08T08:34:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3832"},"modified":"2020-04-08T10:34:58","modified_gmt":"2020-04-08T08:34:58","slug":"a-nome-di-don-bosco-grazie-grazie-grazie","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/a-nome-di-don-bosco-grazie-grazie-grazie\/","title":{"rendered":"A nome di don bosco: GRAZIE GRAZIE GRAZIE"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Don Angelo Santorsola, superiore dei salesiani del sud Italia agli educatori delle case Famiglia<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/WhatsApp-Image-2020-04-08-at-10.06.20-1024x768.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3836\"\/><\/figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Carissimi fratelli e sorelle,<br \/>carissimi educatori delle nostre Comunit\u00e0 Famiglia,<br \/>un sincero, fraterno, affettuoso saluto a tutti e a ciascuno di voi con la speranza di trovarvi bene in questo tempo cos\u00ec difficile per l\u2019intera umanit\u00e0.<br \/>Voglio innanzitutto chiedervi scusa perch\u00e9 avrei voluto scrivervi gi\u00e0 da due settimane, ma ogni volta che iniziavo le parole mi sembravano non rendessero ci\u00f2 che il cuore sentiva.<br \/>Oggi, me lo sono imposto, al di l\u00e0 delle parole che potr\u00f2 scrivere, perch\u00e9 il senso di gratitudine che sento nei vostri confronti \u00e8 davvero grande.<br \/>Potete anche non credermi, ma vi assicuro che sin da Torino, partecipando al nostro Capitolo Generale e seguendo le continue restrizioni da parte del Governo in seguito al Covid-19, vi ho pensato tantissimo perch\u00e9 eravate tra quei pochi ai quali il Governo non ha chiesto la sospensione del servizio che svolgete.<br \/>Vi ho portati quotidianamente, e continuo a farlo, nella mia preghiera quotidiana. Parlo di voi a Ges\u00f9 e a don Bosco perch\u00e9 custodisca voi e le vostre famiglie.<br \/>Posso solo immaginare la vostra preoccupazione e attenzione nell\u2019uscire ogni giorno da casa, vivere le vostre ore con i ragazzi e poi tornare alle vostre famiglie. Posso solo immaginarlo!<br \/> So che servono a ben poco le parole che posso scrivervi, ma vorrei davvero dirvi con il cuore di \u201cpadre\u201d e a nome di don Bosco e di tutti i suoi figli: \u201cGRAZIE! GRAZIE! GRAZIE!\u201d<br \/>GRAZIE perch\u00e9 siete responsabili e perch\u00e9 date prova che non svolgete semplicemente un lavoro, ma vivete con passione la relazione educativa con i ragazzi;<br \/>GRAZIE perch\u00e9, pur con le dovute attenzioni, non fate mancare a nessun ragazzo la presenza attiva dell\u2019educatore che sa amare in qualsiasi situazione della vita;<br \/>GRAZIE perch\u00e9, come buoni padri e madri o fratelli e sorelle, vivete salesianamente questo tempo difficile per non farlo pesare sui ragazzi a voi affidati.<br \/>Purtroppo, per il servizio richiestomi, non ho la gioia di frequentarvi con sistematicit\u00e0 anche se quando ci incontriamo o ci incrociamo gusto appieno le belle persone che siete.<br \/> Anche don Bosco tante volte non ha potuto essere presente fisicamente con i ragazzi, ma ebbe a scrivere una bellissima cosa che io mi permetto, con umilt\u00e0 e sincerit\u00e0 di cuore, di rivolgere a tutti voi: \u201cVicino o lontano io penso sempre a voi\u2026!\u201d.<br \/> Coraggio, amici cari, da questo tempo difficile che stiamo vivendo abbiamo tanto da imparare, tanto da verificare, tanto da riprogettare. Non siamo soli, mai!<br \/>Sicuramente questa Settimana santa potremo capire meglio il dolore, la solitudine di Ges\u00f9, l\u2019amore che nutre per ciascuno di noi.<br \/>Si, carissimi, una Settimana Santa e una Pasqua che non dimenticheremo. Stiamo assistendo a tanto dolore, ma anche a tanta solidariet\u00e0, a tanta operosit\u00e0 dei medici, degli infermieri, di tanti volontari ed educatori che, come voi, non fanno mancare attenzione, aiuto, vicinanza a che ha pi\u00f9 bisogno. E questa \u00e8 la prova che il dolore non ha l&#8217;ultima parola, come la morte non ha avuto l&#8217;ultima parola su Ges\u00f9.<br \/>Ci affidiamo alla preghiera perch\u00e9 questo tempo di passione ci porti alla risurrezione.<br \/>Santa Pasqua di Resurrezione a voi e ai vostri cari! Dio vi benedica!<br \/><\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Vostro don Angelo Santorsola, superiore dei salesiani del sud Italia<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Don Angelo Santorsola, superiore dei salesiani del sud Italia agli educatori delle case Famiglia Carissimi fratelli e sorelle,carissimi educatori delle nostre Comunit\u00e0 Famiglia,un sincero, fraterno, affettuoso saluto a tutti e a ciascuno di voi con la speranza di trovarvi bene in questo tempo cos\u00ec difficile per l\u2019intera umanit\u00e0.Voglio innanzitutto chiedervi scusa perch\u00e9 avrei voluto scrivervi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3836,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[15,16],"tags":[],"class_list":["post-3832","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-eventi","category-news"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3832"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3832"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3832\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3832"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3832"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3832"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}