<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>casa pinardi &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/casa-pinardi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2016 10:00:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Tutti al Palapartenope per &#8220;Grease&#8221;: il resoconto di Angelo, ragazzo di &#8220;Mamma Matilde&#8221;</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tutti-al-palapartenope-per-grease-il-resoconto-di-angelo-ragazzo-di-mamma-matilde/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tutti-al-palapartenope-per-grease-il-resoconto-di-angelo-ragazzo-di-mamma-matilde/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Mar 2016 10:00:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[casa pinardi]]></category>
		<category><![CDATA[grease]]></category>
		<category><![CDATA[mamma matilde]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[spettacolo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=972</guid>

					<description><![CDATA[Mercoledì 9 Marzo, le comunità &#8220;Mamma Matilde&#8221; e &#8220;Casa Pinardi&#8221; hanno avuto il piacere di trascorrere una serata all&#8217;insegna della musica e del divertimento, assistendo, al Teatro Palapartenope di Napoli, allo spettacolo &#8220;Grease&#8221;, edizione di Jim Jacobs e Warren Casey per la regia di Saverio Marconi. Un diversivo piacevole che ha reso felici i ragazzi, tanto che [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mercoledì 9 Marzo, le comunità <strong>&#8220;Mamma Matilde&#8221;</strong> e <strong>&#8220;Casa Pinardi&#8221;</strong> hanno avuto il piacere di trascorrere una serata all&#8217;insegna della musica e del divertimento, assistendo, al Teatro Palapartenope di Napoli, allo spettacolo &#8220;Grease&#8221;, edizione di Jim Jacobs e Warren Casey per la regia di Saverio Marconi. Un diversivo piacevole che ha reso felici i ragazzi, tanto che uno di questi, Angelo, accolto nella comunità di Torre Annunziata, ha scritto per noi un suo personale resoconto:</p>
<p><em>&#8220;Mi chiamo Angelo, sono un ragazzo della casa famiglia &#8220;Mamma Matilde&#8221; dei Salesiani. Vi racconto un&#8217;esperienza fantastica trascorsa in questi ultimi giorni con i ragazzi della casa famiglia.  Mercoledì 9 Marzo siamo andati al Palapartenope a Napoli per vedere il musical &#8220;Grease&#8221; e non eravamo l&#8217;unica casa famiglia, ma c&#8217;erano anche le altre comunità dei salesiani di Caserta e altre. Questa esperienza è stata molto bella anche perché nell&#8217;attesa del musical ho rincontrato i ragazzi di &#8220;Casa Pinardi&#8221; che ho conosciuto qualche mese fa. Durante il Musical mi sono sentito a casa perché eravamo tutti insieme a divertirci, a ballare e cantare le canzoni dello spettacolo e immortalando quel divertimento con le fotografie. Spero che ricapiti un&#8217;altra situazione del genere perché ho avuto modo di conoscere altre comunità. Ringrazio la comunità e gli operatori che mi hanno permesso di partecipare a questo spettacolo perché  oltre alla quotidianità delle mura domestiche abbiamo stretto un rapporto di amicizia più forte tra ragazzi e operatori&#8221;.</em></p>
<p><span style="color: #ff0000"><strong>LE FOTO</strong></span></p>
<p>[gmedia id=53]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tutti-al-palapartenope-per-grease-il-resoconto-di-angelo-ragazzo-di-mamma-matilde/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Comunità Casa Pinardi, gita a Conca della Campania per i mercatini di Natale</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-casa-pinardi-gita-a-conca-della-campania-per-i-mercatini-di-natale/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-casa-pinardi-gita-a-conca-della-campania-per-i-mercatini-di-natale/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Nov 2015 09:00:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[casa pinardi]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=764</guid>

					<description><![CDATA[Domenica 29 novembre la Comunità alloggio Casa Pinardi si è recata a Conca Della Campania per visitare i mercatini di Natale. Appena arrivati sul posto abbiamo visitato il paesino molto caratteristico. Le case degli abitanti erano piene di addobbi natalizi e ogni famiglia aveva cucinato pietanze tipiche delle città (castagne ,noci, cioccolata calda). Abbiamo poi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/12/articolo-casa-pinardi.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-765 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/12/articolo-casa-pinardi-225x300.jpg" alt="articolo casa pinardi" width="225" height="300" /></a>Domenica 29 novembre</strong> la Comunità alloggio Casa Pinardi si è recata a Conca Della Campania per visitare i mercatini di Natale. Appena arrivati sul posto abbiamo visitato il paesino molto caratteristico. Le case degli abitanti erano piene di addobbi natalizi e ogni famiglia aveva cucinato pietanze tipiche delle città (castagne ,noci, cioccolata calda). Abbiamo poi ammirato i presepi fatti artigianalmente e i tanti alberi di Natale che si trovavano vicino a questi stand. Quello che maggiormente ha colpito i ragazzi è stata la cascata naturale del paese. La guida ci ha accompagnato facendoci attraversare il percorso abbastanza ripido e facendoci vedere le bellezze del posto e anche<strong> la grotta</strong> dove ogni anno si svolge il presepe vivente. Ci ha accompagnato poi fino ai piedi della cascata per ammirarla in tutto il suo splendore. E&#8217; stata una bellissima giornata, i ragazzi si sono divertiti molto e sono rimasti sorpresi dalla bellezza di questo piccolo paesino della Campania.</p>
<p><em>Eugenio Polverino</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/comunita-casa-pinardi-gita-a-conca-della-campania-per-i-mercatini-di-natale/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Casa Pinardi&#8221; tra i castagneti di Roccamonfina: una domenica tutta salesiana</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/casa-pinardi-tra-i-castagneti-di-roccamonfina-una-domenica-tutta-salesiana/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/casa-pinardi-tra-i-castagneti-di-roccamonfina-una-domenica-tutta-salesiana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Nov 2015 14:30:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comunità "Casa Pinardi"]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[casa pinardi]]></category>
		<category><![CDATA[castagneto]]></category>
		<category><![CDATA[don bosco]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=707</guid>

					<description><![CDATA[Don Bosco il 2 novembre era solito portare i ragazzi del suo oratorio al cimitero di Torino. Al rientro distribuiva castagne per tutti. Una volta, quelle cotte da mamma Margherita, sembravano non bastare, ma quando Don Bosco le raccoglieva dal sacco per distribuirle ai ragazzi, queste non finivano mai. Tutti gridarono al miracolo fatto da [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/11/casa-pinardi.jpg"><img decoding="async" class=" size-medium wp-image-709 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/11/casa-pinardi-180x300.jpg" alt="casa pinardi" width="180" height="300" /></a><strong>Don Bosco</strong> il 2 novembre era solito portare i ragazzi del suo oratorio al cimitero di Torino. Al rientro distribuiva castagne per tutti. Una volta, quelle cotte da mamma Margherita, sembravano non bastare, ma quando Don Bosco le raccoglieva dal sacco per distribuirle ai ragazzi, queste non finivano mai. Tutti gridarono al miracolo fatto da Don Bosco.</p>
<p>Quest&#8217;anno, come da tradizione, l&#8217;oratorio di Caserta ha voluto ricordare il miracolo delle castagne con una gita fuori porto, e <em><strong>&#8220;Casa Pinardi&#8221;</strong> </em>con i suoi ragazzi ne ha preso parte. La località prescelta è stata Roccamonfina, in provincia di Caserta. All&#8217;arrivo, nella piazza del paese, gli animatori hanno dato vita a giochi comunitari a cui hanno partecipato tutti, dai più piccoli ai più grandi. Alle 12:30 la Santa Messa, in cui è stato sottolineata l&#8217;importanza del valore della vita che Don Bosco amava ricordare proprio nel giorno in cui si celebrano i defunti. All&#8217;uscita della Chiesa ha fatto seguito la castagnata con tanto di caldarroste per tutti. Alcuni dei ragazzi di casa Pinardi non le avevano mai provate, questo ha reso ancora più bello questo giorno di sole e di allegria tipico dello stile salesiano. Dopo il pranzo a sacco, condiviso in amicizia, la giornata si è conclusa in un caratteristico Castagneto, aperto appositamente per i ragazzi in questo giorno di festa.</p>
<p>I giovani di casa Pinardi si sono immersi in quella splendida natura autunnale in cerca delle castagne portando a casa un bel bottino. I ragazzi hanno vissuto una domenica diversa per scoprire la gioia di stare insieme come faceva Don Bosco.</p>
<p><em><strong>Alessandra Palomba</strong></em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/casa-pinardi-tra-i-castagneti-di-roccamonfina-una-domenica-tutta-salesiana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
