{"id":2653,"date":"2018-11-26T12:05:28","date_gmt":"2018-11-26T11:05:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=2653"},"modified":"2018-11-26T12:05:28","modified_gmt":"2018-11-26T11:05:28","slug":"la-linea-gialla-comunita-educativa-16-agosto-lesperienza-di-servizio-civile-diventa-un-libro","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/la-linea-gialla-comunita-educativa-16-agosto-lesperienza-di-servizio-civile-diventa-un-libro\/","title":{"rendered":"La linea Gialla &#8211; Comunit\u00e0 educativa &#8220;16 Agosto&#8221;: l&#8217;esperienza di servizio civile diventa un libro"},"content":{"rendered":"<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/WhatsApp-Image-2018-11-24-at-12.32.13.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"  wp-image-2662 alignright\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/WhatsApp-Image-2018-11-24-at-12.32.13.jpg\" alt=\"WhatsApp Image 2018-11-24 at 12.32.13\" width=\"317\" height=\"564\" \/><\/a>E\u2019 difficile pensare a quello che ho sentito tra quelle quattro mura, in quell&#8217;istante, ma \u00e8 pi\u00f9 difficile immaginare a ci\u00f2 che non ho avvertito. \u00a0Ci sono momenti che si vorrebbero rimuovere, e altri che invece dovrebbero restare impressi, attaccati a una parete che non ha confini e che spesso perde i suoi spigoli pi\u00f9 preziosi per paura di fallire. \u00a0Io, di fallimenti, in questo anno, ne ho visti parecchi. \u00a0Come di pianti, di lotte, di ingiustizie che continuano a rinnovarsi, giorno dopo giorno. Credevo di non essere importante, quando ho iniziato il mio percorso di servizio civile nella comunit\u00e0 educativa \u201c16 agosto\u201d di Bari. \u00a0E poi credevo di essere fragile, come una foglia che cade da un albero troppo spesso e fragile come il vento che sfiora la pelle per un po\u2019 e poi vola via. \u00a0Credevo che le mie mani non avrebbero mai stretto la mano di qualcun altro, o che per lo meno ci avrebbero provato ma senza riuscirci. \u00a0E poi\u2026 mi sentivo impotente, indifferente, spesso estranea.<br \/>\nHo attraversato io stessa la linea gialla, che mi ha permesso di varcare una porta che non aveva colori, in quel momento. Ma ho conosciuto persone che andavano al di l\u00e0 del semplice vivere. Che sopravvivevano, anzi. E, a volte, semplicemente esistevano. \u00a0Sono diventata spugna e, attimo dopo attimo, ho assorbito le loro paure, i timori delle loro vite deboli, confidenze dette di nascosto per non farsi sentire, sguardi indiscreti, anime in conflitto, guerre, lotte, la ricerca della pace. \u00a0Perch\u00e9 la pace c\u2019era, in quella casa, ed era ovunque. Era nei loro sguardi sempre e costantemente alla ricerca di qualcosa. \u201cMa cosa?\u201d, gli domandavo spesso. Loro non mi hanno mai saputo rispondere, se lo chiedevano internamente e poi niente\u2026 buio.. silenzio\u2026 mi voltavano le spalle e andavano via.<br \/>\nCi ho messo tanto, tanti mesi, e tanti attimi, per comprenderli, per capire che la loro era difesa e che quella difesa andava protetta pi\u00f9 di qualunque altra cosa. \u00a0Varcavo quella linea gialla, ogni giorno. Ed ogni giorno uscivo con una consapevolezza in pi\u00f9: che in quelle vite, spesso in conflitto tra loro, spesso nate sulla sabbia, c\u2019era molto di pi\u00f9 di quello che riuscivo a vedere. Una luce\u2026 una luce speciale, ed una luce che nemmeno loro avevano la capacit\u00e0 di scorgere. \u00a0E\u2019 stato in particolare uno l\u2019episodio che mi ha permesso di arrivare a questa conclusione. \u00a0Pomeriggio, pioggia sulle strade. \u00a0Nuovo ingresso. \u00a0Ragazzo alto, sguardo trasparente. \u00a0Ricordo ancora oggi perfettamente i suoi occhi e la sua paura di restare. \u00a0E poi\u2026 quella linea gialla che pian piano riuscivo ad immaginare. \u00a0Lui che diceva di voler scappare, ma di scappare non ne aveva voglia. \u201cMa dove vuoi andare?\u201d, gli dicevamo. Ma lui, \u201cdentro\u201d, voleva tornare. In carcere. \u00a0\u201cE cosa sta in carcere?\u201d. \u00a0E lui rispondeva che l\u00ec stava bene, che nessuno poteva comandarlo perch\u00e9, &lt;&lt;Io, comandato, non voglio essere&gt;&gt;. \u00a0Era l\u00ec, ad un passo da quella linea gialla che solo io, in quell&#8217;istante, avevo costruito nella mia mente. \u00a0Linea gialla, perch\u00e9? \u00a0La linea di ogni stazione che non si deve attraversare, altrimenti si muore. \u00a0Forse per lui sarebbe significato davvero morire ed io, morto, non lo volevo vedere. \u00a0Ma lui forse s\u00ec. Forse voleva morire per poi rinascere. \u00a0Lui voleva attraversarla, quella linea, e noi non avremmo potuto fare altrimenti. \u00a0In quel momento, l\u2019unico gesto possibile era lasciarlo andare. \u00a0Per la sua vita, o per la sua morte. Non l\u2019avremmo mai saputo. \u00a0Ma promisi a me stessa che l\u2019avrei salvato, quel ragazzo in cerca di risposte. \u00a0Ma l\u2019avrei salvato a modo mio. Con le parole. Trasformandolo in pagine. \u00a0Trasformandolo in Adham. \u201cFiglio del male\u201d. \u00a0Figlio di chi non crede, di chi lotta, di chi \u00e8 cattivo. Ma anche figlio di chi attraversa quella linea e si rende per la prima volta diverso. Dal mondo in cui aveva sempre vissuto, dalle persone con cui aveva lottato, e da s\u00e9 stesso che aveva per qualche istante perduto.<br \/>\nOggi mi sento felice. \u00a0Come non lo sono mai stata. \u00a0Perch\u00e9 quegli sguardi, quelle mani tese, le parole che sono nate da un\u2019esperienza che per me \u00e8 stata vita, tutto questo, \u00e8 custodito nella parte pi\u00f9 recondita di me. Quella parte che avevo sempre voluto tirar fuori\u2026 \u00e8 la parte dei sorrisi sinceri e degli aiuti offerti senza attendere nulla in cambio. \u00a0\u201cLa linea gialla\u201d\u2026 si chiama cos\u00ec il libro che ho scritto ripensando a loro. A quei ragazzi che si sentono perduti, che hanno quella luce che non riescono a vedere. A quei ragazzi che hanno vissuto un totale caos cos\u00ec difficile da riordinare. \u00a0Ripenso a loro, e mi viene da sorridere. \u00a0Perch\u00e9, nonostante tutto, nonostante il mondo che non li ha compresi, nonostante l\u2019infanzia che non hanno vissuto, nonostante quello che non sono riusciti a scoprire, mi sento in dovere ed in diritto di proteggerli, e spesso di tendere loro la mia mano e, con le mie parole fragili ed in bilico, sussurrare \u201cCi sono io con te!\u201d. \u00a0E allora, quella linea gialla, attraversala insieme\u2026 \u00a0Il mio libro parla di questa consapevolezza: del rischio di passare in un altro confine, per poi compiere viaggi inaspettati che salvano anime. \u00a0Un grazie speciale sento di doverlo a tutta l\u2019\u00e9quipe della comunit\u00e0 che mi ha accolto e fatto sentire in famiglia\u2026 e ai ragazzi, di cui ogni singola parola ed ogni singolo gesto di questo anno mi hanno portato ad immaginare nuovi mondi e nuove storie. \u00a0Sempre in procinto di crescere\u2026 \u00a0Sempre con lo stesso desiderio di libert\u00e0\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: left\">Stefania Meneghella<br \/>\nServizio Civile Nazionale, Comunit\u00e0 educativa &#8220;16 agosto&#8221;.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E\u2019 difficile pensare a quello che ho sentito tra quelle quattro mura, in quell&#8217;istante, ma \u00e8 pi\u00f9 difficile immaginare a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2662,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2653"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2653"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2653\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2653"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2653"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2653"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}