{"id":3170,"date":"2019-04-18T10:59:55","date_gmt":"2019-04-18T08:59:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3170"},"modified":"2019-04-18T10:59:55","modified_gmt":"2019-04-18T08:59:55","slug":"comunita-alloggio-mamma-matilde-tutto-a-gonfie-vele","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/comunita-alloggio-mamma-matilde-tutto-a-gonfie-vele\/","title":{"rendered":"Comunit\u00e0 alloggio \u201cMamma Matilde\u201d \u2013 Tutto a gonfie vele!"},"content":{"rendered":"\n<h4 class=\"wp-block-heading\"> <br \/><strong>Ogni settimana i nostri ragazzi delle Comunit\u00e0 alloggio \u201cMamma Matilde\u201d e \u201cPeppino Brancati\u201d di Torre Annunziata vengono coinvolti in progetti ed attivit\u00e0, fondamentali per favorire l\u2019integrazione e l\u2019instaurarsi di un rapporto di fiducia e collaborazione fra di essi. <\/strong><\/h4>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">La vela \u00e8 sicuramente tra le pi\u00f9 attrattive fra i partecipanti e tale attivit\u00e0 si svolge presso la \u201cLega Navale\u201d di Castellammare di Stabia.<\/h4>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/yourimage-2-614x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3172\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3172#main\" class=\"wp-image-3172\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/WhatsApp-Image-2019-04-15-at-19.28.29-1-614x1024.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3174\" data-link=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?attachment_id=3174#main\" class=\"wp-image-3174\"\/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Qui li attende ogni volta il signor Antonio, istruttore del corso, il quale spiega come \u201cmanovrare\u201d la barca, quali sono i movimenti giusti da fare seguendo la forza e la direzione del vento. Con estrema precisione vengono spiegate entrambe le vele, tese le corde e posizionata la boma per la navigazione. <br \/>Quando tutto \u00e8 pronto, si parte: con movimenti furtivi i ragazzi si spostano da un lato all\u2019altro dell\u2019imbarcazione per evitare ribaltamenti e per consentire alle onde l\u2019incremento della velocit\u00e0. Una volta a largo ci si sente catturati da uno spettacolo meraviglioso in cui la protagonista \u00e8 la costiera sorrentina, con i suoi colori e le splendide insenature. <br \/>Il livello di coinvolgimento \u00e8 alto per i nostri ragazzi, il mare suscita brividi inediti, a met\u00e0 tra la paura dell\u2019ignoto e la sfida. \u201cDa solo son riuscito a guidare la vela dal molo fino allo scoglio di Rovigliano, un po&#8217; ero preoccupato\u2026 ma poi che spasso!\u201d: forse il senso di un\u2019attivit\u00e0 simile \u00e8 da scorgere in queste parole ingenue.<br \/>Sentirsi all\u2019altezza della situazione e assumersi la responsabilit\u00e0 di un viaggio, essere investito dalla fiducia del tuo equipaggio, virare le vele nella giusta direzione per sfruttare il vento favorevole e con sicurezza procedere in avanti. Forse ci\u00f2 \u00e8 metafora delle loro giovani vite le quali hanno attraversato talvolta momenti di tempesta, ma con la sapienza di una giusta manovra non possono far altro che procedere ed attraccare al primo porto sicuro. Al vento favorevole, che \u00e8 elemento indispensabile per una barca a vela, ci pensiamo noi.   <\/p>\n\n\n\n<p>Salvatore Borrelli  e Martina Federico, Volontari servizio civile nazionale comunit\u00e0 alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ogni settimana i nostri ragazzi delle Comunit\u00e0 alloggio \u201cMamma Matilde\u201d e \u201cPeppino Brancati\u201d di Torre Annunziata vengono coinvolti in progetti ed attivit\u00e0, fondamentali per favorire l\u2019integrazione e l\u2019instaurarsi di un rapporto di fiducia e collaborazione fra di essi. La vela \u00e8 sicuramente tra le pi\u00f9 attrattive fra i partecipanti e tale attivit\u00e0 si svolge presso [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3173,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[12,13],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3170"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3170"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3170\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}