{"id":4790,"date":"2021-05-22T20:13:38","date_gmt":"2021-05-22T18:13:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=4790"},"modified":"2021-05-22T20:13:38","modified_gmt":"2021-05-22T18:13:38","slug":"giornata-nazionale-della-legalita-comunita-alloggio-peppino-brancati-mamma-matilde","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/giornata-nazionale-della-legalita-comunita-alloggio-peppino-brancati-mamma-matilde\/","title":{"rendered":"Giornata nazionale della legalit\u00e0 &#8211; Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Peppino Brancati&#8221; &#038; &#8220;Mamma Matilde&#8221;"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Giovanni-Falcone-strage-Capaci-moglie-scorta-1024x842.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4791\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Oggi, <strong>23 maggio<\/strong>, ricorre l&#8217;anniversario della <strong>strage di Capaci<\/strong> in cui, con una azione di guerra la mafia che fece saltare 400 metri dell&#8217;autostrada e uccise <strong>Giovanni Falcone<\/strong>, la moglie <strong>Francesca Morvillo<\/strong>, gli uomini della scorta <strong>Antonio Montinaro<\/strong>, <strong>Rocco Dicillo<\/strong> e <strong>Vito Schifani<\/strong>. <br \/>Non si tratta di \u201c<strong>fare memoria<\/strong>\u201d relegandola ad una data, pure importante, bens\u00ec di vivere la memoria per diventare ed essere memoria nella nostra vita, nel modo di pensare, di scegliere e di agire. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/WhatsApp-Image-2021-05-21-at-22.05.25-1-1024x425.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4793\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>In questo stesso giorno, i ragazzi delle comunit\u00e0 alloggio <strong>Mamma Matilde<\/strong> e <strong>Peppino Brancati<\/strong> di Torre Annunziata (Na) , dopo aver visionato un documentario sul triste accaduto, ci riportano delle riflessioni<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Giovanni Falcone e Paolo Borsellino sono stati due grandi giudici, ma soprattutto due grandi uomini che hanno avuto il coraggio di sfidare la mafia, la famosa \u201cCosa Nostra\u201d siciliana. La mafia \u00e8 un\u2019organizzazione di tipo criminale che si occupa di traffico e spaccio di droga, traffico di armi, estorsioni e \u201ccontrollo di territori\u201d con la forza. I mafiosi fanno di tutto per raggiungere i loro obiettivi, corrompono, uccidono, picchiano senza avere nessuna piet\u00e0 per chi si schiera contro di loro e Falcone e Borsellino lo sapevano bene ma non si sono mai tirati indietro. La mafia purtroppo ancora oggi \u00e8 esistente anche se \u00e8 pi\u00f9 debole rispetto gli anni passati. Un clan di Mafia \u00e8 composto da una gerarchia, al vertice c\u2019\u00e8 il boss (capo) e a seguire viene il consigliere e vice boss, poi gli uomini d\u2019onore e infine i picciotti (scagnozzi, soldati). Giovanni Falcone \u00e8 morto il 23 Maggio 1992 a causa di un\u2019esplosione causata dal feroce Tot\u00f2 Riina anche se alcuni dicono che sia morto per mezzo dei servizi segreti per volont\u00e0 di alcuni suoi rivali nello stato. Comunque sia, entrambi ci insegnano che bisogna avere la forza, il coraggio di combattere e di resistere all\u2019ingiustizia. <br \/><\/p><cite>Giovanni &#8211; Comunit\u00e0 &#8220;Peppino Brancati&#8221;<br \/><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p> Secondo me una cosa c\u2019\u00e8 nel mondo che \u00e8 ingiusta: quando muore un tutore della legge \u00e8 sempre giusto ricordarlo. Ma io vorrei anche ricordare con lo stesso grado di importanza tutti i civili che sono stati sempre uccisi per la Mafia, che magari non c\u2019entravano nulla o si trovavano in un luogo per sbaglio. <\/p><cite>Domenico &#8211; Comunit\u00e0 &#8220;Mamma Matilde&#8221;<\/cite><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Oggi, 23 maggio, ricorre l&#8217;anniversario della strage di Capaci in cui, con una azione di guerra la mafia che fece saltare 400 metri dell&#8217;autostrada e uccise Giovanni Falcone, la moglie Francesca Morvillo, gli uomini della scorta Antonio Montinaro, Rocco Dicillo e Vito Schifani. Non si tratta di \u201cfare memoria\u201d relegandola ad una data, pure importante, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4791,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4790"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4790"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4790\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4790"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4790"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4790"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}