<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>pacognano &#8211; Piccoli passi grandi sogni</title>
	<atom:link href="https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/tag/pacognano/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 Sep 2015 09:00:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Formazione e aggiornamento sulle orme di Don Bosco: successo per lo stage &#8220;Progettare il Welfare al Sud&#8221;</title>
		<link>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/formazione-e-aggiornamento-sulle-orme-di-don-bosco-successo-per-lo-stage-progettare-il-welfare-al-sud/</link>
					<comments>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/formazione-e-aggiornamento-sulle-orme-di-don-bosco-successo-per-lo-stage-progettare-il-welfare-al-sud/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Sep 2015 09:00:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventi]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[pacognano]]></category>
		<category><![CDATA[piccoli passi grandi sogni]]></category>
		<category><![CDATA[welfare al sud]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.piccolipassigrandisogni.it/?p=618</guid>

					<description><![CDATA[Formazione, aggiornamento e condivisione. Sono queste le parole chiave della tre giorni &#8211; dal 30 agosto al 1 settembre &#8211; vissuta nella suggestiva cornice di Pacognano dagli operatori della carità in servizio per le realtà salesiane del sud. Nel corso dello stage si sono susseguiti gli interventi e le testimonianze di laici e religiosi attivi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/09/Pacognano-2.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class=" size-medium wp-image-624 alignleft" src="http://www.piccolipassigrandisogni.it/wp-content/uploads/2015/09/Pacognano-2-300x225.jpg" alt="Pacognano 2" width="300" height="225" /></a>Formazione, aggiornamento e condivisione. Sono queste le parole chiave della tre giorni &#8211; dal 30 agosto al 1 settembre &#8211; vissuta nella suggestiva cornice di Pacognano dagli <strong>operatori della carità</strong> in servizio per le realtà salesiane del sud. Nel corso dello stage si sono susseguiti gli interventi e le testimonianze di laici e religiosi attivi nel sociale. I dibattiti, moderati da <strong>don Antonio Carbone,</strong> Assistente Sociale Presidente del “Comitato Interregionale SCS/CNOS Don Bosco al Sud&#8221;, sono nati in un clima di complicità e di maturità, con l&#8217;intenzione di trovare una linea comune volta al miglioramento della propria azione verso il prossimo.</p>
<p>La sensibilità per il dolore e la &#8220;cultura del sogno&#8221; sono stati al centro, più o meno uniformemente, delle parole di tutti i protagonisti del convegno. Dalle varie riflessioni sono emerse le difficoltà di operare in un contesto avverso e spesso scoraggiante, ma anche la consapevolezza che <strong>la passione educativa</strong> e il desiderio di formare cittadini onesti e cristiani può essere più forte del vento contrario. <em>&#8220;Il bravo educatore è colui che mette in azione una rete e riesce a trasmettere al prossimo che si può essere felici vivendo nella normalità, riscoprendo la gioia delle piccole cose&#8221;</em>, le parole di <strong>Don Domenico Rica</strong>, Salesiano Cappellano del carcere minorile di Torino “Ferrante Aporti”.</p>
<p>Dare dignità al dolore dei ragazzi ma al contempo mostrare loro la luce del mondo, contagiandoli del desiderio di costruire una vita ricca, ma solo di traguardi umani e di aspirazioni.<em> &#8220;Sono qui in veste di giovane che si è aperto e si è chiesto quale fosse la sua vocazione &#8211;</em> esordisce<strong> Michele Parisi</strong>, Giudice Tribunale di Bari &#8211;<em>. Ho cercato di educare i miei figli al sogno, che non è solo un&#8217;aspirazione per noi che abbiamo vissuto Don Bosco. Il sogno in cui crediamo è l&#8217;abbandono alla volontà di Dio. La spiritualità salesiana è un modo che permea la vita di chiunque, perché anche il lavoro è una scelta vocazionale&#8221;.</em></p>
<p>Oltre, quindi, al degrado sociale, c&#8217;è un altro ostacolo da superare nelle realtà in cui agisce l&#8217;operatore salesiano: un vero e proprio deserto culturale che amplifica la già pesante situazione di sottosviluppo, come dichiarato anche da <b>Porfidio Monda, </b>Dirigente Responsabile dell’Ufficio di Piano Ambito N30 e Docente Universitario all&#8217; Università Suor Orsola Benincasa: <em>&#8220;La povertà materiale è l&#8217;ultima cosa, la domanda è proprio: da dove proviene questa povertà? Le prime povertà sono quelle culturali, che danno origine a povertà relazionali. Nella malavita non c&#8217;è un&#8217;idea di cultura che vada al di là dell&#8217;idea di quantità, non c&#8217;è la concezione di una prospettiva di vita&#8221;.</em></p>
<p>Gli stessi concetti sono stati poi ribaditi da tutti gli altri organizzatori e ospiti del dibattito: Don Pasquale Cristiani Salesiano (Ispettore dei salesiani del meridione); don Fabio Bellino Salesiano (Delegato della pastorale giovanile del meridione); don Francesco Preite Salesiano (Vice -presidente del comitato Interregionale SCS/CNOS Don Bosco al Sud &#8211; Direttore Centro Giovanile Bari); Don Gennaro Pagano psicologo (Direttore centro educativo “Regina Pacis” Quarto Na); Concetta Crifò (Assistente Sociale U.S.S.M. di Napoli).</p>
<p>In questi giorni di condivisione e scambio reciproco si è consolidato uno dei cardini del messaggio di Don Bosco: nessun ragazzo è mai davvero perso. In tutti è presente <em>&#8220;un punto accessibile al bene&#8221;.</em> Il nostro compito è proprio questo: trovare angoli di cuore ancora incontaminati e seminare amore e rispetto, dando a ciascuno il coraggio di <strong>scegliere</strong> la propria vita.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://github.com/fill-x/piccolipassigrandisogni/formazione-e-aggiornamento-sulle-orme-di-don-bosco-successo-per-lo-stage-progettare-il-welfare-al-sud/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
