{"id":250,"date":"2015-06-05T16:46:00","date_gmt":"2015-06-05T14:46:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?page_id=250"},"modified":"2024-06-26T11:19:06","modified_gmt":"2024-06-26T11:19:06","slug":"servizio-civile","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/servizio-civile\/","title":{"rendered":"Servizio Civile"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/gmedia_featured\/180327_1601_slider-scn-1024x439.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2306\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Copia-di-BANDO-2022.png\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Copia-di-BANDO-2022.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5250\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>CONSULTA IL PROGETTO DELLE CASE FAMIGLIA<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>NOME PROGETTO: <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/scheda-sintetica-progetto_CIVICO-22-.pdf\">Civico 22<\/a><br>CODICE PROGETTO: PTCSU0011121010889NMTX<br>SEDE, LOCALITA&#8217;, NUMERO VOLONTARI :<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Comunit\u00e0 educativa &#8220;16Agosto&#8221;<\/strong><strong><br>Bari (BA)<\/strong>, via Martiri d\u2019Otranto 65<br>CODICE SEDE: 155820<br>4 operatori volontari<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Casa Pinardi&#8221;<\/strong><strong><br>Caserta (CE)<\/strong>, via Don Bosco 32<br>CODICE SEDE: 155818<br>4 operatori volontari<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Comunit\u00e0 educativa &#8220;Francesco Convertini&#8221;<\/strong><br><strong>Cisternino (BR)<\/strong>, Piazza San Giovanni Bosco 24<br>CODICE SEDE: 155883<br>4 operatori volontari<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Comunit\u00e0 educativa &#8220;Domenico Savio&#8221;<br>Corigliano d&#8217;Otranto (LE)<\/strong>, Via Don Bosco 8<br>CODICE SEDE: 155819<br>4 operatori volontari<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Il Sogno&#8221;<br>Napoli (NA)<\/strong>, via Don Bosco 8<br>CODICE SEDE: 155881<br>3 operatori volontari<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Mamma Matilde&#8221;&nbsp;<br>Torre Annunziata (NA)<\/strong>, via Margherita di Savoia 22<br>CODICE SEDE: 1558776 operatori volontari<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Comunit\u00e0 alloggio &#8220;Peppino Brancati&#8221;<br>Torre Annunziata (NA)<\/strong>, via Margherita di Savoia 22<br>CODICE SEDE: 1558796 operatori volontari<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u2022 NOVITA&#8217;: SERVIZIO CIVILE DIGITALE<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>NOME PROGETTO: <a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/SC-Digitale_scheda-sintetica-progetto_NEW-DIGITAL-CULTURE.pdf\"><strong>NEW DIGITAL CULTURE<\/strong><\/a><br>CODICE PROGETTO: PTCSU0011121030087NMTX<br>SEDE, LOCALITA&#8217;, NUMERO VOLONTARI :&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Piccoli Passi Grandi Sogni APS<\/strong><strong><br>Torre Annunziata (NA)<\/strong>, via Margherita di Savoia,22<br>CODICE SEDE: 155848<br>2 operatori volontari<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cos&#8217;\u00e8<\/h2>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\"><strong>Che cos\u2019\u00e8 il Servizio Civile?<\/strong><br>Il Servizio Civile nazionale, istituito nel 2001, concorre, in alternativa al servizio militare obbligatorio, alla difesa della Patria con mezzi ed attivit\u00e0 non militari, per favorire la realizzazione dei princ\u00ecpi costituzionali di solidariet\u00e0 sociale, promuovere la solidariet\u00e0 e la cooperazione, a livello nazionale ed internazionale, contribuire alla formazione civica, sociale, culturale, e professionale dei giovani che fanno tale scelta.<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/wp-content\/plugins\/advanced-wp-columns\/assets\/js\/plugins\/views\/img\/1x1-pixel.png\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo_nuovo_servizio_civile_universale-2.png\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/wp-content\/plugins\/advanced-wp-columns\/assets\/js\/plugins\/views\/img\/1x1-pixel.png\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">Con il Decreto Legislativo 40\/2017 e successive modifiche, il Servizio Civile Nazionale si trasforma in <strong>Servizio Civile Universale<\/strong>, prevedendo alcune novit\u00e0 tra cui alcuni mesi di servizio dedicati all\u2019orientamento al lavoro o in paesi esteri. Oltre alla partecipazione di giovani con minori opportunit\u00e0, l\u2019accesso \u00e8 stato esteso anche ai cittadini comunitari e stranieri regolarmente soggiornanti.<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/wp-content\/plugins\/advanced-wp-columns\/assets\/js\/plugins\/views\/img\/1x1-pixel.png\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/loto_scn_salesiani.jpg\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/wp-content\/plugins\/advanced-wp-columns\/assets\/js\/plugins\/views\/img\/1x1-pixel.png\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\"><strong>Perch\u00e8 il Servizio Civile con i Salesiani?<br><\/strong>Salesiani per il Sociale \u2013 Federazione SCS\/CNOS \u00e8 l\u2019organizzazione non-profit guidata dai Salesiani d\u2019Italia che oltre a continuare l\u2019opera di Don Bosco nell\u2019ambito dell\u2019emarginazione e del disagio giovanile, si occupa anche di coordinare il Servizio Civile Universale&nbsp;<strong>in Italia e all\u2019Estero<\/strong>. I progetti tra i quali poter scegliere riguardano tutti gli ambiti d\u2019intervento dell\u2019organizzazione, ossia i servizi socio-educativi rivolti a minori e giovani, in oratori, centri giovanili, case famiglie e scuole.<\/h5>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Ricorda che<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">\u2013\u00a0 Puoi presentare <strong>una sola domanda di Servizio Civile<\/strong>\u00a0per un unico progetto, pena l\u2019esclusione dal Servizio Civile.<br>\u2013\u00a0 Puoi consultare <strong><a href=\"https:\/\/www.salesianiperilsociale.it\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Criteri_selezione_Servizio_Civile.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">qui i nostri Criteri di Selezione<\/a><\/strong>.<\/h5>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>EQUISITI<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>\u00e8 possibile presentare una sola domanda di partecipazione per un<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\">Per l\u2019ammissione alla selezione \u00e8 richiesto il&nbsp;<strong>possesso dei seguenti requisiti<\/strong>:<\/h6>\n\n\n\n<ol>\n<li><strong>c<\/strong>ittadinanza italiana, oppure di uno degli altri Stati membri dell\u2019Unione Europea, oppure di un Paese extra Unione Europea purch\u00e9 il candidato sia regolarmente soggiornante in Italia;<\/li>\n\n\n\n<li>aver compiuto il diciottesimo anno di et\u00e0 e non aver superato il ventottesimo anno di et\u00e0 (28 anni e 364 giorni) alla data di presentazione della domanda;<\/li>\n\n\n\n<li>non aver riportato condanna, anche non definitiva, alla pena della reclusione superiore ad un anno per delitto non colposo oppure ad una pena, anche di entit\u00e0 inferiore, per un delitto contro la persona o concernente detenzione, uso, porto, trasporto, importazione o esportazione illecita di armi o materie esplodenti, oppure per delitti riguardanti l\u2019appartenenza.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\">&nbsp;<\/h6>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\">I requisiti di partecipazione, inclusi quelli aggiuntivi, devono essere posseduti alla data di presentazione della domanda e, ad eccezione del limite di et\u00e0, mantenuti sino al termine del servizio. La perdita dei requisiti di partecipazione, nel corso dell\u2019espletamento del progetto, costituisce causa di esclusione dal servizio civile universale.<\/h6>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\"><strong>Non possono presentare domanda i giovani che:<\/strong><\/h6>\n\n\n\n<ul>\n<li>appartengono ai corpi militari e alle forze di polizia;<\/li>\n\n\n\n<li>abbiano interrotto il servizio civile nazionale o universale prima della scadenza prevista;<\/li>\n\n\n\n<li>\u00a0intrattengano, all\u2019atto della pubblicazione del presente bando, con l\u2019ente titolare del progetto rapporti di lavoro\/di collaborazione retribuita a qualunque titolo, oppure abbiano avuto tali rapporti di durata superiore a tre mesi nei 12 mesi precedenti la data di pubblicazione del bando; in tali fattispecie sono ricompresi anche gli stage retribuiti.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\">I giovani che hanno gi\u00e0 prestato servizio in passato in un progetto finanziato dal PON-IOG \u201cGaranzia Giovani\u201d non possono candidarsi nuovamente a questo tipo di progetti, mentre possono presentare domanda per gli altri progetti di servizio civile universale. Parimenti i giovani che hanno gi\u00e0 prestato servizio in un progetto di servizio civile nazionale o universale non possono partecipare al presente bando, a meno che non intendano presentare la propria candidatura per un progetto finanziato dal PON-IOG \u201cGaranzia Giovani\u201d.<\/h6>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\"><strong>Possono presentare domanda di Servizio civile i giovani che, fermo restando il possesso dei requisiti di cui sopra:<\/strong><\/h6>\n\n\n\n<ul>\n<li>nel corso del 2020, a causa degli effetti dell\u2019emergenza epidemiologica da Covid-19, abbiano interrotto il servizio volontariamente o perch\u00e9 il progetto in cui erano impegnati \u00e8 stato definitivamente interrotto dall\u2019ente;<\/li>\n\n\n\n<li>abbiano interrotto il Servizio civile a conclusione di un procedimento sanzionatorio a carico dell\u2019ente che ha causato la revoca del progetto, oppure a causa di chiusura del progetto o della sede di attuazione su richiesta motivata dell\u2019ente, a condizione che, in tutti i casi, il periodo del sevizio prestato non sia stato superiore a sei mesi;<\/li>\n\n\n\n<li>abbiano interrotto il Servizio civile nazionale o universale a causa del superamento dei giorni di malattia previsti, a condizione che il periodo del servizio prestato non sia stato superiore a sei mesi;<\/li>\n\n\n\n<li>abbiano gi\u00e0 svolto il Servizio civile nell\u2019ambito del progetto sperimentale europeo\u00a0<em>International Volunteering Opportunities for All<\/em>\u00a0e nell\u2019ambito dei progetti per i Corpi civili di pace;<\/li>\n\n\n\n<li>abbiano gi\u00e0 svolto il \u201cservizio civile regionale\u201d ossia un servizio istituito con una legge regionale o di una provincia autonoma.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\"><strong>Possono inoltre presentare domanda di Servizio le operatrici volontarie ammesse al Servizio civile in occasione di precedenti selezioni e successivamente poste in astensione per gravidanza e maternit\u00e0, che non hanno completato i sei mesi di servizio, al netto del periodo di astensione, purch\u00e9 in possesso dei requisiti di cui al presente articolo.<\/strong><\/h6>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\">Infine, in deroga a quanto previsto all\u2019articolo 14 del decreto legislativo 6 marzo 2017, n. 40,&nbsp;<strong>possono presentare domanda anche i giovani che, alla data della presentazione della stessa, abbiano compiuto il ventottesimo e non superato il ventinovesimo anno di et\u00e0, a condizione che abbiano interrotto lo svolgimento del servizio civile nell\u2019anno 2020 a causa dell\u2019emergenza epidemiologica da COVID-19<\/strong>. Sar\u00e0 per\u00f2 possibile presentare domanda solo a seguito dell\u2019entrata in vigore nei prossimi giorni della legge di conversione, che coincider\u00e0 con il giorno successivo a quello della sua pubblicazione nella Gazzetta.<\/h6>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u2022 PRESENTAZIONE DELLA DOMANDA<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>Scarica la<\/strong>&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/guida_dol.pdf\"><strong>Guida per la compilazione e la presentazione<\/strong>&nbsp;<strong>della Domanda On Line con la piattaforma DOL<\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\">Le candidature possono essere presentate&nbsp;<strong><u>esclusivamente<\/u><\/strong>&nbsp;on line tramite identit\u00e0 digitale Spid (Sistema di Identit\u00e0 Digitale). Per richiedere e ottenere le credenziali collegarsi al sito:&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.agid.gov.it\/it\/piattaforme\/spid\">http:\/\/www.agid.gov.it\/it\/piattaforme\/spid<\/a><\/h6>\n\n\n\n<p>Consigliamo di seguito un tutorial estremamente dettagliato, utile alla richiesta delle credenziali SPID, provider&nbsp;<em><strong>POSTE ITALIANE<\/strong><\/em>&nbsp;(offre l\u2019identificazione presso gli uffici postali).<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xJn6VEkMy9U\">Tutorial SPID POSTE ITALIANE<\/a><\/p>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\"><strong>ottenute le credenziali SPID puoi compilare correttamente la domanda di partecipazione, secondo quanto previsto la dalla piattaforma<\/strong>&nbsp;<strong>\u201cDomanda on Line\u201d (DOL)<\/strong>, raggiungibile tramite PC, tablet e smartphone al seguente link:&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/domandaonline.serviziocivile.it\/\">https:\/\/domandaonline.serviziocivile.it<\/a><\/strong><\/h6>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u2022 CRITERI DI SELEZIONE<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>Scarica\u00a0<a href=\"http:\/\/www.donboscoalsud.it\/public\/Criteri_selezione_Servizio_Civile.pdf\"><strong>qui<\/strong>\u00a0<\/a>per informazioni sui criteri di selezione.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u2022 RICORDA CHE<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>\u00e8 possibile presentare una sola domanda di partecipazione per un unico progetto di servizio civile, da scegliere tra i progetti inseriti nel presente bando e tra quelli inseriti nei bandi delle Regioni e delle Province autonome contestualmente pubblicati<\/li>\n\n\n\n<li>La presentazione di pi\u00f9 domande comporta l\u2019esclusione dalla partecipazione a tutti i progetti inseriti nei bandi innanzi citati, indipendentemente dalla circostanza che non si partecipi alle selezioni<\/li>\n\n\n\n<li>Salesiani per il Sociale APS pubblicher\u00e0 \u00a0sul proprio sito internet, nella sezione dedicata al servizio civile il calendario di convocazione ai colloqui almeno 10\u00a0 giorni prima del loro inizio.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u2022 SCADENZE<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\"><strong>Il termine per l\u2019invio delle domande \u00e8 fissato alle ore 14.00 del 09 marzo 2022.<\/strong><\/h6>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>CONSULTA IL PROGETTO DELLE CASE FAMIGLIA NOME PROGETTO: Civico 22CODICE PROGETTO: PTCSU0011121010889NMTXSEDE, LOCALITA&#8217;, NUMERO VOLONTARI : \u2022 NOVITA&#8217;: SERVIZIO CIVILE [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2306,"parent":0,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/250"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=250"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5951,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/250\/revisions\/5951"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}