{"id":3105,"date":"2019-04-02T16:21:44","date_gmt":"2019-04-02T14:21:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/?p=3105"},"modified":"2019-04-02T16:21:44","modified_gmt":"2019-04-02T14:21:44","slug":"139-anni-fa-a-napoli-uno-scugnizzo-incontra-don-bosco-sara-il-primo-salesiano-napoletano","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/139-anni-fa-a-napoli-uno-scugnizzo-incontra-don-bosco-sara-il-primo-salesiano-napoletano\/","title":{"rendered":"139 anni fa a Napoli uno Scugnizzo incontra don Bosco.  Sar\u00e0 il primo salesiano napoletano\ufeff"},"content":{"rendered":"\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p><em>AVEVO 10 ANNI, ERO ORFANO DI PADRE, SPESSO ACCOMPAGNAVO MIA MAMMA A MESSA IN UNA CHIESETTA DEL CENTRO DI NAPOLI&#8230; A VOLTE FACEVO ANCHE IL &#8220;CHIERICHETTO&#8221; <\/em><\/p><p><em>UN GIORNO AL POSTO DEL PARROCO MI RITROVAI UN PRETE TORINESE DI PASSAGGIO, UN CERTO DON BOSCO NON SAPEVO ANCORA CHE QUELL&#8217;UOMO SORRIDENTE E PATERNO AVREBBE CAMBIATO LA MIA VITA. DON BOSCO PARLO&#8217; SUBITO CON MAMMA DOPO LA MESSA: &#8220;IL RAGAZZO E&#8217; SVEGLIO, SA PREGARE, SI VEDE CHE E&#8217; BUONO&#8230; PERCHE&#8217; NON LO LASCIA A STUDIARE COI MIEI SALESIANI?&#8221; <\/em><\/p><p><em>NON ANDAI SUBITO, NON VOLEVO LASCIARE MAMMA DA SOLA MA QUANDO ANCHE LEI RAGGIUNSE IL PARADISO ANDAI A TORINO, TOCCAI CON MANO I MIRACOLI CHE IL SIGNORE FACEVA IN QUEL LUOGO DIVENTAI SALESIANO PER ESSERE COME DON BOSCO, PER SALVARE LE VITE DI TANTI GIOVANI DIVENTAI DON PEPPINO BRANCATI&#8230;<\/em><\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Dal \u201cdiario\u201d di Peppino Brancati. Napoli 29-31 Marzo 1880<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter is-resized\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.piccolipassigrandisogni.it\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/f0997de8-7ad3-4f08-9010-f66c9b30e782-1-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3109\" width=\"456\" height=\"342\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Il 25 luglio del 2017 i salesiani di Torre Annunziata inaugurano la Casa Famiglia per minori \u201cPeppino Brancati\u201d a guidarla un salesiano dello stesso quartiere di Peppino Brancati, don Luca De Muro. La stroria continua &#8230; per dare di pi\u00f9 a chi la vita ha dato di meno.<\/p>\n\n\n\n<p>Don Luca non \u00e8 solo il coordinatore della Comunit\u00e0 \u201cPeppino Brancati\u201d ma \u00e8 soprattutto il responsabile dei ragazzi che ne fanno parte. Come don Bosco li accoglie nella loro interezza, cogliendo in ognuno il lato \u201cbuono\u201d, guidandoli nel percorso di crescita, in un momento particolare della loro vita, aiutando ognuno a trarre fuori il meglio che \u00e8 gi\u00e0 dentro di s\u00e9. Il suo spirito salesiano emerge soprattutto nel lato educativo, infatti egli con amore \u201cpaterno\u201d se ne prende cura, ponendo attenzione ad ogni loro singola necessit\u00e0 e bisogno, compreso quello spirituale poich\u00e9, come dice don Bosco, bisogna educare ad essere \u201cbuoni cristiani ed onesti cittadini\u201d. <\/p>\n\n\n\n<p>Ne d\u00e0 la testimonianza don Luca in persona in questa breve intervista in cui racconta la sua vocazione e di come l\u2019amore per i giovani e il Signore, lo ha condotto alla vera gioia al servizio degli ultimi e dei pi\u00f9 deboli. <\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Intervista a don Luca <\/h2>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\"><li><strong>Come \u00e8 nata la tua vocazione? <\/strong><\/li><\/ol>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>La mia vocazione \u00e8 nata in et\u00e0 adolescenziale, l\u00ec dove sono cresciuto, nei tristemente famosi: \u201cQuartieri Spagnoli\u201d. <\/p><p>Come ogni adolescente ero alla ricerca di me stesso, alla ricerca di quel \u201cqualcosa\u201d che mi avrebbe fatto sentire bene, che mi avrebbe fatto sentire realizzato. Cercavo di colmare quel vuoto in vari modi: nella politica, negli affetti, nel divertimento\u2026 e alla fine ci riuscii in una parrocchia, quasi per caso (ora direi per \u201cprovvidenza\u201d). <\/p><p>Iniziai a frequentare la parrocchia per stare insieme ad alcuni amici che si preparavano per ricevere la cresima, ma a dirla tutta, non ci credevo poi pi\u00f9 di tanto. Venni coinvolto in un progetto che prendeva vita proprio in quegli anni, un \u201coratorio\u201d per i ragazzi del quartiere, guidato da una ragazza, Mary, che molti chiamavano ancora Suor Mariarosa nonostante avesse abbandonato quella strada da qualche anno. Con lei iniziai a conoscere don Bosco, il suo sistema educativo, la sua voglia di salvare i giovani. <\/p><p>I cammini di formazione per gli animatori sfociarono per due estati consecutive in campi estivi nel primo campo si affrontarono dei temi molto forti, tra cui il progetto di vita. Questo campo mi mise in crisi, avevo pensato altre volte a quale fosse la mia \u201cstrada\u201d ma quel mercoled\u00ec mattina, fuori ad una chiesetta, gli animatori del campo (due suore e un sacerdote) raccontarono delle loro \u201cchiamate\u201d e dei loro percorsi&#8230; tutti percorsi difficili, ricchi di rinunce e di sacrifici, un discorso che prima di allora non mi avrebbe per niente colpito, ma quella volta invece si, mi colp\u00ec e mi lasci\u00f2 scosso, si accese qualcosa in me, compresi che quella grande passione e quel grande amore che cercavo da tempo era l\u2019amore di Dio, che quel \u201cqualcosa\u201d che cercavo era invece un \u201cQualcuno\u201d. L\u2019impegno sociale per i ragazzi del mio quartiere legato al percorso di fede assunse un valore diverso, iniziavo a comprendere che ero \u201cchiamato\u201d a fare ci\u00f2. <\/p><p>Iniziai l\u2019accompagnamento spirituale per capire tutto quello che mi accadeva e cercare il \u201cfilo rosso\u201d che univa tutto il mio passato, tutte le mie esperienze, tutti i miei incontri. Don bosco aveva bussato al mio cuore, allora presi la decisione di andare concretamente a \u201cbussare\u201d alla porta dei Salesiani pi\u00f9 vicini dicendo \u201cio voglio diventare salesiano!\u201d. Ovviamente mi presero per pazzo, ma mi accompagnarono a comprendere cosa il Signore mi chiedeva. <\/p><p>Dopo qualche tempo feci un\u2019esperienza missionaria in Madagascar dove ricomposi gli ultimi pezzi del puzzle: i poveri, i giovani, e il Signore sarebbero stati la mia vita. Ed eccomi qui, sono un salesiano di don Bosco, e sono felice. &nbsp;<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\"><li><strong>Cosa ti ha spinto a far parte della\nComunit\u00e0 \u201cPeppino Brancati\u201d? <\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Inizialmente sono stato incaricato, dai miei superiori, di occuparmi dell\u2019oratorio e dell\u2019economia della casa salesiana di Torre Annunziata, quando sono arrivato qui erano in atto gli ultimi preparativi per poter inaugurare la seconda comunit\u00e0 alloggio di Torre Annunziata, la Peppino Brancati. <\/p><p>L\u2019idea di lavorare in una struttura del genere mi aveva sempre affascinato, chiesi allora al direttore, don Antonio, di poter essere inserito nei \u201cturni\u201d degli operatori, mi disse che ci avrebbe pensato. Dopo qualche giorno mi fece una controproposta che mi spiazz\u00f2: \u201ce se la coordinassi tu la Peppino Brancati?\u201d \u201cRino ti aiuter\u00e0\u201d. <\/p><p>Accettai con gioia, e non mi sono mai pentito di averlo fatto. <\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\"><li><strong>Ti senti un po&#8217; il \u201cpap\u00e0\u201d dei ragazzi di\ncui ti prendi cura?<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>In casa famiglia devi entrare al 100% nella vita dei ragazzi, vivono con noi i momenti forse pi\u00f9 difficili e delicati della loro vita. \u00c8 necessario che trovino nella comunit\u00e0 una figura che li \u201cguidi\u201d, che faccia loro da padre o madre in quel momento. \u00c8 un\u2019esperienza che non si pu\u00f2 vivere \u201cpart-time\u201d in qualsiasi momento del giorno e della notte potrebbe essere necessario il tuo intervento, il tuo supporto, o semplicemente un tuo consiglio. Per fortuna l\u2019equipe di educatori che lavora in comunit\u00e0 mi \u00e8 di grande supporto sia professionale che affettivo, siamo una gran bella famiglia.&nbsp; <\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\"><li><strong>Come si pu\u00f2 educare, secondo te, a\ndiventare \u201cbuoni cristiani e onesti cittadini\u201d <\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Ho imparato da don Bosco che per attuare percorsi educativi profondi e solidi non si pu\u00f2 tralasciare la fede, ma ho anche capito che le prediche funzionano quasi solo a bambini ed anziani, per i ragazzi l\u2019unica chiave resta l\u2019esempio. L\u2019essere a stretto contatto con i ragazzi mi permette di testimoniare il Signore anche semplicemente con il mio essere religioso e un sacerdote. La familiarit\u00e0 che si istaura con i ragazzi, poi, mi permette di formarli anche dal punto di vista religioso. Lo spirito di famiglia permette anche ai ragazzi di fare delle domande di fede che non avrebbero mai fatto \u201cal loro parroco\u201d e porsi degli interrogativi che non si sarebbero mai posti nei loro contesti di appartenenza. Faccio mio uno degli obbiettivi di don Bosco \u00abRestituirli alla famiglia, alla societ\u00e0, alla Chiesa bravi figli, onesti cittadini, buoni cristiani\u00bb.<\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AVEVO 10 ANNI, ERO ORFANO DI PADRE, SPESSO ACCOMPAGNAVO MIA MAMMA A MESSA IN UNA CHIESETTA DEL CENTRO DI NAPOLI&#8230; A VOLTE FACEVO ANCHE IL &#8220;CHIERICHETTO&#8221; UN GIORNO AL POSTO DEL PARROCO MI RITROVAI UN PRETE TORINESE DI PASSAGGIO, UN CERTO DON BOSCO NON SAPEVO ANCORA CHE QUELL&#8217;UOMO SORRIDENTE E PATERNO AVREBBE CAMBIATO LA MIA [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3111,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_eb_attr":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[13,16],"tags":[],"class_list":["post-3105","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-comunita-peppino-brancati","category-news"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3105"}],"collection":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3105"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3105\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3105"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3105"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/piccoli-passi-grandi-sogni.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3105"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}